% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{71-4E.gabc}
    2. Judicáre pópulum tuum 	extit{in} 	extit{jus}	extbf{tí}tia, st\  et páuperes tu	extit{os} 	extit{in} 	extit{ju}	extbf{dí}	extbf{ci}o.\

3. Suscípiant montes 	extit{pa}	extit{cem} 	extbf{pó}pulo: st\  et 	extit{col}	extit{les} 	extit{jus}	extbf{tí}	extbf{ti}am.\

4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fí	extit{li}	extit{os} 	extbf{páu}perum: st\  et humiliábit ca	extit{lum}	extit{ni}	extit{a}	extbf{tó}rem.\

5. Et permanébit cum sole, et 	extit{an}	extit{te} 	extbf{lu}nam, st\  in generatióne et ge	extit{ne}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

6. Descéndet sicut plúvi	extit{a} 	extit{in} 	extbf{vel}lus: st\  et sicut stillicídia stillánti	extit{a} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{ter}ram.\

7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abundán	extit{ti}	extit{a} 	extbf{pa}cis: st\  donec au	extit{fe}	extit{rá}	extit{tur} 	extbf{lu}na.\

8. Et dominábitur a mari us	extit{que} 	extit{ad} 	extbf{ma}re: st\  et a flúmine usque ad términos 	extit{or}	extit{bis} 	extit{ter}	extbf{rá}rum.\

9. Coram illo próci	extit{dent} 	extit{Æ}	extbf{thí}opes: st\  et inimíci e	extit{jus} 	extit{ter}	extit{ram} 	extbf{lin}gent.\

10. Reges Tharsis, et ínsulæ mú	extit{ne}	extit{ra} 	extbf{óf}ferent: st\  reges Arabum et Saba 	extit{do}	extit{na} 	extit{ad}	extbf{dú}cent.\

11. Et adorábunt eum omnes 	extit{re}	extit{ges} 	extbf{ter}ræ: st\  omnes Gentes 	extit{sér}	extit{vi}	extit{ent} 	extbf{e}i:\

12. Quia liberábit páuperem 	extit{a} 	extit{pot}	extbf{én}te: st\  et páuperem, cui non 	extit{e}	extit{rat} 	extit{ad}	extbf{jú}tor.\

13. Parcet páupe	extit{ri} 	extit{et} 	extbf{ín}opi: st\  et ánimas páupe	extit{rum} 	extit{sal}	extit{vas} 	extbf{fá}	extbf{ci}et.\

14. Ex usúris et iniquitáte rédimet áni	extit{mas} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et honorábile nomen eó	extit{rum} 	extit{co}	extit{ram} 	extbf{il}lo.\

15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ, \dag\  et adorábunt de 	extit{ip}	extit{so} 	extbf{sem}per: st\  tota die be	extit{ne}	extit{dí}	extit{cent} 	extbf{e}i.\

16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium, \dag\  superextollétur super Líbanum 	extit{fruc}	extit{tus} 	extbf{e}jus: st\  et florébunt de civitáte sic	extit{ut} 	extit{fe}	extit{num} 	extbf{ter}ræ.\

17. Sit nomen ejus benedíc	extit{tum} 	extit{in} 	extbf{sǽ}cula: st\  ante solem pérma	extit{net} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{e}jus.\

18. Et benedicéntur in ipso omnes 	extit{tri}	extit{bus} 	extbf{ter}ræ: st\  omnes Gentes magni	extit{fi}	extit{cá}	extit{bunt} 	extbf{e}um.\

19. Benedíctus Dóminus, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{Is}raël, st\  qui facit mira	extit{bí}	extit{li}	extit{a} 	extbf{so}lus.\

20. Et benedíctum nomen majestátis ejus 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  et replébitur majestáte ejus omnis ter	extit{ra}: 	extit{fi}	extit{at}, 	extbf{fi}at.\

21. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
