% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{59-per.gabc}
    2. Commovísti terram, et con	extit{tur}	extit{bás}	extit{ti} 	extbf{e}am: st\  sana contritiónes ejus, quia 	extit{com}	extbf{mó}ta est.\

3. Ostendísti pópu	extit{lo} 	extit{tu}	extit{o} 	extbf{du}ra: st\  potásti nos vino compunc	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

4. Dedísti metuéntibus te signi	extit{fi}	extit{ca}	extit{ti}	extbf{ó}nem: st\  ut fúgiant a fáci	extit{e} 	extbf{ar}cus:\

5. Ut liberéntur 	extit{di}	extit{léc}	extit{ti} 	extbf{tu}i: st\  salvum fac déxtera tua, et 	extit{ex}	extbf{áu}di me.\

6. Deus locútus est in sancto suo: \dag\  Lætábor, et 	extit{par}	extit{tí}	extit{bor} 	extbf{Sí}chimam: st\  et convállem tabernaculórum 	extit{me}	extbf{tí}bor.\

7. Meus est Gálaad, et me	extit{us} 	extit{est} 	extit{Ma}	extbf{nás}ses: st\  et Ephraim fortitúdo cápi	extit{tis} 	extbf{me}i.\

8. 	extit{Ju}	extit{da} 	extit{rex} 	extbf{me}us: st\  Moab olla spe	extit{i} 	extbf{me}æ.\

9. In Idumǽam exténdam calce	extit{a}	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{me}um: st\  mihi alienígenæ súb	extit{di}	extbf{ti} sunt.\

10. Quis dedúcet me in civi	extit{tá}	extit{tem} 	extit{mu}	extbf{ní}tam? st\  quis dedúcet me usque in I	extit{du}	extbf{mǽ}am?\

11. Nonne tu, Deus, 	extit{qui} 	extit{re}	extit{pu}	extbf{lís}ti nos? st\  et non egrediéris, Deus in virtúti	extit{bus} 	extbf{nos}tris?\

12. Da nobis auxílium de tri	extit{bu}	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  quia vana sa	extit{lus} 	extbf{hó}minis.\

13. In Deo faci	extit{é}	extit{mus} 	extit{vir}	extbf{tú}tem: st\  et ipse ad níhilum dedúcet tri	extit{bu}	extbf{lán}tes nos.\

14. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

15. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
