% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{77-4-alt-Astar.gabc}
    2. Apériam in parábo	extit{lis} 	extit{os} 	extbf{me}um: st\  loquar propositió	extit{nes} 	extit{ab} 	extit{in}	extbf{í}tio.\

3. Quanta audívimus et cognó	extit{vi}	extit{mus} 	extbf{e}a: st\  et patres nostri nar	extit{ra}	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{no}bis.\

4. Non sunt occultáta a fíli	extit{is} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  in genera	extit{ti}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{ál}tera.\

5. Narrántes laudes Dómini, et vir	extit{tú}	extit{tes} 	extbf{e}jus: st\  et mirabília 	extit{e}	extit{jus}, 	extit{quæ} 	extbf{fe}cit.\

6. Et suscitávit testimóni	extit{um} 	extit{in} 	extbf{Ja}cob: st\  et legem pó	extit{su}	extit{it} 	extit{in} 	extbf{Is}raël.\

7. Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fí	extit{li}	extit{is} 	extbf{su}is: st\  ut cognóscat gene	extit{rá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{ál}tera.\

8. Fílii qui nascéntur, 	extit{et} 	extit{ex}	extbf{súr}gent, st\  et narrábunt 	extit{fí}	extit{li}	extit{is} 	extbf{su}is.\

9. Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur ó	extit{pe}	extit{rum} 	extbf{De}i: st\  et mandáta 	extit{e}	extit{jus} 	extit{ex}	extbf{quí}rant.\

10. Ne fiant sicut pa	extit{tres} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  generátio pra	extit{va} 	extit{et} 	extit{ex}	extbf{ás}perans.\

11. Generátio, quæ non diré	extit{xit} 	extit{cor} 	extbf{su}um: st\  et non est créditus cum Deo 	extit{spí}	extit{ri}	extit{tus} 	extbf{e}jus.\

12. Fílii Ephrem intendéntes et mit	extit{tén}	extit{tes} 	extbf{ar}cum: st\  convérsi sunt 	extit{in} 	extit{di}	extit{e} 	extbf{bel}li.\

13. Non custodiérunt testa	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{De}i: st\  et in lege ejus nolué	extit{runt} 	extit{am}	extit{bu}	extbf{lá}re.\

14. Et oblíti sunt benefac	extit{tó}	extit{rum} 	extbf{e}jus: st\  et mirabílium ejus quæ 	extit{os}	extit{tén}	extit{dit} 	extbf{e}is.\

15. Coram pátribus eórum fecit mirabília in ter	extit{ra} 	extit{Æ}	extbf{gýp}ti: st\  	extit{in} 	extit{cam}	extit{po} 	extbf{Tá}neos.\

16. Interrúpit mare, et per	extit{dú}	extit{xit} 	extbf{e}os: st\  et státuit aquas 	extit{qua}	extit{si} 	extit{in} 	extbf{u}tre.\

17. Et dedúxit eos in nu	extit{be} 	extit{di}	extbf{é}i: st\  et tota nocte in illumina	extit{ti}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{i}gnis.\

18. Interrúpit petram 	extit{in} 	extit{e}	extbf{ré}mo: st\  et adaquávit eos velut in 	extit{a}	extit{býs}	extit{so} 	extbf{mul}ta.\

19. Et edúxit a	extit{quam} 	extit{de} 	extbf{pe}tra: st\  et dedúxit tamquam 	extit{flú}	extit{mi}	extit{na} 	extbf{a}quas.\

20. Et apposuérunt adhuc pec	extit{cá}	extit{re} 	extbf{e}i: st\  in iram excitavérunt Excélsum 	extit{in} 	extit{in}	extit{a}	extbf{quó}so.\

21. Et tentavérunt Deum in cór	extit{di}	extit{bus} 	extbf{su}is, st\  ut péterent escas a	extit{ni}	extit{má}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

22. Et male locúti 	extit{sunt} 	extit{de} 	extbf{De}o: st\  dixérunt: Numquid póterit Deus paráre men	extit{sam} 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to?\

23. Quóniam percússit petram, et flu	extit{xé}	extit{runt} 	extbf{a}quæ: st\  et torréntes 	extit{in}	extit{un}	extit{da}	extbf{vé}runt.\

24. Numquid et panem pót	extit{e}	extit{rit} 	extbf{da}re, st\  aut paráre mensam 	extit{pó}	extit{pu}	extit{lo} 	extbf{su}o?\

25. Ideo audívit Dómi	extit{nus}, 	extit{et} 	extbf{dís}tulit: st\  et ignis accénsus est in Jacob, et ira a	extit{scén}	extit{dit} 	extit{in} 	extbf{Is}raël.\

26. Quia non credidé	extit{runt} 	extit{in} 	extbf{De}o: st\  nec speravérunt in sa	extit{lu}	extit{tá}	extit{ri} 	extbf{e}jus:\

27. Et mandávit nú	extit{bi}	extit{bus} 	extbf{dé}super: st\  et jánuas 	extit{cæ}	extit{li} 	extit{a}	extbf{pé}ruit.\

28. Et pluit illis manna ad 	extit{man}	extit{du}	extbf{cán}dum: st\  et panem cæ	extit{li} 	extit{de}	extit{dit} 	extbf{e}is.\

29. Panem Angelórum mandu	extit{cá}	extit{vit} 	extbf{ho}mo, st\  cibária misit eis 	extit{in} 	extit{ab}	extit{un}	extbf{dán}tia.\

30. Tránstulit Aus	extit{trum} 	extit{de} 	extbf{cæ}lo: st\  et indúxit in virtú	extit{te} 	extit{su}	extit{a} 	extbf{A}fricum.\

31. Et pluit super eos sicut púl	extit{ve}	extit{rem} 	extbf{car}nes: st\  et sicut arénam maris volatí	extit{li}	extit{a} 	extit{pen}	extbf{ná}ta.\

32. Et cecidérunt in médio castró	extit{rum} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  circa taberná	extit{cu}	extit{la} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

33. Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum át	extit{tu}	extit{lit} 	extbf{e}is: st\  non sunt fraudáti a desi	extit{dé}	extit{ri}	extit{o} 	extbf{su}o.\

34. Adhuc escæ eórum erant in o	extit{re} 	extit{ip}	extbf{só}rum: st\  et ira Dei ascén	extit{dit} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{e}os\

35. Et occídit pin	extit{gues} 	extit{e}	extbf{ó}rum, st\  et eléctos Isra	extit{ël} 	extit{im}	extit{pe}	extbf{dí}vit.\

36. In ómnibus his pecca	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{ad}huc: st\  et non credidérunt in mira	extit{bí}	extit{li}	extit{bus} 	extbf{e}jus.\

37. Et defecérunt in vanitáte di	extit{es} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et anni eórum cum fes	extit{ti}	extit{na}	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

38. Cum occíderet eos, quæ	extit{ré}	extit{bant} 	extbf{e}um: st\  et revertebántur, et dilúculo veni	extit{é}	extit{bant} 	extit{ad} 	extbf{e}um.\

39. Et rememoráti sunt quia Deus adjútor 	extit{est} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et Deus excélsus red	extit{émp}	extit{tor} 	extit{e}	extbf{ó}rum est.\

40. Et dilexérunt eum in 	extit{o}	extit{re} 	extbf{su}o, st\  et lingua sua men	extit{tí}	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{e}i.\

41. Cor autem eórum non erat rec	extit{tum} 	extit{cum} 	extbf{e}o: st\  nec fidéles hábiti sunt in tes	extit{ta}	extit{mén}	extit{to} 	extbf{e}jus.\

42. Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccá	extit{tis} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et non 	extit{dis}	extit{pér}	extit{det} 	extbf{e}os.\

43. Et abundávit ut avérteret 	extit{i}	extit{ram} 	extbf{su}am: st\  et non accéndit om	extit{nem} 	extit{i}	extit{ram} 	extbf{su}am:\

44. Et recordátus est 	extit{qui}	extit{a} 	extbf{ca}ro sunt: st\  spíritus va	extit{dens} 	extit{et} 	extit{non} 	extbf{réd}iens.\

45. Quóties exacerbavérunt eum 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to, st\  in iram concitavérunt eum 	extit{in} 	extit{in}	extit{a}	extbf{quó}so?\

46. Et convérsi sunt, et tenta	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{De}um: st\  et Sanctum Israël ex	extit{a}	extit{cer}	extit{ba}	extbf{vé}runt.\

47. Non sunt recordáti 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{e}jus, st\  die qua redémit eos de ma	extit{nu} 	extit{tri}	extit{bu}	extbf{lán}tis.\

48. Sicut pósuit in Ægýpto 	extit{si}	extit{gna} 	extbf{su}a, st\  et prodígia sua 	extit{in} 	extit{cam}	extit{po} 	extbf{Tá}neos.\

49. Et convértit in sánguinem flúmi	extit{na} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et imbres e	extit{ó}	extit{rum}, 	extit{ne} 	extbf{bí}berent.\

50. Misit in eos cœnomyíam, et com	extit{é}	extit{dit} 	extbf{e}os: st\  et ranam, et dis	extit{pér}	extit{di}	extit{dit} 	extbf{e}os.\

51. Et dedit ærúgini fruc	extit{tus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et labóres e	extit{ó}	extit{rum} 	extit{lo}	extbf{cús}tæ.\

52. Et occídit in grándine víne	extit{as} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et moros eó	extit{rum} 	extit{in} 	extit{pru}	extbf{í}na.\

53. Et trádidit grándini jumén	extit{ta} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et possessiónem 	extit{e}	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{i}gni.\

54. Misit in eos iram indignati	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{su}æ: st\  indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per 	extit{án}	extit{ge}	extit{los} 	extbf{ma}los.\

55. Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animá	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et juménta eórum in 	extit{mor}	extit{te} 	extit{con}	extbf{clú}sit.\

56. Et percússit omne primogénitum in ter	extit{ra} 	extit{Æ}	extbf{gýp}ti: st\  primítias omnis labóris eórum in ta	extit{ber}	extit{ná}	extit{cu}	extbf{lis} Cham.\

57. Et ábstulit sicut oves pó	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et perdúxit eos tamquam gre	extit{gem} 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to.\

58. Et dedúxit eos in spe, et non 	extit{ti}	extit{mu}	extbf{é}runt: st\  et inimícos eórum o	extit{pé}	extit{ru}	extit{it} 	extbf{ma}re.\

59. Et indúxit eos in montem sanctificati	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{su}æ: st\  montem, quem acquisívit 	extit{déx}	extit{te}	extit{ra} 	extbf{e}jus.\

60. Et ejécit a fácie e	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{Gen}tes: st\  et sorte divísit eis terram in funículo dis	extit{tri}	extit{bu}	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

61. Et habitáre fecit in tabernácu	extit{lis} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  	extit{tri}	extit{bus} 	extbf{Is}raël.\

62. Et tentavérunt, et exacerbavérunt De	extit{um} 	extit{ex}	extbf{cél}sum: st\  et testimónia ejus non 	extit{cus}	extit{to}	extit{di}	extbf{é}runt.\

63. Et avertérunt se, et non serva	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{pac}tum: st\  quemádmodum patres eórum convérsi sunt 	extit{in} 	extit{ar}	extit{cum} 	extbf{pra}vum.\

64. In iram concitavérunt eum in cól	extit{li}	extit{bus} 	extbf{su}is: st\  et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum 	extit{pro}	extit{vo}	extit{ca}	extbf{vé}runt.\

65. Audívit De	extit{us}, 	extit{et} 	extbf{spre}vit: st\  et ad níhilum redé	extit{git} 	extit{val}	extit{de} 	extbf{Is}raël.\

66. Et répulit taberná	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{Si}lo: st\  tabernáculum suum, ubi habitá	extit{vit} 	extit{in} 	extit{ho}	extbf{mí}nibus.\

67. Et trádidit in captivitátem virtú	extit{tem} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et pulchritúdinem eórum in ma	extit{nus} 	extit{in}	extit{i}	extbf{mí}ci.\

68. Et conclúsit in gládio pó	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et hereditá	extit{tem} 	extit{su}	extit{am} 	extbf{spre}vit.\

69. Júvenes eórum com	extit{é}	extit{dit} 	extbf{i}gnis: st\  et vírgines eórum non 	extit{sunt} 	extit{la}	extit{men}	extbf{tá}tæ.\

70. Sacerdótes eórum in gládio 	extit{ce}	extit{ci}	extbf{dé}runt: st\  et víduæ eórum 	extit{non} 	extit{plo}	extit{ra}	extbf{bán}tur.\

71. Et excitátus est tamquam dór	extit{mi}	extit{ens} 	extbf{Dó}minus: st\  tamquam potens crapu	extit{lá}	extit{tus} 	extit{a} 	extbf{vi}no.\

72. Et percússit inimícos suos in post	extit{e}	extit{ri}	extbf{ó}ra: st\  oppróbrium sempitér	extit{num} 	extit{de}	extit{dit} 	extbf{il}lis.\

73. Et répulit taberná	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{Jo}seph: st\  et tribum Ephra	extit{im} 	extit{non} 	extit{e}	extbf{lé}git.\

74. Sed elégit 	extit{tri}	extit{bum} 	extbf{Ju}da, st\  montem Si	extit{on} 	extit{quem} 	extit{di}	extbf{lé}xit.\

75. Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su	extit{um} 	extit{in} 	extbf{ter}ra, st\  quam fun	extit{dá}	extit{vit} 	extit{in} 	extbf{sǽ}cula.\

76. Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gré	extit{gi}	extit{bus} 	extbf{ó}vium: st\  de post fœtántes 	extit{ac}	extit{cé}	extit{pit} 	extbf{e}um,\

77. Páscere Jacob, 	extit{ser}	extit{vum} 	extbf{su}um, st\  et Israël, here	extit{di}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{su}am:\

78. Et pavit eos in innocéntia 	extit{cor}	extit{dis} 	extbf{su}i: st\  et in intelléctibus mánuum suárum 	extit{de}	extit{dú}	extit{xit} 	extbf{e}os.\

79. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

80. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
