% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{72-3a2.gabc}
    2. Mei autem pene 	extbf{mo}ti sunt 	extbf{pe}des: st\  pene effúsi sunt 	extit{gres}	extit{sus} 	extbf{me}i.\

3. Quia zelávi 	extbf{su}per in	extbf{í}quos, st\  pacem pecca	extit{tó}	extit{rum} 	extbf{vi}dens.\

4. Quia non est respéctus 	extbf{mor}ti e	extbf{ó}rum: st\  et firmaméntum in pla	extit{ga} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

5. In labóre 	extbf{hó}minum 	extbf{non} sunt: st\  et cum homínibus non fla	extit{gel}	extit{la}	extbf{bún}tur:\

6. Ideo ténuit 	extbf{e}os su	extbf{pér}	extbf{bi}a, st\  opérti sunt iniquitáte et impie	extit{tá}	extit{te} 	extbf{su}a.\

7. Pródiit quasi ex ádipe iníqui	extbf{tas} e	extbf{ó}rum: st\  transiérunt in af	extit{féc}	extit{tum} 	extbf{cor}dis.\

8. Cogitavérunt, et locúti 	extbf{sunt} ne	extbf{quí}	extbf{ti}am: st\  iniquitátem in excél	extit{so} 	extit{lo}	extbf{cú}ti sunt.\

9. Posuérunt in 	extbf{cæ}lum os 	extbf{su}um: st\  et lingua eórum transí	extit{vit} 	extit{in} 	extbf{ter}ra.\

10. Ideo convertétur 	extbf{pó}pulus 	extbf{me}	extbf{us} hic: st\  et dies pleni invenién	extit{tur} 	extit{in} 	extbf{e}is.\

11. Et dixérunt: Quómo	extbf{do} scit 	extbf{De}us, st\  et si est sciéntia 	extit{in} 	extit{ex}	extbf{cél}so?\

12. Ecce ipsi peccatóres, et abun	extbf{dán}tes in 	extbf{sǽ}	extbf{cu}lo, st\  obtinué	extit{runt} 	extit{di}	extbf{ví}tias.\

13. Et dixi: Ergo sine causa justifi	extbf{cá}vi cor 	extbf{me}um, st\  et lavi inter innocéntes 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{me}as.\

14. Et fui flagellátus 	extbf{to}ta 	extbf{di}e, st\  et castigátio mea in 	extit{ma}	extit{tu}	extbf{tí}nis.\

15. Si di	extbf{cé}bam: Nar	extbf{rá}	extbf{bo} sic: st\  ecce natiónem filiórum tuórum 	extit{re}	extit{pro}	extbf{bá}vi.\

16. Existimábam ut co	extbf{gnó}sce	extbf{rem} hoc, st\  la	extit{bor} 	extit{est} 	extbf{an}te me.\

17. Donec intrem in Sanctu	extbf{á}rium 	extbf{De}i: st\  et intélligam in novíssi	extit{mis} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

18. Verúmtamen propter dolos posu	extbf{ís}ti 	extbf{e}is: st\  dejecísti eos dum al	extit{le}	extit{va}	extbf{rén}tur.\

19. Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito 	extbf{de}fe	extbf{cé}runt: st\  periérunt propter iniqui	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{su}am.\

20. Velut sómnium sur	extbf{gén}tium, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne, st\  in civitáte tua imáginem ipsórum ad ní	extit{hi}	extit{lum} 	extbf{réd}iges.\

21. Quia inflammátum est cor meum, et renes mei 	extbf{com}mu	extbf{tá}	extbf{ti} sunt: st\  et ego ad níhilum redáctus sum, 	extit{et} 	extit{ne}	extbf{scí}vi.\

22. Ut juméntum 	extbf{fac}tus sum 	extbf{a}	extbf{pud} te: st\  et ego 	extit{sem}	extit{per} 	extbf{te}cum.\

23. Tenuísti manum déxteram meam: \dag\  et in voluntáte tua 	extbf{de}du	extbf{xís}	extbf{ti} me, st\  et cum glória 	extit{su}	extit{sce}	extbf{pís}ti me.\

24. Quid enim mihi 	extbf{est} in 	extbf{cæ}lo? st\  et a te quid vólui 	extit{su}	extit{per} 	extbf{ter}ram?\

25. Defécit caro mea, 	extbf{et} cor 	extbf{me}um: st\  Deus cordis mei, et pars mea Deus 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num.\

26. Quia ecce, qui elóngant se a 	extbf{te}, per	extbf{í}bunt: st\  perdidísti omnes, qui forni	extit{cán}	extit{tur} 	extbf{abs} te.\

27. Mihi autem adhærére 	extbf{De}o 	extbf{bo}	extbf{num} est: st\  pónere in Dómino De	extit{o} 	extit{spem} 	extbf{me}am:\

28. Ut annúntiem omnes prædicati	extbf{ó}nes 	extbf{tu}as, st\  in portis fí	extit{li}	extit{æ} 	extbf{Si}on.\

29. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

30. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
