% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{118-per.gabc}
    2. Beáti, qui scrutántur testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{e}jus: st\  in toto corde exquí	extit{runt} 	extbf{e}um.\

3. Non enim qui operántur 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem, st\  in viis ejus ambu	extit{la}	extbf{vé}runt.\

4. 	extit{Tu} 	extit{man}	extbf{dás}ti st\  mandáta tua custodí	extit{ri} 	extbf{ni}mis.\

5. Utinam dirigán	extit{tur} 	extit{vi}	extit{æ} 	extbf{me}æ, st\  ad custodiéndas justificatió	extit{nes} 	extbf{tu}as!\

6. 	extit{Tunc} 	extit{non} 	extit{con}	extbf{fún}dar, st\  cum perspéxero in ómnibus mandá	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

7. Confitébor tibi in direc	extit{ti}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{cor}dis: st\  in eo quod dídici judícia justíti	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

8. Justificatiónes 	extit{tu}	extit{as} 	extit{cus}	extbf{tó}diam: st\  non me derelínquas us	extit{que}	extbf{quá}que.\

9. In quo córrigit adolescénti	extit{or} 	extit{vi}	extit{am} 	extbf{su}am? st\  in custodiéndo sermó	extit{nes} 	extbf{tu}os.\

10. In toto corde me	extit{o} 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi te: st\  ne repéllas me a mandá	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

11. In corde meo abscóndi e	extit{ló}	extit{qui}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  ut non pec	extit{cem} 	extbf{ti}bi.\

12. Bene	extit{díc}	extit{tus} 	extit{es}, 	extbf{Dó}mine: st\  doce me justificatió	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

13. In 	extit{lá}	extit{bi}	extit{is} 	extbf{me}is, st\  pronuntiávi ómnia judícia o	extit{ris} 	extbf{tu}i.\

14. In via testimoniórum tuó	extit{rum} 	extit{de}	extit{lec}	extbf{tá}tus sum, st\  sicut in ómnibus 	extit{di}	extbf{ví}tiis.\

15. In mandátis tu	extit{is} 	extit{ex}	extit{er}	extbf{cé}bor: st\  et considerábo vi	extit{as} 	extbf{tu}as.\

16. In justificatiónibus tu	extit{is} 	extit{me}	extit{di}	extbf{tá}bor: st\  non oblivíscar sermó	extit{nes} 	extbf{tu}os.\

17. Retríbue servo tuo, 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me: st\  et custódiam sermó	extit{nes} 	extbf{tu}os.\

18. Revéla 	extit{ó}	extit{cu}	extit{los} 	extbf{me}os: st\  et considerábo mirabília de le	extit{ge} 	extbf{tu}a.\

19. Incola e	extit{go} 	extit{sum} 	extit{in} 	extbf{ter}ra: st\  non abscóndas a me mandá	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

20. Concupívit ánima mea desideráre justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as, st\  in om	extit{ni} 	extbf{tém}pore.\

21. Incre	extit{pás}	extit{ti} 	extit{su}	extbf{pér}bos: st\  maledícti qui declínant a mandá	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

22. Aufer a me oppróbri	extit{um}, 	extit{et} 	extit{con}	extbf{témp}tum: st\  quia testimónia tua ex	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum 	extit{me} 	extit{lo}	extit{que}	extbf{bán}tur: st\  servus autem tuus exercebátur in justificatióni	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

24. Nam et testimónia tua medi	extit{tá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est: st\  et consílium meum justificatió	extit{nes} 	extbf{tu}æ.\

25. Adhǽsit paviménto 	extit{á}	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a: st\  vivífica me secúndum ver	extit{bum} 	extbf{tu}um.\

26. Vias meas enuntiávi 	extit{et} 	extit{ex}	extit{au}	extbf{dís}ti me: st\  doce me justificatió	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

27. Viam justificatiónum tuá	extit{rum} 	extit{ín}	extit{stru}	extbf{e} me: st\  et exercébor in mirabíli	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

28. Dormitávit ánima 	extit{me}	extit{a} 	extit{præ} 	extbf{tǽ}dio: st\  confírma me in ver	extit{bis} 	extbf{tu}is.\

29. Viam iniquitátis 	extit{á}	extit{mo}	extit{ve} 	extbf{a} me: st\  et de lege tua miseré	extit{re} 	extbf{me}i.\

30. Viam veri	extit{tá}	extit{tis} 	extit{e}	extbf{lé}gi: st\  judícia tua non sum 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

31. Adhǽsi testimóni	extit{is} 	extit{tu}	extit{is} 	extbf{Dó}mine: st\  noli me 	extit{con}	extbf{fún}dere.\

32. Viam mandatórum tu	extit{ó}	extit{rum} 	extit{cu}	extbf{cúr}ri: st\  cum dilatásti 	extit{cor} 	extbf{me}um.\

33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificati	extit{ó}	extit{num} 	extit{tu}	extbf{á}rum: st\  et exquíram e	extit{am} 	extbf{sem}per.\

34. Da mihi intelléctum, et scrutá	extit{bor} 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am: st\  et custódiam illam in toto cor	extit{de} 	extbf{me}o.\

35. Deduc me in sémitam manda	extit{tó}	extit{rum} 	extit{tu}	extbf{ó}rum: st\  quia ip	extit{sam} 	extbf{vó}lui.\

36. Inclína cor meum in testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et non in a	extit{va}	extbf{rí}tiam.\

37. Avérte óculos meos ne víde	extit{ant} 	extit{va}	extit{ni}	extbf{tá}tem: st\  in via tua viví	extit{fi}	extbf{ca} me.\

38. Státue servo tuo e	extit{ló}	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um, st\  in timó	extit{re} 	extbf{tu}o.\

39. Amputa oppróbrium meum 	extit{quod} 	extit{su}	extit{spi}	extbf{cá}tus sum: st\  quia judícia tua 	extit{ju}	extbf{cún}da.\

40. Ecce concupívi 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a: st\  in æquitáte tua viví	extit{fi}	extbf{ca} me.\

41. Et véniat super me misericórdi	extit{a} 	extit{tu}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine: st\  salutáre tuum secúndum elóqui	extit{um} 	extbf{tu}um.\

42. Et respondébo exprobránti	extit{bus} 	extit{mi}	extit{hi} 	extbf{ver}bum: st\  quia sperávi in sermóni	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritá	extit{tis} 	extit{us}	extit{que}	extbf{quá}que: st\  quia in judíciis tuis super	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

44. Et custódiam le	extit{gem} 	extit{tu}	extit{am} 	extbf{sem}per: st\  in sǽculum et in sǽcu	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

45. Et ambulábam 	extit{in} 	extit{la}	extit{ti}	extbf{tú}dine: st\  quia mandáta tua ex	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

46. Et loquébar in testimóniis tuis in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{re}gum: st\  et non con	extit{fun}	extbf{dé}bar.\

47. Et meditábar in 	extit{man}	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is, st\  quæ 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

48. Et levávi manus meas ad mandáta tu	extit{a}, 	extit{quæ} 	extit{di}	extbf{lé}xi: st\  et exercébar in justificatióni	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

49. Memor esto verbi tu	extit{i} 	extit{ser}	extit{vo} 	extbf{tu}o, st\  in quo mihi spem 	extit{de}	extbf{dís}ti.\

50. Hæc me consoláta est in humi	extit{li}	extit{tá}	extit{te} 	extbf{me}a: st\  quia elóquium tuum vivi	extit{fi}	extbf{cá}vit me.\

51. Supérbi iníque agé	extit{bant} 	extit{us}	extit{que}	extbf{quá}que: st\  a lege autem tua non de	extit{cli}	extbf{ná}vi.\

52. Memor fui judiciórum tuórum a 	extit{sǽ}	extit{cu}	extit{lo}, 	extbf{Dó}mine: st\  et con	extit{so}	extbf{lá}tus sum.\

53. Defécti	extit{o} 	extit{té}	extit{nu}	extbf{it} me, st\  pro peccatóribus derelinquéntibus le	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

54. Cantábiles mihi erant justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}æ, st\  in loco peregrinatió	extit{nis} 	extbf{me}æ.\

55. Memor fui nocte nómi	extit{nis} 	extit{tu}	extit{i}, 	extbf{Dó}mine: st\  et custodívi le	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

56. Hæc 	extit{fac}	extit{ta} 	extit{est} 	extbf{mi}hi: st\  quia justificatiónes tuas ex	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

57. Pórti	extit{o} 	extit{me}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine, st\  dixi custodíre le	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

58. Deprecátus sum fáciem tuam in to	extit{to} 	extit{cor}	extit{de} 	extbf{me}o: st\  miserére mei secúndum elóqui	extit{um} 	extbf{tu}um.\

59. Cogitá	extit{vi} 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{me}as: st\  et convérti pedes meos in testimóni	extit{a} 	extbf{tu}a.\

60. Parátus sum, et 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{tur}	extbf{bá}tus: st\  ut custódiam mandá	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

61. Funes peccatórum cir	extit{cum}	extit{plé}	extit{xi} 	extbf{sunt} me: st\  et legem tuam non sum 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

62. Média nocte surgébam ad con	extit{fi}	extit{tén}	extit{dum} 	extbf{ti}bi: st\  super judícia justificatió	extit{nis} 	extbf{tu}æ.\

63. Párticeps ego sum ómnium 	extit{ti}	extit{mén}	extit{ti}	extbf{um} te: st\  et custodiéntium mandá	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

64. Misericórdia tua, Dómine, 	extit{ple}	extit{na} 	extit{est} 	extbf{ter}ra: st\  justificatiónes tu	extit{as} 	extbf{do}ce me.\

65. Bonitátem fecísti cum ser	extit{vo} 	extit{tu}	extit{o}, 	extbf{Dó}mine: st\  secúndum ver	extit{bum} 	extbf{tu}um.\

66. Bonitátem et disciplínam et sci	extit{én}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{do}ce me: st\  quia mandátis tu	extit{is} 	extbf{cré}didi.\

67. Priúsquam humiliárer 	extit{e}	extit{go} 	extit{de}	extbf{lí}qui: st\  proptérea elóquium tuum cus	extit{to}	extbf{dí}vi.\

68. 	extit{Bo}	extit{nus} 	extbf{es} tu: st\  et in bonitáte tua doce me justificatió	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

69. Multiplicáta est super me iníqui	extit{tas} 	extit{su}	extit{per}	extbf{bó}rum: st\  ego autem in toto corde meo scrutábor mandá	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

70. Coagulátum est sicut 	extit{lac} 	extit{cor} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  ego vero legem tuam me	extit{di}	extbf{tá}tus sum.\

71. Bonum mihi quia 	extit{hu}	extit{mi}	extit{li}	extbf{ás}ti me: st\  ut discam justificatió	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

72. Bonum mihi 	extit{lex} 	extit{o}	extit{ris} 	extbf{tu}i: st\  super míllia auri et 	extit{ar}	extbf{gén}ti.\

73. Manus tuæ fecérunt me, 	extit{et} 	extit{plas}	extit{ma}	extbf{vé}runt me: st\  da mihi intelléctum, et discam mandá	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

74. Qui timent te vidébunt me 	extit{et} 	extit{læ}	extit{ta}	extbf{bún}tur: st\  quia in verba tua super	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju	extit{dí}	extit{ci}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et in veritáte tua humi	extit{li}	extbf{ás}ti me.\

76. Fiat misericórdia tua 	extit{ut} 	extit{con}	extit{so}	extbf{lé}tur me: st\  secúndum elóquium tuum ser	extit{vo} 	extbf{tu}o.\

77. Véniant mihi miseratiónes 	extit{tu}	extit{æ}, 	extit{et} 	extbf{vi}vam: st\  quia lex tua meditáti	extit{o} 	extbf{me}a est.\

78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem 	extit{fe}	extit{cé}	extit{runt} 	extbf{in} me: st\  ego autem exercébor in mandá	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

79. Convertántur 	extit{mi}	extit{hi} 	extit{ti}	extbf{mén}tes te: st\  et qui novérunt testimóni	extit{a} 	extbf{tu}a.\

80. Fiat cor meum immaculátum in justificati	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{tu}is, st\  ut non 	extit{con}	extbf{fún}dar.\

81. Defécit in salutáre tuum 	extit{á}	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a: st\  et in verbum tuum super	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

82. Defecérunt óculi mei in e	extit{ló}	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  dicéntes: Quando consolá	extit{be}	extbf{ris} me?\

83. Quia factus sum sicut u	extit{ter} 	extit{in} 	extit{pru}	extbf{í}na: st\  justificatiónes tuas non sum 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

84. Quot sunt di	extit{es} 	extit{ser}	extit{vi} 	extbf{tu}i? st\  quando fácies de persequéntibus me 	extit{ju}	extbf{dí}cium?\

85. Narravérunt mihi iníqui fa	extit{bu}	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}nes: st\  sed non ut 	extit{lex} 	extbf{tu}a.\

86. Omnia mandá	extit{ta} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{vé}ritas: st\  iníque persecúti sunt me, ád	extit{ju}	extbf{va} me.\

87. Paulo minus consummavé	extit{runt} 	extit{me} 	extit{in} 	extbf{ter}ra: st\  ego autem non derelíqui mandá	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

88. Secúndum misericórdiam tuam 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me: st\  et custódiam testimónia o	extit{ris} 	extbf{tu}i.\

89. In 	extit{æ}	extit{tér}	extit{num}, 	extbf{Dó}mine, st\  verbum tuum pérmanet 	extit{in} 	extbf{cæ}lo.\

90. In generatiónem et generatiónem 	extit{vé}	extit{ri}	extit{tas} 	extbf{tu}a: st\  fundásti terram, 	extit{et} 	extbf{pér}manet.\

91. Ordinatióne tua per	extit{se}	extit{vé}	extit{rat} 	extbf{di}es: st\  quóniam ómnia sérvi	extit{unt} 	extbf{ti}bi.\

92. Nisi quod lex tua medi	extit{tá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est: st\  tunc forte periíssem in humilitá	extit{te} 	extbf{me}a.\

93. In ætérnum non oblivíscar justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as: st\  quia in ipsis vivi	extit{fi}	extbf{cás}ti me.\

94. Tuus sum e	extit{go}, 	extit{sal}	extit{vum} 	extbf{me} fac: st\  quóniam justificatiónes tuas ex	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

95. Me exspectavérunt peccatóres 	extit{ut} 	extit{pér}	extit{de}	extbf{rent} me: st\  testimónia tua in	extit{tel}	extbf{lé}xi.\

96. Omnis consummatió	extit{nis} 	extit{vi}	extit{di} 	extbf{fi}nem: st\  latum mandátum tu	extit{um} 	extbf{ni}mis.\

97. Quómodo diléxi le	extit{gem} 	extit{tu}	extit{am}, 	extbf{Dó}mine? st\  tota die meditáti	extit{o} 	extbf{me}a est.\

98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti 	extit{man}	extit{dá}	extit{to} 	extbf{tu}o: st\  quia in ætér	extit{num} 	extbf{mi}hi est.\

99. Super omnes docéntes 	extit{me} 	extit{in}	extit{tel}	extbf{lé}xi: st\  quia testimónia tua meditáti	extit{o} 	extbf{me}a est.\

100. Super se	extit{nes} 	extit{in}	extit{tel}	extbf{lé}xi: st\  quia mandáta tua 	extit{quæ}	extbf{sí}vi.\

101. Ab omni via mala prohíbu	extit{i} 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{me}os: st\  ut custódiam ver	extit{ba} 	extbf{tu}a.\

102. A judíciis tuis 	extit{non} 	extit{de}	extit{cli}	extbf{ná}vi: st\  quia tu legem posuís	extit{ti} 	extbf{mi}hi.\

103. Quam dúlcia fáucibus meis e	extit{ló}	extit{qui}	extit{a} 	extbf{tu}a, st\  super mel o	extit{ri} 	extbf{me}o!\

104. A mandátis tu	extit{is} 	extit{in}	extit{tel}	extbf{lé}xi: st\  proptérea odívi omnem viam ini	extit{qui}	extbf{tá}tis.\

105. Lucérna pédibus me	extit{is} 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{tu}um, st\  et lumen sémi	extit{tis} 	extbf{me}is.\

106. Ju	extit{rá}	extit{vi}, 	extit{et} 	extbf{stá}tui st\  custodíre judícia justíti	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

107. Humiliátus sum us	extit{que}	extit{quá}	extit{que}, 	extbf{Dó}mine: st\  vivífica me secúndum ver	extit{bum} 	extbf{tu}um.\

108. Voluntária oris mei beneplá	extit{ci}	extit{ta} 	extit{fac}, 	extbf{Dó}mine: st\  et judícia tu	extit{a} 	extbf{do}ce me.\

109. Anima mea in máni	extit{bus} 	extit{me}	extit{is} 	extbf{sem}per: st\  et legem tuam non sum 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

110. Posuérunt peccatóres 	extit{lá}	extit{que}	extit{um} 	extbf{mi}hi: st\  et de mandátis tuis non 	extit{er}	extbf{rá}vi.\

111. Hereditáte acquisívi testimónia tu	extit{a} 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  quia exsultátio cor	extit{dis} 	extbf{me}i sunt.\

112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tu	extit{as} 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num, st\  propter retribu	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

113. Iníquos 	extit{ó}	extit{di}	extit{o} 	extbf{há}bui: st\  et legem tuam 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

114. Adjútor et suscép	extit{tor} 	extit{me}	extit{us} 	extbf{es} tu: st\  et in verbum tuum super	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

115. Declináte 	extit{a} 	extit{me}, 	extit{ma}	extbf{lí}gni: st\  et scrutábor mandáta De	extit{i} 	extbf{me}i.\

116. Súscipe me secúndum elóquium 	extit{tu}	extit{um}, 	extit{et} 	extbf{vi}vam: st\  et non confúndas me ab exspectatió	extit{ne} 	extbf{me}a.\

117. Adjuva me, 	extit{et} 	extit{sal}	extit{vus} 	extbf{e}ro: st\  et meditábor in justificatiónibus tu	extit{is} 	extbf{sem}per.\

118. Sprevísti omnes discedéntes a ju	extit{dí}	extit{ci}	extit{is} 	extbf{tu}is: st\  quia injústa cogitátio 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

119. Prævaricántes reputávi omnes pec	extit{ca}	extit{tó}	extit{res} 	extbf{ter}ræ: st\  ídeo diléxi testimóni	extit{a} 	extbf{tu}a.\

120. Confíge timóre tu	extit{o} 	extit{car}	extit{nes} 	extbf{me}as: st\  a judíciis enim tu	extit{is} 	extbf{tí}mui.\

121. Feci judíci	extit{um} 	extit{et} 	extit{jus}	extbf{tí}tiam: st\  non tradas me calumnián	extit{ti}	extbf{bus} me.\

122. Súscipe servum 	extit{tu}	extit{um} 	extit{in} 	extbf{bo}num: st\  non calumniéntur me 	extit{su}	extbf{pér}bi.\

123. Oculi mei defecérunt in sa	extit{lu}	extit{tá}	extit{re} 	extbf{tu}um: st\  et in elóquium justíti	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

124. Fac cum servo tuo secúndum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  et justificatiónes tu	extit{as} 	extbf{do}ce me.\

125. Servus 	extit{tu}	extit{us} 	extit{sum} 	extbf{e}go: st\  da mihi intelléctum, ut sciam testimóni	extit{a} 	extbf{tu}a.\

126. Tempus fa	extit{ci}	extit{én}	extit{di}, 	extbf{Dó}mine: st\  dissipavérunt le	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

127. Ideo diléxi 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a, st\  super aurum et 	extit{to}	extbf{pá}zion.\

128. Proptérea ad ómnia mandáta tu	extit{a} 	extit{di}	extit{ri}	extbf{gé}bar: st\  omnem viam iníquam ódi	extit{o} 	extbf{há}bui.\

129. Mirabília testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  ídeo scrutáta est ea áni	extit{ma} 	extbf{me}a.\

130. Declarátio sermónum tu	extit{ó}	extit{rum} 	extit{il}	extbf{lú}minat: st\  et intelléctum 	extit{dat} 	extbf{pár}vulis.\

131. Os meum apérui, et 	extit{at}	extit{trá}	extit{xi} 	extbf{spí}ritum: st\  quia mandáta tua desi	extit{de}	extbf{rá}bam.\

132. Aspice in me, et mi	extit{se}	extit{ré}	extit{re} 	extbf{me}i: st\  secúndum judícium diligéntium no	extit{men} 	extbf{tu}um.\

133. Gressus meos dírige secúndum e	extit{ló}	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  et non dominétur mei omnis in	extit{jus}	extbf{tí}tia.\

134. Rédime me a ca	extit{lúm}	extit{ni}	extit{is} 	extbf{hó}minum: st\  ut custódiam mandá	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

135. Fáciem tuam illúmina su	extit{per} 	extit{ser}	extit{vum} 	extbf{tu}um: st\  et doce me justificatió	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

136. Exitus aquárum deduxérunt 	extit{ó}	extit{cu}	extit{li} 	extbf{me}i: st\  quia non custodiérunt le	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

137. 	extit{Jus}	extit{tus} 	extit{es}, 	extbf{Dó}mine: st\  et rectum judíci	extit{um} 	extbf{tu}um.\

138. Mandásti justítiam testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et veritátem tu	extit{am} 	extbf{ni}mis.\

139. Tabéscere me fe	extit{cit} 	extit{ze}	extit{lus} 	extbf{me}us: st\  quia oblíti sunt verba tua inimí	extit{ci} 	extbf{me}i.\

140. Ignítum elóquium tu	extit{um} 	extit{ve}	extit{he}	extbf{mén}ter: st\  et servus tuus dilé	extit{xit} 	extbf{il}lud.\

141. Adolescéntulus sum e	extit{go} 	extit{et} 	extit{con}	extbf{témp}tus: st\  justificatiónes tuas non sum 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

142. Justítia tua, justíti	extit{a} 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  et lex tu	extit{a} 	extbf{vé}ritas.\

143. Tribulátio, et angústi	extit{a} 	extit{in}	extit{ve}	extbf{né}runt me: st\  mandáta tua meditáti	extit{o} 	extbf{me}a est.\

144. Æquitas testimónia tu	extit{a} 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  intelléctum da mihi, 	extit{et} 	extbf{vi}vam.\

145. Clamávi in toto corde meo, ex	extit{áu}	extit{di} 	extit{me}, 	extbf{Dó}mine: st\  justificatiónes tuas 	extit{re}	extbf{quí}ram.\

146. Clamávi ad 	extit{te}, 	extit{sal}	extit{vum} 	extbf{me} fac: st\  ut custódiam mandá	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

147. Prævéni in maturitá	extit{te}, 	extit{et} 	extit{cla}	extbf{má}vi: st\  quia in verba tua super	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

148. Prævenérunt óculi mei 	extit{ad} 	extit{te} 	extit{di}	extbf{lú}culo: st\  ut meditárer elóqui	extit{a} 	extbf{tu}a.\

149. Vocem meam audi secúndum misericórdi	extit{am} 	extit{tu}	extit{am}, 	extbf{Dó}mine: st\  et secúndum judícium tuum viví	extit{fi}	extbf{ca} me.\

150. Appropinquavérunt persequéntes me 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}ti: st\  a lege autem tua lon	extit{ge} 	extbf{fac}ti sunt.\

151. Pro	extit{pe} 	extit{es} 	extit{tu}, 	extbf{Dó}mine: st\  et omnes viæ tu	extit{æ} 	extbf{vé}ritas.\

152. Inítio cognóvi de testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{is} 	extbf{tu}is: st\  quia in ætérnum fundás	extit{ti} 	extbf{e}a.\

153. Vide humilitátem meam, 	extit{et} 	extit{é}	extit{ri}	extbf{pe} me: st\  quia legem tuam non sum 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

154. Júdica judícium meum, 	extit{et} 	extit{réd}	extit{i}	extbf{me} me: st\  propter elóquium tuum viví	extit{fi}	extbf{ca} me.\

155. Longe a pecca	extit{tó}	extit{ri}	extit{bus} 	extbf{sa}lus: st\  quia justificatiónes tuas non exqui	extit{si}	extbf{é}runt.\

156. Misericórdiæ tu	extit{æ} 	extit{mul}	extit{tæ}, 	extbf{Dó}mine: st\  secúndum judícium tuum viví	extit{fi}	extbf{ca} me.\

157. Multi qui persequúntur me, 	extit{et} 	extit{trí}	extit{bu}	extbf{lant} me: st\  a testimóniis tuis non de	extit{cli}	extbf{ná}vi.\

158. Vidi prævaricántes, 	extit{et} 	extit{ta}	extit{be}	extbf{scé}bam: st\  quia elóquia tua non custo	extit{di}	extbf{é}runt.\

159. Vide quóniam mandáta tua 	extit{di}	extit{lé}	extit{xi}, 	extbf{Dó}mine: st\  in misericórdia tua viví	extit{fi}	extbf{ca} me.\

160. Princípium verbórum 	extit{tu}	extit{ó}	extit{rum}, 	extbf{vé}ritas: st\  in ætérnum ómnia judícia justíti	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

161. Príncipes persecú	extit{ti} 	extit{sunt} 	extit{me} 	extbf{gra}tis: st\  et a verbis tuis formidávit 	extit{cor} 	extbf{me}um.\

162. Lætábor ego super e	extit{ló}	extit{qui}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  sicut qui invénit spóli	extit{a} 	extbf{mul}ta.\

163. Iniquitátem ódio hábui, et 	extit{ab}	extit{o}	extit{mi}	extbf{ná}tus sum: st\  legem autem tuam 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

164. Sépties in die lau	extit{dem} 	extit{di}	extit{xi} 	extbf{ti}bi, st\  super judícia justíti	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

165. Pax multa diligénti	extit{bus} 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am: st\  et non est il	extit{lis} 	extbf{scán}dalum.\

166. Exspectábam salutá	extit{re} 	extit{tu}	extit{um}, 	extbf{Dó}mine: st\  et mandáta tua 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

167. Custodívit ánima mea testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et diléxit ea ve	extit{he}	extbf{mén}ter.\

168. Servávi mandáta tua, et testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  quia omnes viæ meæ in conspéc	extit{tu} 	extbf{tu}o.\

169. Appropínquet deprecátio mea in conspéc	extit{tu} 	extit{tu}	extit{o}, 	extbf{Dó}mine: st\  juxta elóquium tuum da mihi in	extit{tel}	extbf{léc}tum.\

170. Intret postulátio mea in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{tu}o: st\  secúndum elóquium tuum é	extit{ri}	extbf{pe} me.\

171. Eructábunt lábi	extit{a} 	extit{me}	extit{a} 	extbf{hym}num, st\  cum docúeris me justificatió	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

172. Pronuntiábit lingua mea e	extit{ló}	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  quia ómnia mandáta tu	extit{a} 	extbf{ǽ}quitas.\

173. Fiat manus 	extit{tu}	extit{a} 	extit{ut} 	extbf{sal}vet me: st\  quóniam mandáta tua 	extit{e}	extbf{lé}gi.\

174. Concupívi salutá	extit{re} 	extit{tu}	extit{um}, 	extbf{Dó}mine: st\  et lex tua meditáti	extit{o} 	extbf{me}a est.\

175. Vivet ánima me	extit{a}, 	extit{et} 	extit{lau}	extbf{dá}bit te: st\  et judícia tua ad	extit{ju}	extbf{vá}bunt me.\

176. Errávi, sicut 	extit{o}	extit{vis}, 	extit{quæ} 	extbf{pér}iit: st\  quære servum tuum, quia mandáta tua non sum 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

177. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

178. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
