% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{24-4E.gabc}
    2. Neque irrídeant me ini	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{me}i: st\  étenim univérsi, qui sústinent te, 	extit{non} 	extit{con}	extit{fun}	extbf{dén}tur.\

3. Confundántur omnes iní	extit{qua} 	extit{a}	extbf{gén}tes st\  	extit{su}	extit{per}	extbf{vá}	extbf{cu}e.\

4. Vias tuas, Dómine, de	extit{móns}	extit{tra} 	extbf{mi}hi st\  et sémitas tu	extit{as} 	extit{é}	extit{do}	extbf{ce} me.\

5. Dírige me in veritáte tu	extit{a}, 	extit{et} 	extbf{do}ce me: st\  quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínu	extit{i} 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e.\

6. Reminíscere miseratiónum tu	extit{á}	extit{rum}, 	extbf{Dó}mine, st\  et misericordiárum tuárum, quæ 	extit{a} 	extit{sǽ}	extit{cu}	extbf{lo} sunt.\

7. Delícta juven	extit{tú}	extit{tis} 	extbf{me}æ, st\  et ignorántias me	extit{as} 	extit{ne} 	extit{me}	extbf{mí}	extbf{ne}ris.\

8. Secúndum misericórdiam tuam me	extit{mén}	extit{to} 	extbf{me}i tu, st\  propter bonitá	extit{tem} 	extit{tu}	extit{am}, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne.\

9. Dulcis et 	extit{rec}	extit{tus} 	extbf{Dó}minus: st\  propter hoc legem dabit delinquén	extit{ti}	extit{bus} 	extit{in} 	extbf{vi}a.\

10. Díriget mansuétos 	extit{in} 	extit{ju}	extbf{dí}cio: st\  docébit mi	extit{tes} 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{su}as.\

11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdi	extit{a} 	extit{et} 	extbf{vé}ritas, st\  requiréntibus testaméntum ejus et testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec	extit{cá}	extit{to} 	extbf{me}o: st\  	extit{mul}	extit{tum} 	extit{est} 	extbf{e}nim.\

13. Quis est homo qui 	extit{ti}	extit{met} 	extbf{Dó}minum? st\  legem státuit ei in vi	extit{a}, 	extit{quam} 	extit{e}	extbf{lé}git.\

14. Anima ejus in bonis 	extit{de}	extit{mo}	extbf{rá}bitur: st\  et semen ejus here	extit{di}	extit{tá}	extit{bit} 	extbf{ter}ram.\

15. Firmaméntum est Dóminus timén	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{e}um: st\  et testaméntum ipsíus ut mani	extit{fes}	extit{té}	extit{tur} 	extbf{il}lis.\

16. Oculi mei sem	extit{per} 	extit{ad} 	extbf{Dó}minum: st\  quóniam ipse evéllet de láque	extit{o} 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{me}os.\

17. Réspice in me, et mise	extit{ré}	extit{re} 	extbf{me}i: st\  quia únicus et 	extit{pau}	extit{per} 	extit{sum} 	extbf{e}go.\

18. Tribulatiónes cordis mei mul	extit{ti}	extit{pli}	extbf{cá}tæ sunt: st\  de necessitátibus me	extit{is} 	extit{é}	extit{ru}	extbf{e} me.\

19. Vide humilitátem meam, et la	extit{bó}	extit{rem} 	extbf{me}um: st\  et dimítte univérsa 	extit{de}	extit{líc}	extit{ta} 	extbf{me}a.\

20. Réspice inimícos meos quóniam mul	extit{ti}	extit{pli}	extbf{cá}ti sunt: st\  et ódio in	extit{í}	extit{quo} 	extit{o}	extbf{dé}	extbf{runt} me.\

21. Custódi ánimam meam, et 	extit{é}	extit{ru}	extbf{e} me: st\  non erubéscam quóniam 	extit{spe}	extit{rá}	extit{vi} 	extbf{in} te.\

22. Innocéntes et recti adhæ	extit{sé}	extit{runt} 	extbf{mi}hi: st\  quia 	extit{sus}	extit{tí}	extit{nu}	extbf{i} te.\

23. Líbera, 	extit{De}	extit{us}, 	extbf{Is}raël: st\  ex ómnibus tribulati	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

24. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
