% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{78-3g2.gabc}
    2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas vola	extbf{tí}libus 	extbf{cæ}li: st\  carnes sanctórum tuórum 	extit{bés}	extit{ti}	extit{is} 	extbf{ter}ræ.\

3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi	extbf{tu} Je	extbf{rú}	extbf{sa}lem: st\  et non erat 	extit{qui} 	extit{se}	extit{pe}	extbf{lí}ret.\

4. Facti sumus oppróbrium vi	extbf{cí}nis 	extbf{nos}tris: st\  subsannátio et illúsio his, qui in cir	extit{cú}	extit{i}	extit{tu} 	extbf{nos}tro sunt.\

5. Usquequo, Dómine, ira	extbf{scé}ris in 	extbf{fi}nem: st\  accendétur velut i	extit{gnis} 	extit{ze}	extit{lus} 	extbf{tu}us?\

6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te 	extbf{non} no	extbf{vé}runt: st\  et in regna quæ nomen tuum non 	extit{in}	extit{vo}	extit{ca}	extbf{vé}runt:\

7. Quia come	extbf{dé}runt 	extbf{Ja}cob: st\  et locum ejus 	extit{de}	extit{so}	extit{la}	extbf{vé}runt.\

8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseri	extbf{cór}diæ 	extbf{tu}æ: st\  quia páuperes fac	extit{ti} 	extit{su}	extit{mus} 	extbf{ni}mis.\

9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, 	extbf{lí}be	extbf{ra} nos: st\  et propítius esto peccátis nostris, prop	extit{ter} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um:\

10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est 	extbf{De}us e	extbf{ó}rum? st\  et innotéscat in natiónibus coram 	extit{ó}	extit{cu}	extit{lis} 	extbf{nos}tris.\

11. Ultio sánguinis servórum tuórum, 	extbf{qui} ef	extbf{fú}	extbf{sus} est: st\  intróeat in conspéctu tuo gémitus 	extit{com}	extit{pe}	extit{di}	extbf{tó}rum.\

12. Secúndum magnitúdinem 	extbf{brá}chii 	extbf{tu}i, st\  pósside fílios mor	extit{ti}	extit{fi}	extit{ca}	extbf{tó}rum.\

13. Et redde vicínis nostris séptuplum in 	extbf{si}nu e	extbf{ó}rum: st\  impropérium ipsórum, quod exprobravé	extit{runt} 	extit{ti}	extit{bi}, 	extbf{Dó}mine.\

14. Nos autem pópulus tuus, et oves 	extbf{pás}cuæ 	extbf{tu}æ, st\  confitébimur 	extit{ti}	extit{bi} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum.\

15. In generatiónem et gene	extbf{ra}ti	extbf{ó}nem st\  annuntiábi	extit{mus} 	extit{lau}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

16. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
