% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{41-3g.gabc}
    2. Sitívit ánima mea ad Deum 	extbf{for}tem 	extbf{vi}vum: st\  quando véniam, et apparébo ante fá	extit{ci}	extit{em} 	extbf{De}i?\

3. Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes 	extbf{di}e ac 	extbf{noc}te: st\  dum dícitur mihi quotídie: Ubi est 	extit{De}	extit{us} 	extbf{tu}us?\

4. Hæc recordátus sum, et effúdi in me 	extbf{á}nimam 	extbf{me}am: st\  quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad 	extit{do}	extit{mum} 	extbf{De}i.\

5. In voce exsultatiónis, et con	extbf{fes}si	extbf{ó}nis: st\  sonus 	extit{e}	extit{pu}	extbf{lán}tis.\

6. Quare tristis es, 	extbf{á}nima 	extbf{me}a? st\  et qua	extit{re} 	extit{con}	extbf{túr}bas me?\

7. Spera in Deo, quóniam adhuc confi	extbf{té}bor 	extbf{il}li: st\  salutáre vultus mei, et 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us.\

8. Ad meípsum ánima mea 	extbf{con}tur	extbf{bá}	extbf{ta} est: st\  proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a 	extit{mon}	extit{te} 	extbf{mó}dico.\

9. Abýssus a	extbf{býs}sum 	extbf{ín}	extbf{vo}cat, st\  in voce cataractá	extit{rum} 	extit{tu}	extbf{á}rum.\

10. Omnia excélsa tua, et 	extbf{fluc}tus 	extbf{tu}i st\  super me 	extit{trans}	extit{i}	extbf{é}runt.\

11. In die mandávit Dóminus miseri	extbf{cór}diam 	extbf{su}am: st\  et nocte cán	extit{ti}	extit{cum} 	extbf{e}jus.\

12. Apud me orátio Deo 	extbf{vi}tæ 	extbf{me}æ, st\  dicam Deo: Su	extit{scép}	extit{tor} 	extbf{me}us es.\

13. Quare ob	extbf{lí}tus es 	extbf{me}i? st\  et quare contristátus incédo, dum afflígit me 	extit{in}	extit{i}	extbf{mí}cus?\

14. Dum confringúntur 	extbf{os}sa 	extbf{me}a, st\  exprobravérunt mihi qui tríbulant me ini	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{me}i.\

15. Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est 	extbf{De}us 	extbf{tu}us? st\  quare tristis es, ánima mea? et qua	extit{re} 	extit{con}	extbf{túr}bas me?\

16. Spera in Deo, quóniam adhuc confi	extbf{té}bor 	extbf{il}li: st\  salutáre vultus mei, et 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us.\

17. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
