% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{142-4-antiquo-g.gabc}
    2. Et non intres in judícium cum 	extit{ser}	extit{vo} 	extbf{tu}o: st\  quia non justificábitur in conspéctu tuo omnis 	extbf{vi}vens.\

3. Quia persecútus est inimícus á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  humiliávit in terra vitam 	extbf{me}am.\

4. Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi: \dag\  et anxiátus est super me spí	extit{ri}	extit{tus} 	extbf{me}us, st\  in me turbátum est cor 	extbf{me}um.\

5. Memor fui diérum antiquórum, \dag\  meditátus sum in ómnibus opé	extit{ri}	extit{bus} 	extbf{tu}is: st\  in factis mánuum tuárum medi	extbf{tá}bar.\

6. Expándi manus 	extit{me}	extit{as} 	extbf{ad} te: st\  ánima mea sicut terra sine aqua 	extbf{ti}bi.\

7. Velóciter exáu	extit{di} 	extit{me}, 	extbf{Dó}mine: st\  defécit spíritus 	extbf{me}us.\

8. Non avértas fáciem 	extit{tu}	extit{am} 	extbf{a} me: st\  et símilis ero descendéntibus in 	extbf{la}cum.\

9. Audítam fac mihi mane misericór	extit{di}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  quia in te spe	extbf{rá}vi.\

10. Notam fac mihi viam, 	extit{in} 	extit{qua} 	extbf{ám}bulem: st\  quia ad te levávi ánimam 	extbf{me}am.\

11. Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad 	extit{te} 	extit{con}	extbf{fú}gi: st\  doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus meus 	extbf{es} tu.\

12. Spíritus tuus bonus dedúcet me in 	extit{ter}	extit{ram} 	extbf{rec}tam: st\  propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æquitáte 	extbf{tu}a.\

13. Edúces de tribulatióne á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  et in misericórdia tua dispérdes inimícos 	extbf{me}os.\

14. Et perdes omnes, qui tríbulant á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am, st\  quóniam ego servus 	extbf{tu}us sum.\

15. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
