% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{106-3-antiquo-g2.gabc}
    2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu 	extbf{in}i	extbf{mí}ci: st\  et de regiónibus congre	extbf{gá}vit 	extbf{e}os:\

3. A solis ortu, 	extbf{et} oc	extbf{cá}su: st\  ab aqui	extbf{ló}ne, et 	extbf{ma}ri.\

4. Erravérunt in solitúdine in 	extbf{in}a	extbf{quó}so: st\  viam civitátis habitáculi non 	extbf{in}ve	extbf{né}runt.\

5. Esuriéntes, et 	extbf{si}ti	extbf{én}tes: st\  ánima eórum in 	extbf{ip}sis de	extbf{fé}cit.\

6. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri	extbf{bu}la	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum e	extbf{rí}puit 	extbf{e}os.\

7. Et dedúxit eos in 	extbf{vi}am 	extbf{rec}tam: st\  ut irent in civitátem habi	extbf{ta}ti	extbf{ó}nis.\

8. Confiteántur Dómino miseri	extbf{cór}diæ 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus 	extbf{fí}liis 	extbf{hó}minum.\

9. Quia satiávit áni	extbf{mam} in	extbf{á}nem: st\  et ánimam esuriéntem sati	extbf{á}vit 	extbf{bo}nis.\

10. Sedéntes in ténebris, et 	extbf{um}bra 	extbf{mor}tis: st\  vinctos in mendici	extbf{tá}te et 	extbf{fer}ro.\

11. Quia exacerbavérunt e	extbf{ló}quia 	extbf{De}i: st\  et consílium Altíssimi ir	extbf{ri}ta	extbf{vé}runt.\

12. Et humiliátum est in labóribus 	extbf{cor} e	extbf{ó}rum: st\  infirmáti sunt, nec fuit qui 	extbf{ad}ju	extbf{vá}ret.\

13. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri	extbf{bu}la	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum libe	extbf{rá}vit 	extbf{e}os.\

14. Et edúxit eos de ténebris, et 	extbf{um}bra 	extbf{mor}tis: st\  et víncula e	extbf{ó}rum dis	extbf{rú}pit.\

15. Confiteántur Dómino miseri	extbf{cór}diæ 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus 	extbf{fí}liis 	extbf{hó}minum.\

16. Quia contrívit 	extbf{por}tas 	extbf{ǽ}	extbf{re}as: st\  et vectes férre	extbf{os} con	extbf{fré}git.\

17. Suscépit eos de via iniqui	extbf{tá}tis e	extbf{ó}rum: st\  propter injustítias enim suas hu	extbf{mi}li	extbf{á}ti sunt.\

18. Omnem escam abomináta est áni	extbf{ma} e	extbf{ó}rum: st\  et appropinquavérunt usque ad 	extbf{por}tas 	extbf{mor}tis.\

19. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri	extbf{bu}la	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum libe	extbf{rá}vit 	extbf{e}os.\

20. Misit verbum suum, et sa	extbf{ná}vit 	extbf{e}os: st\  et erípuit eos de interitióni	extbf{bus} e	extbf{ó}rum.\

21. Confiteántur Dómino miseri	extbf{cór}diæ 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus 	extbf{fí}liis 	extbf{hó}minum.\

22. Et sacríficent sacri	extbf{fí}cium 	extbf{lau}dis: st\  et annúntient ópera ejus in exsul	extbf{ta}ti	extbf{ó}ne.\

23. Qui descéndunt 	extbf{ma}re in 	extbf{ná}	extbf{vi}bus, st\  faciéntes operatiónem in 	extbf{a}quis 	extbf{mul}tis.\

24. Ipsi vidérunt 	extbf{ó}pera 	extbf{Dó}	extbf{mi}ni, st\  et mirabília ejus 	extbf{in} pro	extbf{fún}do.\

25. Dixit, et stetit spíri	extbf{tus} pro	extbf{cél}læ: st\  et exaltáti sunt 	extbf{fluc}tus 	extbf{e}jus.\

26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque 	extbf{ad} a	extbf{býs}sos: st\  ánima eórum in malis 	extbf{ta}be	extbf{scé}bat.\

27. Turbáti sunt, et moti sunt 	extbf{sic}ut 	extbf{é}	extbf{bri}us: st\  et omnis sapiéntia eórum 	extbf{de}vo	extbf{rá}ta est.\

28. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri	extbf{bu}la	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum e	extbf{dú}xit 	extbf{e}os.\

29. Et státuit procéllam 	extbf{e}jus in 	extbf{au}ram: st\  et siluérunt 	extbf{fluc}tus 	extbf{e}jus.\

30. Et lætáti sunt quia 	extbf{si}lu	extbf{é}runt: st\  et dedúxit eos in portum volun	extbf{tá}tis e	extbf{ó}rum.\

31. Confiteántur Dómino miseri	extbf{cór}diæ 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus 	extbf{fí}liis 	extbf{hó}minum.\

32. Et exáltent eum in ec	extbf{clé}sia 	extbf{ple}bis: st\  et in cáthedra seniórum 	extbf{lau}dent 	extbf{e}um.\

33. Pósuit flúmina 	extbf{in} de	extbf{sér}tum: st\  et éxitus a	extbf{quá}rum in 	extbf{si}tim.\

34. Terram fructíferam 	extbf{in} sal	extbf{sú}	extbf{gi}nem: st\  a malítia inhabitánti	extbf{um} in 	extbf{e}a.\

35. Pósuit desértum in 	extbf{sta}gna a	extbf{quá}rum: st\  et terram sine aqua in éxi	extbf{tus} a	extbf{quá}rum.\

36. Et collocávit illic e	extbf{su}ri	extbf{én}tes: st\  et constituérunt civitátem habi	extbf{ta}ti	extbf{ó}nis.\

37. Et seminavérunt agros, et planta	extbf{vé}runt 	extbf{ví}	extbf{ne}as: st\  et fecérunt fructum na	extbf{ti}vi	extbf{tá}tis.\

38. Et benedíxit eis, et multipli	extbf{cá}ti sunt 	extbf{ni}mis: st\  et juménta eórum non 	extbf{mi}no	extbf{rá}vit.\

39. Et 	extbf{pau}ci 	extbf{fac}	extbf{ti} sunt: st\  et vexáti sunt a tribulatióne malórum, 	extbf{et} do	extbf{ló}re.\

40. Effúsa est contémptio 	extbf{su}per 	extbf{prín}	extbf{ci}pes: st\  et erráre fecit eos in ínvio, et 	extbf{non} in 	extbf{vi}a.\

41. Et adjúvit páuperem 	extbf{de} in	extbf{ó}	extbf{pi}a: st\  et pósuit sicut 	extbf{o}ves fa	extbf{mí}lias.\

42. Vidébunt recti, et 	extbf{læ}ta	extbf{bún}tur: st\  et omnis iníquitas oppi	extbf{lá}bit os 	extbf{su}um.\

43. Quis sápiens et cus	extbf{tó}di	extbf{et} hæc? st\  et intélliget miseri	extbf{cór}dias 	extbf{Dó}mini.\

44. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

45. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
