% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{118-4-antiquo-alt-Astar.gabc}
    2. Beáti, qui scrutántur testimó	extit{ni}	extit{a} 	extbf{e}jus: st\  in toto corde 	extit{ex}	extit{quí}	extit{runt} 	extbf{e}um.\

3. Non enim qui operántur in	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem, st\  in viis ejus 	extit{am}	extit{bu}	extit{la}	extbf{vé}runt.\

4. 	extit{Tu} 	extit{man}	extbf{dás}ti st\  mandáta tua cus	extit{to}	extit{dí}	extit{ri} 	extbf{ni}mis.\

5. Utinam dirigántur 	extit{vi}	extit{æ} 	extbf{me}æ, st\  ad custodiéndas justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as!\

6. Tunc 	extit{non} 	extit{con}	extbf{fún}dar, st\  cum perspéxero in ómnibus 	extit{man}	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

7. Confitébor tibi in directi	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{cor}dis: st\  in eo quod dídici judícia jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

8. Justificatiónes tu	extit{as} 	extit{cus}	extbf{tó}diam: st\  non me derelín	extit{quas} 	extit{us}	extit{que}	extbf{quá}que.\

9. In quo córrigit adolescéntior 	extit{vi}	extit{am} 	extbf{su}am? st\  in custodiéndo 	extit{ser}	extit{mó}	extit{nes} 	extbf{tu}os.\

10. In toto corde meo 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi te: st\  ne repéllas me a 	extit{man}	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

11. In corde meo abscóndi eló	extit{qui}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  ut 	extit{non} 	extit{pec}	extit{cem} 	extbf{ti}bi.\

12. Benedíc	extit{tus} 	extit{es}, 	extbf{Dó}mine: st\  doce me justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

13. In lá	extit{bi}	extit{is} 	extbf{me}is, st\  pronuntiávi ómnia judíci	extit{a} 	extit{o}	extit{ris} 	extbf{tu}i.\

14. In via testimoniórum tuórum 	extit{de}	extit{lec}	extbf{tá}tus sum, st\  sicut in óm	extit{ni}	extit{bus} 	extit{di}	extbf{ví}tiis.\

15. In mandátis tuis 	extit{ex}	extit{er}	extbf{cé}bor: st\  et considerá	extit{bo} 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{tu}as.\

16. In justificatiónibus tuis 	extit{me}	extit{di}	extbf{tá}bor: st\  non oblivíscar 	extit{ser}	extit{mó}	extit{nes} 	extbf{tu}os.\

17. Retríbue servo tuo, vi	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me: st\  et custódiam 	extit{ser}	extit{mó}	extit{nes} 	extbf{tu}os.\

18. Revéla ó	extit{cu}	extit{los} 	extbf{me}os: st\  et considerábo mirabília 	extit{de} 	extit{le}	extit{ge} 	extbf{tu}a.\

19. Incola ego 	extit{sum} 	extit{in} 	extbf{ter}ra: st\  non abscóndas a me 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

20. Concupívit ánima mea desideráre justificati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as, st\  	extit{in} 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{tém}pore.\

21. Increpás	extit{ti} 	extit{su}	extbf{pér}bos: st\  maledícti qui declínant a 	extit{man}	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

22. Aufer a me oppróbrium, 	extit{et} 	extit{con}	extbf{témp}tum: st\  quia testimónia tu	extit{a} 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me 	extit{lo}	extit{que}	extbf{bán}tur: st\  servus autem tuus exercebátur in justificati	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

24. Nam et testimónia tua meditá	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est: st\  et consílium meum justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}æ.\

25. Adhǽsit paviménto á	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a: st\  vivífica me secún	extit{dum} 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{tu}um.\

26. Vias meas enuntiávi et 	extit{ex}	extit{au}	extbf{dís}ti me: st\  doce me justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

27. Viam justificatiónum tuárum 	extit{ín}	extit{stru}	extbf{e} me: st\  et exercébor in mira	extit{bí}	extit{li}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

28. Dormitávit ánima me	extit{a} 	extit{præ} 	extbf{tǽ}dio: st\  confírma me 	extit{in} 	extit{ver}	extit{bis} 	extbf{tu}is.\

29. Viam iniquitátis á	extit{mo}	extit{ve} 	extbf{a} me: st\  et de lege tua mi	extit{se}	extit{ré}	extit{re} 	extbf{me}i.\

30. Viam veritá	extit{tis} 	extit{e}	extbf{lé}gi: st\  judícia tua 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

31. Adhǽsi testimóniis 	extit{tu}	extit{is} 	extbf{Dó}mine: st\  no	extit{li} 	extit{me} 	extit{con}	extbf{fún}dere.\

32. Viam mandatórum tuó	extit{rum} 	extit{cu}	extbf{cúr}ri: st\  cum dila	extit{tás}	extit{ti} 	extit{cor} 	extbf{me}um.\

33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificatió	extit{num} 	extit{tu}	extbf{á}rum: st\  et exquí	extit{ram} 	extit{e}	extit{am} 	extbf{sem}per.\

34. Da mihi intelléctum, et scrutábor 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am: st\  et custódiam illam in to	extit{to} 	extit{cor}	extit{de} 	extbf{me}o.\

35. Deduc me in sémitam mandató	extit{rum} 	extit{tu}	extbf{ó}rum: st\  qui	extit{a} 	extit{ip}	extit{sam} 	extbf{vó}lui.\

36. Inclína cor meum in testimó	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et non 	extit{in} 	extit{a}	extit{va}	extbf{rí}tiam.\

37. Avérte óculos meos ne vídeant 	extit{va}	extit{ni}	extbf{tá}tem: st\  in via tua 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

38. Státue servo tuo eló	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um, st\  in 	extit{ti}	extit{mó}	extit{re} 	extbf{tu}o.\

39. Amputa oppróbrium meum quod 	extit{su}	extit{spi}	extbf{cá}tus sum: st\  quia judícia 	extit{tu}	extit{a} 	extit{ju}	extbf{cún}da.\

40. Ecce concupívi man	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a: st\  in æquitáte tua 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

41. Et véniat super me misericórdia 	extit{tu}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine: st\  salutáre tuum secúndum e	extit{ló}	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um.\

42. Et respondébo exprobrántibus 	extit{mi}	extit{hi} 	extbf{ver}bum: st\  quia sperávi in ser	extit{mó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis 	extit{us}	extit{que}	extbf{quá}que: st\  quia in judíciis tuis 	extit{su}	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

44. Et custódiam legem 	extit{tu}	extit{am} 	extbf{sem}per: st\  in sǽculum et in 	extit{sǽ}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

45. Et ambulábam in 	extit{la}	extit{ti}	extbf{tú}dine: st\  quia mandáta tu	extit{a} 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

46. Et loquébar in testimóniis tuis in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{re}gum: st\  et 	extit{non} 	extit{con}	extit{fun}	extbf{dé}bar.\

47. Et meditábar in man	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is, st\  	extit{quæ} 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

48. Et levávi manus meas ad mandáta tua, 	extit{quæ} 	extit{di}	extbf{lé}xi: st\  et exercébar in justificati	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

49. Memor esto verbi tui 	extit{ser}	extit{vo} 	extbf{tu}o, st\  in quo mi	extit{hi} 	extit{spem} 	extit{de}	extbf{dís}ti.\

50. Hæc me consoláta est in humili	extit{tá}	extit{te} 	extbf{me}a: st\  quia elóquium tuum 	extit{vi}	extit{vi}	extit{fi}	extbf{cá}vit me.\

51. Supérbi iníque agébant 	extit{us}	extit{que}	extbf{quá}que: st\  a lege autem tua 	extit{non} 	extit{de}	extit{cli}	extbf{ná}vi.\

52. Memor fui judiciórum tuórum a sǽ	extit{cu}	extit{lo}, 	extbf{Dó}mine: st\  	extit{et} 	extit{con}	extit{so}	extbf{lá}tus sum.\

53. Deféctio 	extit{té}	extit{nu}	extbf{it} me, st\  pro peccatóribus derelinquénti	extit{bus} 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

54. Cantábiles mihi erant justificati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}æ, st\  in loco peregrina	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{me}æ.\

55. Memor fui nocte nóminis 	extit{tu}	extit{i}, 	extbf{Dó}mine: st\  et custodí	extit{vi} 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

56. Hæc fac	extit{ta} 	extit{est} 	extbf{mi}hi: st\  quia justificatiónes tu	extit{as} 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

57. Pórtio 	extit{me}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine, st\  dixi custodí	extit{re} 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

58. Deprecátus sum fáciem tuam in toto 	extit{cor}	extit{de} 	extbf{me}o: st\  miserére mei secúndum e	extit{ló}	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um.\

59. Cogitávi 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{me}as: st\  et convérti pedes meos in testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

60. Parátus sum, et non 	extit{sum} 	extit{tur}	extbf{bá}tus: st\  ut custódiam 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

61. Funes peccatórum circum	extit{plé}	extit{xi} 	extbf{sunt} me: st\  et legem tuam 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

62. Média nocte surgébam ad confi	extit{tén}	extit{dum} 	extbf{ti}bi: st\  super judícia justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{tu}æ.\

63. Párticeps ego sum ómnium ti	extit{mén}	extit{ti}	extbf{um} te: st\  et custodiéntium 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

64. Misericórdia tua, Dómine, ple	extit{na} 	extit{est} 	extbf{ter}ra: st\  justificatió	extit{nes} 	extit{tu}	extit{as} 	extbf{do}ce me.\

65. Bonitátem fecísti cum servo 	extit{tu}	extit{o}, 	extbf{Dó}mine: st\  secún	extit{dum} 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{tu}um.\

66. Bonitátem et disciplínam et scién	extit{ti}	extit{am} 	extbf{do}ce me: st\  quia mandá	extit{tis} 	extit{tu}	extit{is} 	extbf{cré}didi.\

67. Priúsquam humiliárer e	extit{go} 	extit{de}	extbf{lí}qui: st\  proptérea elóquium tu	extit{um} 	extit{cus}	extit{to}	extbf{dí}vi.\

68. 	extit{Bo}	extit{nus} 	extbf{es} tu: st\  et in bonitáte tua doce me justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

69. Multiplicáta est super me iníquitas 	extit{su}	extit{per}	extbf{bó}rum: st\  ego autem in toto corde meo scrutábor 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

70. Coagulátum est sicut lac 	extit{cor} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  ego vero legem tu	extit{am} 	extit{me}	extit{di}	extbf{tá}tus sum.\

71. Bonum mihi quia hu	extit{mi}	extit{li}	extbf{ás}ti me: st\  ut discam justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

72. Bonum mihi lex 	extit{o}	extit{ris} 	extbf{tu}i: st\  super míllia au	extit{ri} 	extit{et} 	extit{ar}	extbf{gén}ti.\

73. Manus tuæ fecérunt me, et 	extit{plas}	extit{ma}	extbf{vé}runt me: st\  da mihi intelléctum, et discam 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

74. Qui timent te vidébunt me et 	extit{læ}	extit{ta}	extbf{bún}tur: st\  quia in verba tua 	extit{su}	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judí	extit{ci}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et in veritáte tua 	extit{hu}	extit{mi}	extit{li}	extbf{ás}ti me.\

76. Fiat misericórdia tua ut 	extit{con}	extit{so}	extbf{lé}tur me: st\  secúndum elóquium tu	extit{um} 	extit{ser}	extit{vo} 	extbf{tu}o.\

77. Véniant mihi miseratiónes tu	extit{æ}, 	extit{et} 	extbf{vi}vam: st\  quia lex tua medi	extit{tá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe	extit{cé}	extit{runt} 	extbf{in} me: st\  ego autem exercébor in 	extit{man}	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

79. Convertántur mi	extit{hi} 	extit{ti}	extbf{mén}tes te: st\  et qui novérunt testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

80. Fiat cor meum immaculátum in justificatió	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{tu}is, st\  	extit{ut} 	extit{non} 	extit{con}	extbf{fún}dar.\

81. Defécit in salutáre tuum á	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a: st\  et in verbum tuum 	extit{su}	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

82. Defecérunt óculi mei in eló	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  dicéntes: Quando con	extit{so}	extit{lá}	extit{be}	extbf{ris} me?\

83. Quia factus sum sicut uter 	extit{in} 	extit{pru}	extbf{í}na: st\  justificatiónes tuas 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

84. Quot sunt dies 	extit{ser}	extit{vi} 	extbf{tu}i? st\  quando fácies de persequénti	extit{bus} 	extit{me} 	extit{ju}	extbf{dí}cium?\

85. Narravérunt mihi iníqui fabu	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}nes: st\  sed 	extit{non} 	extit{ut} 	extit{lex} 	extbf{tu}a.\

86. Omnia mandáta 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{vé}ritas: st\  iníque persecúti sunt 	extit{me}, 	extit{ád}	extit{ju}	extbf{va} me.\

87. Paulo minus consummavérunt 	extit{me} 	extit{in} 	extbf{ter}ra: st\  ego autem non derelíqui 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

88. Secúndum misericórdiam tuam vi	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me: st\  et custódiam testimóni	extit{a} 	extit{o}	extit{ris} 	extbf{tu}i.\

89. In æ	extit{tér}	extit{num}, 	extbf{Dó}mine, st\  verbum tuum pér	extit{ma}	extit{net} 	extit{in} 	extbf{cæ}lo.\

90. In generatiónem et generatiónem vé	extit{ri}	extit{tas} 	extbf{tu}a: st\  fundásti 	extit{ter}	extit{ram}, 	extit{et} 	extbf{pér}manet.\

91. Ordinatióne tua perse	extit{vé}	extit{rat} 	extbf{di}es: st\  quóniam ómnia 	extit{sér}	extit{vi}	extit{unt} 	extbf{ti}bi.\

92. Nisi quod lex tua meditá	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est: st\  tunc forte periíssem in humi	extit{li}	extit{tá}	extit{te} 	extbf{me}a.\

93. In ætérnum non oblivíscar justificati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as: st\  quia in ipsis 	extit{vi}	extit{vi}	extit{fi}	extbf{cás}ti me.\

94. Tuus sum ego, 	extit{sal}	extit{vum} 	extbf{me} fac: st\  quóniam justificatiónes tu	extit{as} 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

95. Me exspectavérunt peccatóres ut 	extit{pér}	extit{de}	extbf{rent} me: st\  testimónia tu	extit{a} 	extit{in}	extit{tel}	extbf{lé}xi.\

96. Omnis consummatiónis 	extit{vi}	extit{di} 	extbf{fi}nem: st\  latum mandá	extit{tum} 	extit{tu}	extit{um} 	extbf{ni}mis.\

97. Quómodo diléxi legem 	extit{tu}	extit{am}, 	extbf{Dó}mine? st\  tota die medi	extit{tá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti man	extit{dá}	extit{to} 	extbf{tu}o: st\  quia in 	extit{æ}	extit{tér}	extit{num} 	extbf{mi}hi est.\

99. Super omnes docéntes me 	extit{in}	extit{tel}	extbf{lé}xi: st\  quia testimónia tua medi	extit{tá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

100. Super senes 	extit{in}	extit{tel}	extbf{lé}xi: st\  quia mandáta 	extit{tu}	extit{a} 	extit{quæ}	extbf{sí}vi.\

101. Ab omni via mala prohíbui 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{me}os: st\  ut custódi	extit{am} 	extit{ver}	extit{ba} 	extbf{tu}a.\

102. A judíciis tuis non 	extit{de}	extit{cli}	extbf{ná}vi: st\  quia tu legem po	extit{su}	extit{ís}	extit{ti} 	extbf{mi}hi.\

103. Quam dúlcia fáucibus meis eló	extit{qui}	extit{a} 	extbf{tu}a, st\  super 	extit{mel} 	extit{o}	extit{ri} 	extbf{me}o!\

104. A mandátis tuis 	extit{in}	extit{tel}	extbf{lé}xi: st\  proptérea odívi omnem viam 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tis.\

105. Lucérna pédibus meis 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{tu}um, st\  et lumen 	extit{sé}	extit{mi}	extit{tis} 	extbf{me}is.\

106. Jurá	extit{vi}, 	extit{et} 	extbf{stá}tui st\  custodíre judícia jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

107. Humiliátus sum usque	extit{quá}	extit{que}, 	extbf{Dó}mine: st\  vivífica me secún	extit{dum} 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{tu}um.\

108. Voluntária oris mei benepláci	extit{ta} 	extit{fac}, 	extbf{Dó}mine: st\  et judíci	extit{a} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{do}ce me.\

109. Anima mea in mánibus 	extit{me}	extit{is} 	extbf{sem}per: st\  et legem tuam 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

110. Posuérunt peccatóres lá	extit{que}	extit{um} 	extbf{mi}hi: st\  et de mandátis tu	extit{is} 	extit{non} 	extit{er}	extbf{rá}vi.\

111. Hereditáte acquisívi testimónia tua 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  quia exsultáti	extit{o} 	extit{cor}	extit{dis} 	extbf{me}i sunt.\

112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num, st\  propter re	extit{tri}	extit{bu}	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

113. Iníquos ó	extit{di}	extit{o} 	extbf{há}bui: st\  et legem 	extit{tu}	extit{am} 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

114. Adjútor et suscéptor 	extit{me}	extit{us} 	extbf{es} tu: st\  et in verbum tuum 	extit{su}	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

115. Declináte a 	extit{me}, 	extit{ma}	extbf{lí}gni: st\  et scrutábor mandá	extit{ta} 	extit{De}	extit{i} 	extbf{me}i.\

116. Súscipe me secúndum elóquium tu	extit{um}, 	extit{et} 	extbf{vi}vam: st\  et non confúndas me ab exspecta	extit{ti}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{me}a.\

117. Adjuva me, et 	extit{sal}	extit{vus} 	extbf{e}ro: st\  et meditábor in justificatióni	extit{bus} 	extit{tu}	extit{is} 	extbf{sem}per.\

118. Sprevísti omnes discedéntes a judí	extit{ci}	extit{is} 	extbf{tu}is: st\  quia injústa cogitá	extit{ti}	extit{o} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

119. Prævaricántes reputávi omnes pecca	extit{tó}	extit{res} 	extbf{ter}ræ: st\  ídeo diléxi testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

120. Confíge timóre tuo 	extit{car}	extit{nes} 	extbf{me}as: st\  a judíciis e	extit{nim} 	extit{tu}	extit{is} 	extbf{tí}mui.\

121. Feci judícium 	extit{et} 	extit{jus}	extbf{tí}tiam: st\  non tradas me calum	extit{ni}	extit{án}	extit{ti}	extbf{bus} me.\

122. Súscipe servum tu	extit{um} 	extit{in} 	extbf{bo}num: st\  non calumnién	extit{tur} 	extit{me} 	extit{su}	extbf{pér}bi.\

123. Oculi mei defecérunt in salu	extit{tá}	extit{re} 	extbf{tu}um: st\  et in elóquium jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

124. Fac cum servo tuo secúndum misericór	extit{di}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  et justificatió	extit{nes} 	extit{tu}	extit{as} 	extbf{do}ce me.\

125. Servus tu	extit{us} 	extit{sum} 	extbf{e}go: st\  da mihi intelléctum, ut sciam testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

126. Tempus faci	extit{én}	extit{di}, 	extbf{Dó}mine: st\  dissipavé	extit{runt} 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

127. Ideo diléxi man	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a, st\  super au	extit{rum} 	extit{et} 	extit{to}	extbf{pá}zion.\

128. Proptérea ad ómnia mandáta tua 	extit{di}	extit{ri}	extbf{gé}bar: st\  omnem viam iníquam 	extit{ó}	extit{di}	extit{o} 	extbf{há}bui.\

129. Mirabília testimó	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  ídeo scrutáta est ea 	extit{á}	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a.\

130. Declarátio sermónum tuó	extit{rum} 	extit{il}	extbf{lú}minat: st\  et intel	extit{léc}	extit{tum} 	extit{dat} 	extbf{pár}vulis.\

131. Os meum apérui, et at	extit{trá}	extit{xi} 	extbf{spí}ritum: st\  quia mandáta tua 	extit{de}	extit{si}	extit{de}	extbf{rá}bam.\

132. Aspice in me, et mise	extit{ré}	extit{re} 	extbf{me}i: st\  secúndum judícium diligénti	extit{um} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um.\

133. Gressus meos dírige secúndum eló	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  et non dominétur mei om	extit{nis} 	extit{in}	extit{jus}	extbf{tí}tia.\

134. Rédime me a calúm	extit{ni}	extit{is} 	extbf{hó}minum: st\  ut custódiam 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

135. Fáciem tuam illúmina super 	extit{ser}	extit{vum} 	extbf{tu}um: st\  et doce me justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

136. Exitus aquárum deduxérunt ó	extit{cu}	extit{li} 	extbf{me}i: st\  quia non custodié	extit{runt} 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

137. Jus	extit{tus} 	extit{es}, 	extbf{Dó}mine: st\  et rectum ju	extit{dí}	extit{ci}	extit{um} 	extbf{tu}um.\

138. Mandásti justítiam testimó	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et veritá	extit{tem} 	extit{tu}	extit{am} 	extbf{ni}mis.\

139. Tabéscere me fecit 	extit{ze}	extit{lus} 	extbf{me}us: st\  quia oblíti sunt verba tua in	extit{i}	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{me}i.\

140. Ignítum elóquium tuum 	extit{ve}	extit{he}	extbf{mén}ter: st\  et servus tuus 	extit{di}	extit{lé}	extit{xit} 	extbf{il}lud.\

141. Adolescéntulus sum ego 	extit{et} 	extit{con}	extbf{témp}tus: st\  justificatiónes tuas 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

142. Justítia tua, justítia 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  et 	extit{lex} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{vé}ritas.\

143. Tribulátio, et angústia 	extit{in}	extit{ve}	extbf{né}runt me: st\  mandáta tua medi	extit{tá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

144. Æquitas testimónia tua 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  intelléctum da 	extit{mi}	extit{hi}, 	extit{et} 	extbf{vi}vam.\

145. Clamávi in toto corde meo, exáu	extit{di} 	extit{me}, 	extbf{Dó}mine: st\  justificatiónes 	extit{tu}	extit{as} 	extit{re}	extbf{quí}ram.\

146. Clamávi ad te, 	extit{sal}	extit{vum} 	extbf{me} fac: st\  ut custódiam 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

147. Prævéni in maturitáte, 	extit{et} 	extit{cla}	extbf{má}vi: st\  quia in verba tua 	extit{su}	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

148. Prævenérunt óculi mei ad 	extit{te} 	extit{di}	extbf{lú}culo: st\  ut meditárer e	extit{ló}	extit{qui}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

149. Vocem meam audi secúndum misericórdiam 	extit{tu}	extit{am}, 	extbf{Dó}mine: st\  et secúndum judícium tuum 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

150. Appropinquavérunt persequéntes me in	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}ti: st\  a lege autem tu	extit{a} 	extit{lon}	extit{ge} 	extbf{fac}ti sunt.\

151. Prope 	extit{es} 	extit{tu}, 	extbf{Dó}mine: st\  et omnes vi	extit{æ} 	extit{tu}	extit{æ} 	extbf{vé}ritas.\

152. Inítio cognóvi de testimó	extit{ni}	extit{is} 	extbf{tu}is: st\  quia in ætérnum 	extit{fun}	extit{dás}	extit{ti} 	extbf{e}a.\

153. Vide humilitátem meam, et 	extit{é}	extit{ri}	extbf{pe} me: st\  quia legem tuam 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

154. Júdica judícium meum, et 	extit{réd}	extit{i}	extbf{me} me: st\  propter elóquium tuum 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

155. Longe a peccató	extit{ri}	extit{bus} 	extbf{sa}lus: st\  quia justificatiónes tuas non 	extit{ex}	extit{qui}	extit{si}	extbf{é}runt.\

156. Misericórdiæ tuæ 	extit{mul}	extit{tæ}, 	extbf{Dó}mine: st\  secúndum judícium tuum 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

157. Multi qui persequúntur me, et 	extit{trí}	extit{bu}	extbf{lant} me: st\  a testimóniis tuis 	extit{non} 	extit{de}	extit{cli}	extbf{ná}vi.\

158. Vidi prævaricántes, et 	extit{ta}	extit{be}	extbf{scé}bam: st\  quia elóquia tua non 	extit{cus}	extit{to}	extit{di}	extbf{é}runt.\

159. Vide quóniam mandáta tua di	extit{lé}	extit{xi}, 	extbf{Dó}mine: st\  in misericórdia tua 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

160. Princípium verbórum tu	extit{ó}	extit{rum}, 	extbf{vé}ritas: st\  in ætérnum ómnia judícia jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

161. Príncipes persecúti 	extit{sunt} 	extit{me} 	extbf{gra}tis: st\  et a verbis tuis formi	extit{dá}	extit{vit} 	extit{cor} 	extbf{me}um.\

162. Lætábor ego super eló	extit{qui}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  sicut qui invénit 	extit{spó}	extit{li}	extit{a} 	extbf{mul}ta.\

163. Iniquitátem ódio hábui, et ab	extit{o}	extit{mi}	extbf{ná}tus sum: st\  legem autem 	extit{tu}	extit{am} 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

164. Sépties in die laudem 	extit{di}	extit{xi} 	extbf{ti}bi, st\  super judícia jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

165. Pax multa diligéntibus 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am: st\  et non 	extit{est} 	extit{il}	extit{lis} 	extbf{scán}dalum.\

166. Exspectábam salutáre 	extit{tu}	extit{um}, 	extbf{Dó}mine: st\  et mandáta 	extit{tu}	extit{a} 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

167. Custodívit ánima mea testimó	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et diléxit e	extit{a} 	extit{ve}	extit{he}	extbf{mén}ter.\

168. Servávi mandáta tua, et testimó	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  quia omnes viæ meæ in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{tu}o.\

169. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu 	extit{tu}	extit{o}, 	extbf{Dó}mine: st\  juxta elóquium tuum da mi	extit{hi} 	extit{in}	extit{tel}	extbf{léc}tum.\

170. Intret postulátio mea in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{tu}o: st\  secúndum elóquium tu	extit{um} 	extit{é}	extit{ri}	extbf{pe} me.\

171. Eructábunt lábia 	extit{me}	extit{a} 	extbf{hym}num, st\  cum docúeris me justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

172. Pronuntiábit lingua mea eló	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  quia ómnia mandá	extit{ta} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{ǽ}quitas.\

173. Fiat manus tu	extit{a} 	extit{ut} 	extbf{sal}vet me: st\  quóniam mandáta 	extit{tu}	extit{a} 	extit{e}	extbf{lé}gi.\

174. Concupívi salutáre 	extit{tu}	extit{um}, 	extbf{Dó}mine: st\  et lex tua medi	extit{tá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

175. Vivet ánima mea, 	extit{et} 	extit{lau}	extbf{dá}bit te: st\  et judícia tu	extit{a} 	extit{ad}	extit{ju}	extbf{vá}bunt me.\

176. Errávi, sicut o	extit{vis}, 	extit{quæ} 	extbf{pér}iit: st\  quære servum tuum, quia mandáta tua 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

177. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

178. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
