% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{17-3-antiquo-g2.gabc}
    2. Deus meus ad	extbf{jú}tor 	extbf{me}us, st\  et spe	extbf{rá}bo in 	extbf{e}um.\

3. Protéctor meus, et cornu sa	extbf{lú}tis 	extbf{me}æ, st\  et su	extbf{scép}tor 	extbf{me}us.\

4. Laudans invo	extbf{cá}bo 	extbf{Dó}	extbf{mi}num: st\  et ab inimícis meis 	extbf{sal}vus 	extbf{e}ro.\

5. Circumdedérunt me do	extbf{ló}res 	extbf{mor}tis: st\  et torréntes iniquitátis con	extbf{tur}ba	extbf{vé}runt me.\

6. Dolóres inférni cir	extbf{cum}de	extbf{dé}	extbf{runt} me: st\  præoccupavérunt me 	extbf{lá}quei 	extbf{mor}tis.\

7. In tribulatióne mea invo	extbf{cá}vi 	extbf{Dó}	extbf{mi}num, st\  et ad Deum 	extbf{me}um cla	extbf{má}vi.\

8. Et exaudívit de templo sancto suo 	extbf{vo}cem 	extbf{me}am: st\  et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in 	extbf{au}res 	extbf{e}jus.\

9. Commóta est, et con	extbf{tré}muit 	extbf{ter}ra: st\  fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i	extbf{rá}tus est 	extbf{e}is.\

10. Ascéndit fumus in ira ejus: \dag\  et ignis a fácie 	extbf{e}jus ex	extbf{ár}sit: st\  carbónes succénsi 	extbf{sunt} ab 	extbf{e}o.\

11. Inclinávit cælos, 	extbf{et} de	extbf{scén}dit: st\  et calígo sub 	extbf{pé}dibus 	extbf{e}jus.\

12. Et ascéndit super Chérubim, 	extbf{et} vo	extbf{lá}vit: st\  volávit super 	extbf{pen}nas ven	extbf{tó}rum.\

13. Et pósuit ténebras latíbulum suum, \dag\  in circúitu ejus taber	extbf{ná}culum 	extbf{e}jus: st\  tenebrósa aqua in 	extbf{nú}bibus 	extbf{á}ëris.\

14. Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes 	extbf{trans}i	extbf{é}runt, st\  grando et car	extbf{bó}nes 	extbf{i}gnis.\

15. Et intónuit de cælo Dóminus, \dag\  et Altíssimus dedit 	extbf{vo}cem 	extbf{su}am: st\  grando et car	extbf{bó}nes 	extbf{i}gnis.\

16. Et misit sagíttas suas, et dissi	extbf{pá}vit 	extbf{e}os: st\  fúlgura multiplicávit, et contur	extbf{bá}vit 	extbf{e}os.\

17. Et apparuérunt 	extbf{fon}tes a	extbf{quá}rum, st\  et reveláta sunt fundaménta 	extbf{or}bis ter	extbf{rá}rum:\

18. Ab increpatióne 	extbf{tu}a, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne, st\  ab inspiratióne spíritus 	extbf{i}ræ 	extbf{tu}æ.\

19. Misit de summo, 	extbf{et} ac	extbf{cé}	extbf{pit} me: st\  et assúmpsit me de 	extbf{a}quis 	extbf{mul}tis.\

20. Erípuit me de inimícis meis fortíssimis, \dag\  et ab his 	extbf{qui} o	extbf{dé}	extbf{runt} me: st\  quóniam confor	extbf{tá}ti sunt 	extbf{su}per me.\

21. Prævenérunt me in die afflicti	extbf{ó}nis 	extbf{me}æ: st\  et factus est Dóminus pro	extbf{téc}tor 	extbf{me}us.\

22. Et edúxit me in 	extbf{la}ti	extbf{tú}	extbf{di}nem: st\  salvum me fecit, quóniam 	extbf{vó}lu	extbf{it} me.\

23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus	extbf{tí}tiam 	extbf{me}am: st\  et secúndum puritátem mánuum meárum re	extbf{trí}buet 	extbf{mi}hi:\

24. Quia custodívi 	extbf{vi}as 	extbf{Dó}	extbf{mi}ni, st\  nec ímpie gessi a 	extbf{De}o 	extbf{me}o.\

25. Quóniam ómnia judícia ejus in con	extbf{spéc}tu 	extbf{me}o: st\  et justítias ejus non 	extbf{ré}puli 	extbf{a} me.\

26. Et ero immacu	extbf{lá}tus cum 	extbf{e}o: st\  et observábo me ab iniqui	extbf{tá}te 	extbf{me}a.\

27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus	extbf{tí}tiam 	extbf{me}am: st\  et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu	extbf{ló}rum 	extbf{e}jus.\

28. Cum sancto 	extbf{sanc}tus 	extbf{e}ris, st\  et cum viro innocénte 	extbf{ín}nocens 	extbf{e}ris:\

29. Et cum elécto e	extbf{léc}tus 	extbf{e}ris: st\  et cum pervérso 	extbf{per}ver	extbf{té}ris.\

30. Quóniam tu pópulum húmilem 	extbf{sal}vum 	extbf{fá}	extbf{ci}es: st\  et óculos superbórum hu	extbf{mi}li	extbf{á}bis.\

31. Quóniam tu illúminas lucérnam 	extbf{me}am, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  Deus meus, illúmina 	extbf{té}nebras 	extbf{me}as.\

32. Quóniam in te erípiar a ten	extbf{ta}ti	extbf{ó}ne, st\  et in Deo meo trans	extbf{gré}diar 	extbf{mu}rum.\

33. Deus meus, impollúta via ejus: \dag\  elóquia Dómini igne ex	extbf{a}mi	extbf{ná}ta: st\  protéctor est ómnium spe	extbf{rán}tium 	extbf{in} se.\

34. Quóniam quis Deus 	extbf{præ}ter 	extbf{Dó}	extbf{mi}num? st\  aut quis Deus præter 	extbf{De}um 	extbf{nos}trum?\

35. Deus, qui præcínxit 	extbf{me} vir	extbf{tú}te: st\  et pósuit immaculátam 	extbf{vi}am 	extbf{me}am.\

36. Qui perfécit pedes meos 	extbf{tam}quam cer	extbf{vó}rum, st\  et super excélsa 	extbf{stá}tu	extbf{ens} me.\

37. Qui docet manus 	extbf{me}as ad 	extbf{prǽ}	extbf{li}um: st\  et posuísti, ut arcum ǽreum, 	extbf{brá}chia 	extbf{me}a.\

38. Et dedísti mihi protectiónem sa	extbf{lú}tis 	extbf{tu}æ: st\  et déxtera 	extbf{tu}a su	extbf{scé}pit me:\

39. Et disciplína tua corréxit 	extbf{me} in 	extbf{fi}nem: st\  et disciplína tua ipsa 	extbf{me} do	extbf{cé}bit.\

40. Dilatásti gressus 	extbf{me}os 	extbf{sub}	extbf{tus} me: st\  et non sunt infirmáta ves	extbf{tí}gia 	extbf{me}a:\

41. Pérsequar inimícos meos et compre	extbf{hén}dam 	extbf{il}los: st\  et non convértar, 	extbf{do}nec de	extbf{fí}ciant.\

42. Confríngam illos, nec 	extbf{pót}erunt 	extbf{sta}re: st\  cadent subtus 	extbf{pe}des 	extbf{me}os.\

43. Et præcinxísti me vir	extbf{tú}te ad 	extbf{bel}lum: st\  et supplantásti insurgéntes 	extbf{in} me 	extbf{sub}tus me.\

44. Et inimícos meos dedísti 	extbf{mi}hi 	extbf{dor}sum, st\  et odiéntes me dis	extbf{per}di	extbf{dís}ti.\

45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce	extbf{ret} ad 	extbf{Dó}	extbf{mi}num: st\  nec exau	extbf{dí}vit 	extbf{e}os.\

46. Et commínuam illos, ut púlverem ante 	extbf{fá}ciem 	extbf{ven}ti: st\  ut lutum plateárum de	extbf{lé}bo 	extbf{e}os.\

47. Erípies me de contradicti	extbf{ó}nibus 	extbf{pó}	extbf{pu}li: st\  constítues me in 	extbf{ca}put 	extbf{gén}tium.\

48. Pópulus quem non cognóvi ser	extbf{ví}vit 	extbf{mi}hi: st\  in audítu auris obe	extbf{dí}vit 	extbf{mi}hi.\

49. Fílii aliéni men	extbf{tí}ti sunt 	extbf{mi}hi, st\  fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a 	extbf{sé}mitis 	extbf{su}is.\

50. Vivit Dóminus, et benedíctus 	extbf{De}us 	extbf{me}us: st\  et exaltétur Deus sa	extbf{lú}tis 	extbf{me}æ.\

51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis 	extbf{pó}pulos 	extbf{sub} me: st\  liberátor meus de inimícis meis 	extbf{i}ra	extbf{cún}dis.\

52. Et ab insurgéntibus in me 	extbf{ex}al	extbf{tá}	extbf{bis} me: st\  a viro iníquo e	extbf{rí}pi	extbf{es} me.\

53. Proptérea confitébor tibi in nati	extbf{ó}nibus, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et nómini tuo 	extbf{psal}mum 	extbf{di}cam.\

54. Magníficans salútes Regis ejus, \dag\  et fáciens misericórdiam Christo 	extbf{su}o 	extbf{Da}vid: st\  et sémini ejus 	extbf{us}que in 	extbf{sǽ}culum.\

55. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

56. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
