% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{71-per.gabc}
    2. Judicáre pópulum tu	extit{um} 	extit{in} 	extit{jus}	extbf{tí}tia, st\  et páuperes tuos in 	extit{ju}	extbf{dí}cio.\

3. Suscípiant mon	extit{tes} 	extit{pa}	extit{cem} 	extbf{pó}pulo: st\  et colles 	extit{jus}	extbf{tí}tiam.\

4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet 	extit{fí}	extit{li}	extit{os} 	extbf{páu}perum: st\  et humiliábit calumni	extit{a}	extbf{tó}rem.\

5. Et permanébit cum sole, 	extit{et} 	extit{an}	extit{te} 	extbf{lu}nam, st\  in generatióne et genera	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

6. Descéndet sicut plú	extit{vi}	extit{a} 	extit{in} 	extbf{vel}lus: st\  et sicut stillicídia stillántia su	extit{per} 	extbf{ter}ram.\

7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abun	extit{dán}	extit{ti}	extit{a} 	extbf{pa}cis: st\  donec auferá	extit{tur} 	extbf{lu}na.\

8. Et dominábitur a mari 	extit{us}	extit{que} 	extit{ad} 	extbf{ma}re: st\  et a flúmine usque ad términos orbis 	extit{ter}	extbf{rá}rum.\

9. Coram illo pró	extit{ci}	extit{dent} 	extit{Æ}	extbf{thí}opes: st\  et inimíci ejus ter	extit{ram} 	extbf{lin}gent.\

10. Reges Tharsis, et ínsulæ 	extit{mú}	extit{ne}	extit{ra} 	extbf{óf}ferent: st\  reges Arabum et Saba dona 	extit{ad}	extbf{dú}cent.\

11. Et adorábunt eum om	extit{nes} 	extit{re}	extit{ges} 	extbf{ter}ræ: st\  omnes Gentes sérvi	extit{ent} 	extbf{e}i:\

12. Quia liberábit páupe	extit{rem} 	extit{a} 	extit{pot}	extbf{én}te: st\  et páuperem, cui non erat 	extit{ad}	extbf{jú}tor.\

13. Parcet páu	extit{pe}	extit{ri} 	extit{et} 	extbf{ín}opi: st\  et ánimas páuperum sal	extit{vas} 	extbf{fá}ciet.\

14. Ex usúris et iniquitáte rédimet á	extit{ni}	extit{mas} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et honorábile nomen eórum co	extit{ram} 	extbf{il}lo.\

15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ, \dag\  et adorábunt 	extit{de} 	extit{ip}	extit{so} 	extbf{sem}per: st\  tota die benedí	extit{cent} 	extbf{e}i.\

16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium, \dag\  superextollétur super Líba	extit{num} 	extit{fruc}	extit{tus} 	extbf{e}jus: st\  et florébunt de civitáte sicut fe	extit{num} 	extbf{ter}ræ.\

17. Sit nomen ejus bene	extit{díc}	extit{tum} 	extit{in} 	extbf{sǽ}cula: st\  ante solem pérmanet no	extit{men} 	extbf{e}jus.\

18. Et benedicéntur in ipso om	extit{nes} 	extit{tri}	extit{bus} 	extbf{ter}ræ: st\  omnes Gentes magnificá	extit{bunt} 	extbf{e}um.\

19. Benedíctus Dómi	extit{nus}, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{Is}raël, st\  qui facit mirabíli	extit{a} 	extbf{so}lus.\

20. Et benedíctum nomen majestátis e	extit{jus} 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  et replébitur majestáte ejus omnis terra: fi	extit{at}, 	extbf{fi}at.\

21. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
