% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{104-6-alt.gabc}
    2. Cantáte ei, et psálli	extit{te} 	extbf{e}i: st\  narráte ómnia mirabí	extit{li}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

3. Laudámini in nómine sanc	extit{to} 	extbf{e}jus: st\  lætétur cor quærén	extit{ti}	extit{um} 	extbf{Dó}minum.\

4. Quǽrite Dóminum, et con	extit{fir}	extbf{má}mini: st\  quǽrite fáciem 	extit{e}	extit{jus} 	extbf{sem}per.\

5. Mementóte mirabílium ejus, 	extit{quæ} 	extbf{fe}cit: st\  prodígia ejus, et judícia 	extit{o}	extit{ris} 	extbf{e}jus.\

6. Semen Abraham, ser	extit{vi} 	extbf{e}jus: st\  fílii Jacob, e	extit{léc}	extit{ti} 	extbf{e}jus.\

7. Ipse Dóminus De	extit{us} 	extbf{nos}ter: st\  in univérsa terra judí	extit{ci}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

8. Memor fuit in sǽculum testamén	extit{ti} 	extbf{su}i: st\  verbi, quod mandávit in mille gene	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nes:\

9. Quod dispósuit 	extit{ad} 	extbf{A}braham: st\  et juraménti su	extit{i} 	extit{ad} 	extbf{I}saac:\

10. Et státuit illud Jacob in 	extit{præ}	extbf{cép}tum: st\  et Israël in testamén	extit{tum} 	extit{æ}	extbf{tér}num:\

11. Dicens: Tibi dabo ter	extit{ram} 	extbf{Chá}naan, st\  funículum heredi	extit{tá}	extit{tis} 	extbf{ves}træ.\

12. Cum essent núme	extit{ro} 	extbf{bre}vi, st\  paucíssimi et ín	extit{co}	extit{læ} 	extbf{e}jus:\

13. Et pertransiérunt de gente 	extit{in} 	extbf{gen}tem, st\  et de regno ad pó	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{ál}terum.\

14. Non relíquit hóminem nocé	extit{re} 	extbf{e}is: st\  et corrípuit pro 	extit{e}	extit{is} 	extbf{re}ges.\

15. Nolíte tángere chris	extit{tos} 	extbf{me}os: st\  et in prophétis meis nolíte 	extit{ma}	extit{li}	extbf{gná}ri.\

16. Et vocávit famem su	extit{per} 	extbf{ter}ram: st\  et omne firmaméntum pa	extit{nis} 	extit{con}	extbf{trí}vit.\

17. Misit ante e	extit{os} 	extbf{vi}rum: st\  in servum venúmda	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{Jo}seph.\

18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit áni	extit{mam} 	extbf{e}jus st\  donec veníret 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{e}jus.\

19. Elóquium Dómini inflammá	extit{vit} 	extbf{e}um: st\  misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et di	extit{mí}	extit{sit} 	extbf{e}um.\

20. Constítuit eum dóminum do	extit{mus} 	extbf{su}æ: st\  et príncipem omnis possessi	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{su}æ:\

21. Ut erudíret príncipes ejus sicut se	extit{met}	extbf{íp}sum: st\  et senes ejus prudénti	extit{am} 	extit{do}	extbf{cé}ret.\

22. Et intrávit Israël in 	extit{Æ}	extbf{gýp}tum: st\  et Jacob áccola fu	extit{it} 	extit{in} 	extbf{ter}ra Cham.\

23. Et auxit pópulum suum ve	extit{he}	extbf{mén}ter: st\  et firmávit eum super ini	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{e}jus.\

24. Convértit cor eórum ut odírent pópu	extit{lum} 	extbf{e}jus: st\  et dolum fácerent in 	extit{ser}	extit{vos} 	extbf{e}jus.\

25. Misit Móysen, ser	extit{vum} 	extbf{su}um: st\  Aaron, quem e	extit{lé}	extit{git} 	extbf{ip}sum.\

26. Pósuit in eis verba signórum 	extit{su}	extbf{ó}rum: st\  et prodigió	extit{rum} 	extit{in} 	extbf{ter}ra Cham.\

27. Misit ténebras, et obs	extit{cu}	extbf{rá}vit: st\  et non exacerbávit ser	extit{mó}	extit{nes} 	extbf{su}os.\

28. Convértit aquas eórum 	extit{in} 	extbf{sán}guinem: st\  et occídit pi	extit{sces} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

29. Edidit terra eó	extit{rum} 	extbf{ra}nas: st\  in penetrálibus re	extit{gum} 	extit{ip}	extbf{só}rum.\

30. Dixit, et venit cœno	extit{my}	extbf{í}a: st\  et cínifes in ómnibus fíni	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

31. Pósuit plúvias eó	extit{rum} 	extbf{grán}dinem: st\  ignem comburéntem in ter	extit{ra} 	extit{ip}	extbf{só}rum.\

32. Et percússit víneas eórum, et ficúlneas 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et contrívit lignum fíni	extit{um} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

33. Dixit, et venit locústa, 	extit{et} 	extbf{bru}chus, st\  cujus non 	extit{e}	extit{rat} 	extbf{nú}merus:\

34. Et comédit omne fœnum in terra 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et comédit omnem fructum ter	extit{ræ} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

35. Et percússit omne primogénitum in terra 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  primítias omnis labó	extit{ris} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

36. Et edúxit eos cum argénto 	extit{et} 	extbf{au}ro: st\  et non erat in tríbubus eó	extit{rum} 	extit{in}	extbf{fír}mus.\

37. Lætáta est Ægýptus in profectióne 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  quia incúbuit timor eórum 	extit{su}	extit{per} 	extbf{e}os.\

38. Expándit nubem in protectiónem 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et ignem ut lucéret e	extit{is} 	extit{per} 	extbf{noc}tem.\

39. Petiérunt, et venit 	extit{co}	extbf{túr}nix: st\  et pane cæli satu	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

40. Dirúpit petram et fluxé	extit{runt} 	extbf{a}quæ: st\  abiérunt in 	extit{sic}	extit{co} 	extbf{flú}mina;\

41. Quóniam memor fuit verbi sanc	extit{ti} 	extbf{su}i: st\  quod hábuit ad Abraham, pú	extit{e}	extit{rum} 	extbf{su}um.\

42. Et edúxit pópulum suum in exsulta	extit{ti}	extbf{ó}ne, st\  et eléctos suos 	extit{in} 	extit{læ}	extbf{tí}tia.\

43. Et dedit illis regió	extit{nes} 	extbf{Gén}tium: st\  et labóres populórum 	extit{pos}	extit{se}	extbf{dé}runt:\

44. Ut custódiant justificatió	extit{nes} 	extbf{e}jus, st\  et legem e	extit{jus} 	extit{re}	extbf{quí}rant.\

45. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

46. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
