% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{105-per.tex}
    2. Quis loquétur pot	extit{én}	extit{ti}	extit{as} 	extbf{Dó}mini, st\  audítas fáciet omnes lau	extit{des} 	extbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custó	extit{di}	extit{unt} 	extit{ju}	extbf{dí}cium, st\  et fáciunt justítiam in om	extit{ni} 	extbf{tém}pore.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito 	extit{pó}	extit{pu}	extit{li} 	extbf{tu}i: st\  vísita nos in salutá	extit{ri} 	extbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætíti	extit{a} 	extit{gen}	extit{tis} 	extbf{tu}æ: st\  ut laudéris cum hereditá	extit{te} 	extbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum 	extit{pá}	extit{tri}	extit{bus} 	extbf{nos}tris: st\  injúste égimus, iniquitá	extit{tem} 	extbf{fé}cimus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira	extit{bí}	extit{li}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascen	extit{dén}	extit{tes} 	extit{in} 	extbf{ma}re, st\  Ma	extit{re} 	extbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos prop	extit{ter} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{su}um: st\  ut notam fáceret poténti	extit{am} 	extbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, 	extit{et} 	extit{ex}	extit{sic}	extbf{cá}tum est, st\  et dedúxit eos in abýssis sicut in 	extit{de}	extbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de ma	extit{nu} 	extit{o}	extit{di}	extbf{én}tium: st\  et redémit eos de manu in	extit{i}	extbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tri	extit{bu}	extit{lán}	extit{tes} 	extbf{e}os: st\  unus ex eis non 	extit{re}	extbf{mán}sit.\

13. Et credidé	extit{runt} 	extit{ver}	extit{bis} 	extbf{e}jus: st\  et laudavérunt lau	extit{dem} 	extbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt 	extit{ó}	extit{pe}	extit{rum} 	extbf{e}jus: st\  et non sustinuérunt consíli	extit{um} 	extbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscénti	extit{am} 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to: st\  et tentavérunt Deum in in	extit{a}	extbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petiti	extit{ó}	extit{nem} 	extit{ip}	extbf{só}rum: st\  et misit saturitátem in ánimas 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Mó	extit{y}	extit{sen} 	extit{in} 	extbf{cas}tris: st\  Aaron, sanc	extit{tum} 	extbf{Dó}mini.\

18. Apérta est terra, et de	extit{glu}	extit{tí}	extit{vit} 	extbf{Da}than: st\  et opéruit super congregatió	extit{nem} 	extbf{Ab}iron.\

19. Et exársit ignis in syna	extit{gó}	extit{ga} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  flamma combússit pec	extit{ca}	extbf{tó}res.\

20. Et fecérunt ví	extit{tu}	extit{lum} 	extit{in} 	extbf{Ho}reb: st\  et adoravé	extit{runt} 	extbf{scúlp}tile.\

21. Et mutavérunt 	extit{gló}	extit{ri}	extit{am} 	extbf{su}am st\  in similitúdinem vítuli comedén	extit{tis} 	extbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui 	extit{sal}	extit{vá}	extit{vit} 	extbf{e}os, st\  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Ma	extit{ri} 	extbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dis	extit{pér}	extit{de}	extit{ret} 	extbf{e}os: st\  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéc	extit{tu} 	extbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dis	extit{pér}	extit{de}	extit{ret} 	extbf{e}os: st\  et pro níhilo habuérunt terram desi	extit{de}	extbf{rá}bilem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber	extit{ná}	extit{cu}	extit{lis} 	extbf{su}is: st\  non exaudiérunt vo	extit{cem} 	extbf{Dó}mini.\

26. Et elevávit manum su	extit{am} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{e}os: st\  ut prostérneret eos in 	extit{de}	extbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum 	extit{in} 	extit{na}	extit{ti}	extbf{ó}nibus: st\  et dispérgeret eos in re	extit{gi}	extbf{ó}nibus.\

28. Et initiá	extit{ti} 	extit{sunt} 	extit{Be}	extbf{él}phegor: st\  et comedérunt sacrifícia mor	extit{tu}	extbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventi	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{su}is: st\  et multiplicáta est in eis 	extit{ru}	extbf{í}na.\

30. Et stetit Phí	extit{nees}, 	extit{et} 	extit{pla}	extbf{cá}vit: st\  et cessávit 	extit{quas}	extbf{sá}tio.\

31. Et reputátum est e	extit{i} 	extit{in} 	extit{jus}	extbf{tí}tiam: st\  in generatiónem et generatiónem usque in sem	extit{pi}	extbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas con	extit{tra}	extit{dic}	extit{ti}	extbf{ó}nis: st\  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíri	extit{tum} 	extbf{e}jus.\

33. Et distínxit in 	extit{lá}	extit{bi}	extit{is} 	extbf{su}is: st\  non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómi	extit{nus} 	extbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptí	extit{li}	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et factum est illis 	extit{in} 	extbf{scán}dalum.\

35. Et immolavérunt 	extit{fí}	extit{li}	extit{os} 	extbf{su}os, st\  et fílias suas 	extit{dæ}	extbf{mó}niis.\

36. Et effudérunt sángui	extit{nem} 	extit{in}	extit{no}	extbf{cén}tem: st\  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíli	extit{bus} 	extbf{Chá}naan.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opé	extit{ri}	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et fornicáti sunt in adinventióni	extit{bus} 	extbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in 	extit{pó}	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et abominátus est hereditá	extit{tem} 	extbf{su}am.\

39. Et trádidit eos 	extit{in} 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{Gén}tium: st\  et domináti sunt eórum qui odé	extit{runt} 	extbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub má	extit{ni}	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  sæpe liberá	extit{vit} 	extbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in con	extit{sí}	extit{li}	extit{o} 	extbf{su}o: st\  et humiliáti sunt in iniquitáti	extit{bus} 	extbf{su}is.\

42. Et vidit, cum 	extit{tri}	extit{bu}	extit{la}	extbf{rén}tur: st\  et audívit oratiónem 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit tes	extit{ta}	extit{mén}	extit{ti} 	extbf{su}i: st\  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi	extit{æ} 	extbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in 	extit{mi}	extit{se}	extit{ri}	extbf{cór}dias st\  in conspéctu ómnium qui cépe	extit{rant} 	extbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómi	extit{ne}, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{nos}ter: st\  et cóngrega nos de na	extit{ti}	extbf{ó}nibus:\

46. Ut confiteámur nómi	extit{ni} 	extit{sanc}	extit{to} 	extbf{tu}o: st\  et gloriémur in lau	extit{de} 	extbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et 	extit{us}	extit{que} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum: st\  et dicet omnis pópulus: Fi	extit{at}, 	extbf{fi}at.\

48. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

49. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
