2. Non avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me: \ast\  in quacúmque die tríbulor, inclína ad \textit{me} \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am.\

3. In quacúmque die invo\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te: \ast\  veló\textit{ci}\textit{ter} \textit{ex}\textbf{áu}di me.\

4. Quia defecérunt sicut fumus \textit{di}\textit{es} \textbf{me}i: \ast\  et ossa mea sicut crémi\textit{um} \textit{a}\textit{ru}\textbf{é}runt.\

5. Percússus sum ut fœnum, et áru\textit{it} \textit{cor} \textbf{me}um: \ast\  quia oblítus sum coméde\textit{re} \textit{pa}\textit{nem} \textbf{me}um.\

6. A voce gé\textit{mi}\textit{tus} \textbf{me}i: \ast\  adhǽsit os me\textit{um} \textit{car}\textit{ni} \textbf{me}æ.\

7. Símilis factus sum pellicáno \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dinis: \ast\  factus sum sicut nyctícorax \textit{in} \textit{do}\textit{mi}\textbf{cí}lio.\

8. \textit{Vi}\textit{gi}\textbf{lá}vi, \ast\  et factus sum sicut passer solitá\textit{ri}\textit{us} \textit{in} \textbf{tec}to.\

9. Tota die exprobrábant mihi ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i: \ast\  et qui laudábant me, advér\textit{sum} \textit{me} \textit{ju}\textbf{rá}bant.\

10. Quia cínerem tamquam panem \textit{man}\textit{du}\textbf{cá}bam, \ast\  et potum meum cum \textit{fle}\textit{tu} \textit{mi}\textbf{scé}bam.\

11. A fácie iræ et indignati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ: \ast\  quia éle\textit{vans} \textit{al}\textit{li}\textbf{sís}ti me.\

12. Dies mei sicut umbra de\textit{cli}\textit{na}\textbf{vé}runt: \ast\  et ego sic\textit{ut} \textit{fœ}\textit{num} \textbf{á}rui.\

13. Tu autem, Dómine, in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}manes: \ast\  et memoriále tuum in generatiónem et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Tu exsúrgens miseré\textit{be}\textit{ris} \textbf{Si}on: \ast\  quia tempus miseréndi ejus, qui\textit{a} \textit{ve}\textit{nit} \textbf{tem}pus.\

15. Quóniam placuérunt servis tuis lá\textit{pi}\textit{des} \textbf{e}jus: \ast\  et terræ ejus \textit{mi}\textit{se}\textit{re}\textbf{bún}tur.\

16. Et timébunt gentes nomen \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et omnes reges terræ \textit{gló}\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am.\

17. Quia ædificávit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on: \ast\  et vidébitur in \textit{gló}\textit{ri}\textit{a} \textbf{su}a.\

18. Respéxit in oratió\textit{nem} \textit{hu}\textbf{mí}lium: \ast\  et non sprevit \textit{pre}\textit{cem} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

19. Scribántur hæc in generati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}tera: \ast\  et pópulus qui creábitur, \textit{lau}\textit{dá}\textit{bit} \textbf{Dó}minum.\

20. Quia prospéxit de excélso \textit{sanc}\textit{to} \textbf{su}o: \ast\  Dóminus de cælo in \textit{ter}\textit{ram} \textit{a}\textbf{spé}xit:\

21. Ut audíret gémitus com\textit{pe}\textit{di}\textbf{tó}rum: \ast\  ut sólveret fílios \textit{in}\textit{ter}\textit{emp}\textbf{tó}rum.\

22. Ut annúntient in Sion \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini: \ast\  et laudem e\textit{jus} \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}salem.\

23. In conveniéndo pópu\textit{los} \textit{in} \textbf{u}num: \ast\  et reges ut \textit{sér}\textit{vi}\textit{ant} \textbf{Dó}mino.\

24. Respóndit ei in via vir\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ: \ast\  Paucitátem diérum meórum \textit{nún}\textit{ti}\textit{a} \textbf{mi}hi.\

25. Ne révoces me in dimídio dié\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum: \ast\  in generatiónem et generatió\textit{nem} \textit{an}\textit{ni} \textbf{tu}i.\

26. Inítio tu, Dómine, ter\textit{ram} \textit{fun}\textbf{dás}ti: \ast\  et ópera mánuum tu\textit{á}\textit{rum} \textit{sunt} \textbf{cæ}li.\

27. Ipsi períbunt, tu \textit{au}\textit{tem} \textbf{pér}manes: \ast\  et omnes sicut vestimén\textit{tum} \textit{ve}\textit{te}\textbf{rá}scent.\

28. Et sicut opertórium mutábis eos, et \textit{mu}\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  tu autem idem ipse es, et anni tu\textit{i} \textit{non} \textit{de}\textbf{fí}cient.\

29. Fílii servórum tuórum \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt: \ast\  et semen eórum in sǽcu\textit{lum} \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}tur.\

