2. Non avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me: \ast\  in quacúmque die tríbulor, inclína ad me aurem \textbf{tu}am.\

3. In quacúmque die invo\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te: \ast\  velóciter ex\textbf{áu}di me.\

4. Quia defecérunt sicut fumus \textit{di}\textit{es} \textbf{me}i: \ast\  et ossa mea sicut crémium aru\textbf{é}runt.\

5. Percússus sum ut fœnum, et áru\textit{it} \textit{cor} \textbf{me}um: \ast\  quia oblítus sum comédere panem \textbf{me}um.\

6. A voce gé\textit{mi}\textit{tus} \textbf{me}i: \ast\  adhǽsit os meum carni \textbf{me}æ.\

7. Símilis factus sum pellicáno \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dinis: \ast\  factus sum sicut nyctícorax in domi\textbf{cí}lio.\

8. \textit{Vi}\textit{gi}\textbf{lá}vi, \ast\  et factus sum sicut passer solitárius in \textbf{tec}to.\

9. Tota die exprobrábant mihi ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i: \ast\  et qui laudábant me, advérsum me ju\textbf{rá}bant.\

10. Quia cínerem tamquam panem \textit{man}\textit{du}\textbf{cá}bam, \ast\  et potum meum cum fletu mi\textbf{scé}bam.\

11. A fácie iræ et indignati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ: \ast\  quia élevans alli\textbf{sís}ti me.\

12. Dies mei sicut umbra de\textit{cli}\textit{na}\textbf{vé}runt: \ast\  et ego sicut fœnum \textbf{á}rui.\

13. Tu autem, Dómine, in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}manes: \ast\  et memoriále tuum in generatiónem et generati\textbf{ó}nem.\

14. Tu exsúrgens miseré\textit{be}\textit{ris} \textbf{Si}on: \ast\  quia tempus miseréndi ejus, quia venit \textbf{tem}pus.\

15. Quóniam placuérunt servis tuis lá\textit{pi}\textit{des} \textbf{e}jus: \ast\  et terræ ejus misere\textbf{bún}tur.\

16. Et timébunt gentes nomen \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et omnes reges terræ glóriam \textbf{tu}am.\

17. Quia ædificávit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on: \ast\  et vidébitur in glória \textbf{su}a.\

18. Respéxit in oratió\textit{nem} \textit{hu}\textbf{mí}lium: \ast\  et non sprevit precem e\textbf{ó}rum.\

19. Scribántur hæc in generati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}tera: \ast\  et pópulus qui creábitur, laudábit \textbf{Dó}minum.\

20. Quia prospéxit de excélso \textit{sanc}\textit{to} \textbf{su}o: \ast\  Dóminus de cælo in terram a\textbf{spé}xit:\

21. Ut audíret gémitus com\textit{pe}\textit{di}\textbf{tó}rum: \ast\  ut sólveret fílios interemp\textbf{tó}rum.\

22. Ut annúntient in Sion \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini: \ast\  et laudem ejus in Je\textbf{rú}salem.\

23. In conveniéndo pópu\textit{los} \textit{in} \textbf{u}num: \ast\  et reges ut sérviant \textbf{Dó}mino.\

24. Respóndit ei in via vir\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ: \ast\  Paucitátem diérum meórum núntia \textbf{mi}hi.\

25. Ne révoces me in dimídio dié\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum: \ast\  in generatiónem et generatiónem anni \textbf{tu}i.\

26. Inítio tu, Dómine, ter\textit{ram} \textit{fun}\textbf{dás}ti: \ast\  et ópera mánuum tuárum sunt \textbf{cæ}li.\

27. Ipsi períbunt, tu \textit{au}\textit{tem} \textbf{pér}manes: \ast\  et omnes sicut vestiméntum vete\textbf{rá}scent.\

28. Et sicut opertórium mutábis eos, et \textit{mu}\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  tu autem idem ipse es, et anni tui non de\textbf{fí}cient.\

29. Fílii servórum tuórum \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt: \ast\  et semen eórum in sǽculum diri\textbf{gé}tur.\

