2. Non avértas fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me: \ast\  in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am.\

3. In quacúmque die invocá\textit{ve}\textbf{ro} te: \ast\  velóci\textit{ter} \textit{ex}\textbf{áu}di me.\

4. Quia defecérunt sicut fumus di\textit{es} \textbf{me}i: \ast\  et ossa mea sicut crémium \textit{a}\textit{ru}\textbf{é}runt.\

5. Percússus sum ut fœnum, et áruit \textit{cor} \textbf{me}um: \ast\  quia oblítus sum comédere \textit{pa}\textit{nem} \textbf{me}um.\

6. A voce gémi\textit{tus} \textbf{me}i: \ast\  adhǽsit os meum \textit{car}\textit{ni} \textbf{me}æ.\

7. Símilis factus sum pellicáno so\textit{li}\textbf{tú}dinis: \ast\  factus sum sicut nyctícorax in \textit{do}\textit{mi}\textbf{cí}lio.\

8. Vi\textit{gi}\textbf{lá}vi, \ast\  et factus sum sicut passer solitári\textit{us} \textit{in} \textbf{tec}to.\

9. Tota die exprobrábant mihi inimí\textit{ci} \textbf{me}i: \ast\  et qui laudábant me, advérsum \textit{me} \textit{ju}\textbf{rá}bant.\

10. Quia cínerem tamquam panem man\textit{du}\textbf{cá}bam, \ast\  et potum meum cum fle\textit{tu} \textit{mi}\textbf{scé}bam.\

11. A fácie iræ et indignatió\textit{nis} \textbf{tu}æ: \ast\  quia élevans \textit{al}\textit{li}\textbf{sís}ti me.\

12. Dies mei sicut umbra decli\textit{na}\textbf{vé}runt: \ast\  et ego sicut \textit{fœ}\textit{num} \textbf{á}rui.\

13. Tu autem, Dómine, in ætér\textit{num} \textbf{pér}manes: \ast\  et memoriále tuum in generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Tu exsúrgens miserébe\textit{ris} \textbf{Si}on: \ast\  quia tempus miseréndi ejus, quia \textit{ve}\textit{nit} \textbf{tem}pus.\

15. Quóniam placuérunt servis tuis lápi\textit{des} \textbf{e}jus: \ast\  et terræ ejus mi\textit{se}\textit{re}\textbf{bún}tur.\

16. Et timébunt gentes nomen tu\textit{um}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et omnes reges terræ gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am.\

17. Quia ædificávit Dómi\textit{nus} \textbf{Si}on: \ast\  et vidébitur in gló\textit{ri}\textit{a} \textbf{su}a.\

18. Respéxit in oratiónem \textit{hu}\textbf{mí}lium: \ast\  et non sprevit pre\textit{cem} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

19. Scribántur hæc in generatió\textit{ne} \textbf{ál}tera: \ast\  et pópulus qui creábitur, lau\textit{dá}\textit{bit} \textbf{Dó}minum.\

20. Quia prospéxit de excélso sanc\textit{to} \textbf{su}o: \ast\  Dóminus de cælo in ter\textit{ram} \textit{a}\textbf{spé}xit:\

21. Ut audíret gémitus compe\textit{di}\textbf{tó}rum: \ast\  ut sólveret fílios in\textit{ter}\textit{emp}\textbf{tó}rum.\

22. Ut annúntient in Sion no\textit{men} \textbf{Dó}mini: \ast\  et laudem ejus \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}salem.\

23. In conveniéndo pópulos \textit{in} \textbf{u}num: \ast\  et reges ut sér\textit{vi}\textit{ant} \textbf{Dó}mino.\

24. Respóndit ei in via virtú\textit{tis} \textbf{su}æ: \ast\  Paucitátem diérum meórum nún\textit{ti}\textit{a} \textbf{mi}hi.\

25. Ne révoces me in dimídio diérum \textit{me}\textbf{ó}rum: \ast\  in generatiónem et generatiónem \textit{an}\textit{ni} \textbf{tu}i.\

26. Inítio tu, Dómine, terram \textit{fun}\textbf{dás}ti: \ast\  et ópera mánuum tuá\textit{rum} \textit{sunt} \textbf{cæ}li.\

27. Ipsi períbunt, tu au\textit{tem} \textbf{pér}manes: \ast\  et omnes sicut vestiméntum \textit{ve}\textit{te}\textbf{rá}scent.\

28. Et sicut opertórium mutábis eos, et mu\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  tu autem idem ipse es, et anni tui \textit{non} \textit{de}\textbf{fí}cient.\

29. Fílii servórum tuórum ha\textit{bi}\textbf{tá}bunt: \ast\  et semen eórum in sǽculum \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}tur.\

