2. Bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}mino: \ast\  et noli oblivísci omnes retributió\textit{nes} \textbf{e}jus.\

3. Qui propitiátur ómnibus iniquitátibus \textbf{tu}is: \ast\  qui sanat omnes infirmitá\textit{tes} \textbf{tu}as.\

4. Qui rédimit de intéritu vitam \textbf{tu}am: \ast\  qui corónat te in misericórdia et misera\textit{ti}\textbf{ó}\textbf{ni}bus.\

5. Qui replet in bonis desidérium \textbf{tu}um: \ast\  renovábitur ut áquilæ juvén\textit{tus} \textbf{tu}a.\

6. Fáciens misericórdias \textbf{Dó}minus: \ast\  et judícium ómnibus injúriam pa\textit{ti}\textbf{én}\textbf{ti}bus.\

7. Notas fecit vias suas \textbf{Mó}ysi, \ast\  fíliis Israël voluntá\textit{tes} \textbf{su}as.\

8. Miserátor, et miséricors \textbf{Dó}minus: \ast\  longánimis et multum \textit{mi}\textbf{sé}\textbf{ri}cors.\

9. Non in perpétuum ira\textbf{scé}tur: \ast\  neque in ætérnum com\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.\

10. Non secúndum peccáta nostra fecit \textbf{no}bis: \ast\  neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\textit{it} \textbf{no}bis.\

11. Quóniam secúndum altitúdinem cæli a \textbf{ter}ra: \ast\  corroborávit misericórdiam suam super \textit{ti}\textbf{mén}\textbf{tes} se.\

12. Quantum distat ortus ab occi\textbf{dén}te: \ast\  longe fecit a nobis iniquitá\textit{tes} \textbf{nos}tras.\

13. Quómodo miserétur pater filiórum, \dag\  misértus est Dóminus timénti\textbf{bus} se: \ast\  quóniam ipse cognóvit figmén\textit{tum} \textbf{nos}trum.\

14. Recordátus est quóniam pulvis sumus: \dag\  homo, sicut fœnum dies \textbf{e}jus, \ast\  tamquam flos agri sic ef\textit{flo}\textbf{ré}bit.\

15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non sub\textbf{sís}tet: \ast\  et non cognóscet ámplius lo\textit{cum} \textbf{su}um.\

16. Misericórdia autem Dómini ab æ\textbf{tér}no, \ast\  et usque in ætérnum super timén\textit{tes} \textbf{e}um.\

17. Et justítia illíus in fílios fili\textbf{ó}rum, \ast\  his qui servant testamén\textit{tum} \textbf{e}jus.\

18. Et mémores sunt mandatórum ip\textbf{sí}us, \ast\  ad facién\textit{dum} \textbf{e}a.\

19. Dóminus in cælo parávit sedem \textbf{su}am: \ast\  et regnum ipsíus ómnibus do\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.\

20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus: \dag\  poténtes virtúte, faciéntes verbum il\textbf{lí}us, \ast\  ad audiéndam vocem sermó\textit{num} \textbf{e}jus.\

21. Benedícite Dómino, omnes virtútes \textbf{e}jus: \ast\  minístri ejus, qui fácitis voluntá\textit{tem} \textbf{e}jus.\

22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus: \dag\  in omni loco dominatiónis \textbf{e}jus, \ast\  bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.\

