2. Bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino: \ast\  et noli oblivísci omnes retributió\textit{nes} \textbf{e}jus.\

3. Qui propitiátur ómnibus iniqui\textit{tá}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}is: \ast\  qui sanat omnes infirmitá\textit{tes} \textbf{tu}as.\

4. Qui rédimit de intéri\textit{tu} \textit{vi}\textit{tam} \textbf{tu}am: \ast\  qui corónat te in misericórdia et misera\textit{ti}\textbf{ó}nibus.\

5. Qui replet in bonis desi\textit{dé}\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  renovábitur ut áquilæ juvén\textit{tus} \textbf{tu}a.\

6. Fáciens miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}minus: \ast\  et judícium ómnibus injúriam pa\textit{ti}\textbf{én}tibus.\

7. Notas fecit vi\textit{as} \textit{su}\textit{as} \textbf{Mó}ysi, \ast\  fíliis Israël voluntá\textit{tes} \textbf{su}as.\

8. Miserátor, et mi\textit{sé}\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}minus: \ast\  longánimis et multum \textit{mi}\textbf{sé}ricors.\

9. Non in perpétu\textit{um} \textit{i}\textit{ra}\textbf{scé}tur: \ast\  neque in ætérnum com\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

10. Non secúndum peccáta nos\textit{tra} \textit{fe}\textit{cit} \textbf{no}bis: \ast\  neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\textit{it} \textbf{no}bis.\

11. Quóniam secúndum altitúdinem \textit{cæ}\textit{li} \textit{a} \textbf{ter}ra: \ast\  corroborávit misericórdiam suam super \textit{ti}\textbf{mén}tes se.\

12. Quantum distat ortus \textit{ab} \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dén}te: \ast\  longe fecit a nobis iniquitá\textit{tes} \textbf{nos}tras.\

13. Quómodo miserétur pater filiórum, \dag\  misértus est Dóminus \textit{ti}\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} se: \ast\  quóniam ipse cognóvit figmén\textit{tum} \textbf{nos}trum.\

14. Recordátus est quóniam pulvis sumus: \dag\  homo, sicut fœ\textit{num} \textit{di}\textit{es} \textbf{e}jus, \ast\  tamquam flos agri sic ef\textit{flo}\textbf{ré}bit.\

15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, \textit{et} \textit{non} \textit{sub}\textbf{sís}tet: \ast\  et non cognóscet ámplius lo\textit{cum} \textbf{su}um.\

16. Misericórdia autem Dómi\textit{ni} \textit{ab} \textit{æ}\textbf{tér}no, \ast\  et usque in ætérnum super timén\textit{tes} \textbf{e}um.\

17. Et justítia illíus in fíli\textit{os} \textit{fi}\textit{li}\textbf{ó}rum, \ast\  his qui servant testamén\textit{tum} \textbf{e}jus.\

18. Et mémores sunt manda\textit{tó}\textit{rum} \textit{ip}\textbf{sí}us, \ast\  ad facién\textit{dum} \textbf{e}a.\

19. Dóminus in cælo pará\textit{vit} \textit{se}\textit{dem} \textbf{su}am: \ast\  et regnum ipsíus ómnibus do\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus: \dag\  poténtes virtúte, faciéntes \textit{ver}\textit{bum} \textit{il}\textbf{lí}us, \ast\  ad audiéndam vocem sermó\textit{num} \textbf{e}jus.\

21. Benedícite Dómino, omnes \textit{vir}\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus: \ast\  minístri ejus, qui fácitis voluntá\textit{tem} \textbf{e}jus.\

22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus: \dag\  in omni loco domina\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{e}jus, \ast\  bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}mino.\

