2. Bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}mino: \ast\  et noli oblivísci omnes retributi\textbf{ó}nes \textbf{e}jus.\

3. Qui propitiátur ómnibus iniquitátibus \textbf{tu}is: \ast\  qui sanat omnes infirmi\textbf{tá}tes \textbf{tu}as.\

4. Qui rédimit de intéritu vitam \textbf{tu}am: \ast\  qui corónat te in misericórdia et mise\textbf{ra}ti\textbf{ó}nibus.\

5. Qui replet in bonis desidérium \textbf{tu}um: \ast\  renovábitur ut áquilæ ju\textbf{vén}tus \textbf{tu}a.\

6. Fáciens misericórdias \textbf{Dó}minus: \ast\  et judícium ómnibus injúriam \textbf{pa}ti\textbf{én}tibus.\

7. Notas fecit vias suas \textbf{Mó}ysi, \ast\  fíliis Israël volun\textbf{tá}tes \textbf{su}as.\

8. Miserátor, et miséricors \textbf{Dó}minus: \ast\  longánimis et \textbf{mul}tum mi\textbf{sé}ricors.\

9. Non in perpétuum ira\textbf{scé}tur: \ast\  neque in ætérnum \textbf{com}mi\textbf{ná}bitur.\

10. Non secúndum peccáta nostra fecit \textbf{no}bis: \ast\  neque secúndum iniquitátes nostras re\textbf{trí}buit \textbf{no}bis.\

11. Quóniam secúndum altitúdinem cæli a \textbf{ter}ra: \ast\  corroborávit misericórdiam suam \textbf{su}per ti\textbf{mén}tes se.\

12. Quantum distat ortus ab occi\textbf{dén}te: \ast\  longe fecit a nobis iniqui\textbf{tá}tes \textbf{nos}tras.\

13. Quómodo miserétur pater filiórum, \dag\  misértus est Dóminus timénti\textbf{bus} se: \ast\  quóniam ipse cognóvit fig\textbf{mén}tum \textbf{nos}trum.\

14. Recordátus est quóniam pulvis sumus: \dag\  homo, sicut fœnum dies \textbf{e}jus, \ast\  tamquam flos agri sic \textbf{ef}flo\textbf{ré}bit.\

15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non sub\textbf{sís}tet: \ast\  et non cognóscet ámplius \textbf{lo}cum \textbf{su}um.\

16. Misericórdia autem Dómini ab æ\textbf{tér}no, \ast\  et usque in ætérnum super ti\textbf{mén}tes \textbf{e}um.\

17. Et justítia illíus in fílios fili\textbf{ó}rum, \ast\  his qui servant testa\textbf{mén}tum \textbf{e}jus.\

18. Et mémores sunt mandatórum ip\textbf{sí}us, \ast\  ad faci\textbf{én}dum \textbf{e}a.\

19. Dóminus in cælo parávit sedem \textbf{su}am: \ast\  et regnum ipsíus ómnibus \textbf{do}mi\textbf{ná}bitur.\

20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus: \dag\  poténtes virtúte, faciéntes verbum il\textbf{lí}us, \ast\  ad audiéndam vocem ser\textbf{mó}num \textbf{e}jus.\

21. Benedícite Dómino, omnes virtútes \textbf{e}jus: \ast\  minístri ejus, qui fácitis volun\textbf{tá}tem \textbf{e}jus.\

22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus: \dag\  in omni loco dominatiónis \textbf{e}jus, \ast\  bénedic, ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}mino.\

