2. Confessiónem, et decórem \textit{ind}\textit{u}\textbf{ís}ti: \ast\  amíctus lúmine sic\textit{ut} \textit{ves}\textit{ti}\textbf{mén}to.\

3. Exténdens cælum \textit{sic}\textit{ut} \textbf{pel}lem: \ast\  qui tegis aquis supe\textit{ri}\textit{ó}\textit{ra} \textbf{e}jus.\

4. Qui ponis nubem a\textit{scén}\textit{sum} \textbf{tu}um: \ast\  qui ámbulas super \textit{pen}\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.\

5. Qui facis ángelos \textit{tu}\textit{os}, \textbf{spí}ritus: \ast\  et minístros tuos \textit{i}\textit{gnem} \textit{u}\textbf{rén}tem.\

6. Qui fundásti terram super stabili\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am: \ast\  non inclinábitur in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

7. Abýssus, sicut vestiméntum, a\textit{míc}\textit{tus} \textbf{e}jus: \ast\  super mon\textit{tes} \textit{sta}\textit{bunt} \textbf{a}quæ.\

8. Ab increpatióne \textit{tu}\textit{a} \textbf{fú}gient: \ast\  a voce tonítrui tu\textit{i} \textit{for}\textit{mi}\textbf{dá}bunt.\

9. Ascéndunt montes: et de\textit{scén}\textit{dunt} \textbf{cam}pi \ast\  in locum, quem \textit{fun}\textit{dás}\textit{ti} \textbf{e}is.\

10. Términum posuísti, quem non trans\textit{gre}\textit{di}\textbf{én}tur: \ast\  neque converténtur o\textit{pe}\textit{rí}\textit{re} \textbf{ter}ram.\

11. Qui emíttis fontes \textit{in} \textit{con}\textbf{vál}libus: \ast\  inter médium móntium per\textit{trans}\textit{í}\textit{bunt} \textbf{a}quæ.\

12. Potábunt omnes bés\textit{ti}\textit{æ} \textbf{a}gri: \ast\  exspectábunt ónagri \textit{in} \textit{si}\textit{ti} \textbf{su}a.\

13. Super ea vólucres cæli \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt: \ast\  de médio petrá\textit{rum} \textit{da}\textit{bunt} \textbf{vo}ces.\

14. Rigans montes de superió\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is: \ast\  de fructu óperum tuórum sati\textit{á}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{ter}ra:\

15. Prodúcens fœ\textit{num} \textit{ju}\textbf{mén}tis: \ast\  et herbam ser\textit{vi}\textit{tú}\textit{ti} \textbf{hó}minum:\

16. Ut edúcas pa\textit{nem} \textit{de} \textbf{ter}ra: \ast\  et vinum lætí\textit{fi}\textit{cet} \textit{cor} \textbf{hó}minis:\

17. Ut exhílaret fáci\textit{em} \textit{in} \textbf{ó}leo: \ast\  et panis cor hó\textit{mi}\textit{nis} \textit{con}\textbf{fír}met.\

18. Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \textit{quas} \textit{plan}\textbf{tá}vit: \ast\  illic pásseres \textit{ni}\textit{di}\textit{fi}\textbf{cá}bunt.\

19. Heródii domus dux \textit{est} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  montes excélsi cervis: petra refúgi\textit{um} \textit{he}\textit{ri}\textbf{ná}ciis.\

20. Fecit lu\textit{nam} \textit{in} \textbf{tém}pora: \ast\  sol cognóvit \textit{oc}\textit{cá}\textit{sum} \textbf{su}um.\

21. Posuísti ténebras, et \textit{fac}\textit{ta} \textbf{est} nox: \ast\  in ipsa pertransíbunt omnes \textit{bés}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{sil}væ.\

22. Cátuli leónum rugién\textit{tes}, \textit{ut} \textbf{rá}piant: \ast\  et quærant a De\textit{o} \textit{es}\textit{cam} \textbf{si}bi.\

23. Ortus est sol, et \textit{con}\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt: \ast\  et in cubílibus suis \textit{col}\textit{lo}\textit{ca}\textbf{bún}tur.\

24. Exíbit homo ad \textit{o}\textit{pus} \textbf{su}um: \ast\  et ad operatiónem suam \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{vés}perum.\

25. Quam magnificáta sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine! \ast\  ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra posses\textit{si}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{tu}a.\

26. Hoc mare magnum, et spati\textit{ó}\textit{sum} \textbf{má}nibus: \ast\  illic reptília, quo\textit{rum} \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}merus.\

27. Animália pusíl\textit{la} \textit{cum} \textbf{ma}gnis: \ast\  illic na\textit{ves} \textit{per}\textit{trans}\textbf{í}bunt.\

28. Draco iste, quem formásti ad illu\textit{dén}\textit{dum} \textbf{e}i: \ast\  ómnia a te exspéctant ut des illis \textit{es}\textit{cam} \textit{in} \textbf{tém}pore.\

29. Dante te \textit{il}\textit{lis}, \textbf{cól}ligent: \ast\  aperiénte te manum tuam, ómnia implebún\textit{tur} \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}te.\

30. Averténte autem te fáciem, \textit{tur}\textit{ba}\textbf{bún}tur: \ast\  áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem su\textit{um} \textit{re}\textit{ver}\textbf{tén}tur.\

31. Emíttes spíritum tuum, et \textit{cre}\textit{a}\textbf{bún}tur: \ast\  et renovábis \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{ter}ræ.\

32. Sit glória Dómi\textit{ni} \textit{in} \textbf{sǽ}culum: \ast\  lætábitur Dóminus in o\textit{pé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is:\

33. Qui réspicit terram, et facit \textit{e}\textit{am} \textbf{tré}mere: \ast\  qui tangit \textit{mon}\textit{tes}, \textit{et} \textbf{fú}migant.\

34. Cantábo Dómino in \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a: \ast\  psallam Deo me\textit{o}, \textit{quám}\textit{di}\textbf{u} sum.\

35. Jucúndum sit ei eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{me}um: \ast\  ego vero delec\textit{tá}\textit{bor} \textit{in} \textbf{Dó}mino.\

36. Defíciant peccatóres a terra, et iníqui i\textit{ta} \textit{ut} \textbf{non} sint: \ast\  bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino.\

