2. Confessiónem, et decórem ind\textit{u}\textbf{ís}ti: \ast\  amíctus lúmine sicut \textit{ves}\textit{ti}\textbf{mén}to.\

3. Exténdens cælum sic\textit{ut} \textbf{pel}lem: \ast\  qui tegis aquis superi\textit{ó}\textit{ra} \textbf{e}jus.\

4. Qui ponis nubem ascén\textit{sum} \textbf{tu}um: \ast\  qui ámbulas super pen\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.\

5. Qui facis ángelos tu\textit{os}, \textbf{spí}ritus: \ast\  et minístros tuos i\textit{gnem} \textit{u}\textbf{rén}tem.\

6. Qui fundásti terram super stabilitá\textit{tem} \textbf{su}am: \ast\  non inclinábitur in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

7. Abýssus, sicut vestiméntum, amíc\textit{tus} \textbf{e}jus: \ast\  super montes \textit{sta}\textit{bunt} \textbf{a}quæ.\

8. Ab increpatióne tu\textit{a} \textbf{fú}gient: \ast\  a voce tonítrui tui \textit{for}\textit{mi}\textbf{dá}bunt.\

9. Ascéndunt montes: et descén\textit{dunt} \textbf{cam}pi \ast\  in locum, quem fun\textit{dás}\textit{ti} \textbf{e}is.\

10. Términum posuísti, quem non transgre\textit{di}\textbf{én}tur: \ast\  neque converténtur ope\textit{rí}\textit{re} \textbf{ter}ram.\

11. Qui emíttis fontes in \textit{con}\textbf{vál}libus: \ast\  inter médium móntium pertrans\textit{í}\textit{bunt} \textbf{a}quæ.\

12. Potábunt omnes bésti\textit{æ} \textbf{a}gri: \ast\  exspectábunt ónagri in \textit{si}\textit{ti} \textbf{su}a.\

13. Super ea vólucres cæli ha\textit{bi}\textbf{tá}bunt: \ast\  de médio petrárum \textit{da}\textit{bunt} \textbf{vo}ces.\

14. Rigans montes de superióri\textit{bus} \textbf{su}is: \ast\  de fructu óperum tuórum satiá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{ter}ra:\

15. Prodúcens fœnum \textit{ju}\textbf{mén}tis: \ast\  et herbam servi\textit{tú}\textit{ti} \textbf{hó}minum:\

16. Ut edúcas panem \textit{de} \textbf{ter}ra: \ast\  et vinum lætífi\textit{cet} \textit{cor} \textbf{hó}minis:\

17. Ut exhílaret fáciem \textit{in} \textbf{ó}leo: \ast\  et panis cor hómi\textit{nis} \textit{con}\textbf{fír}met.\

18. Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, quas \textit{plan}\textbf{tá}vit: \ast\  illic pásseres ni\textit{di}\textit{fi}\textbf{cá}bunt.\

19. Heródii domus dux est \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  montes excélsi cervis: petra refúgium \textit{he}\textit{ri}\textbf{ná}ciis.\

20. Fecit lunam \textit{in} \textbf{tém}pora: \ast\  sol cognóvit oc\textit{cá}\textit{sum} \textbf{su}um.\

21. Posuísti ténebras, et fac\textit{ta} \textbf{est} nox: \ast\  in ipsa pertransíbunt omnes bés\textit{ti}\textit{æ} \textbf{sil}væ.\

22. Cátuli leónum rugiéntes, \textit{ut} \textbf{rá}piant: \ast\  et quærant a Deo \textit{es}\textit{cam} \textbf{si}bi.\

23. Ortus est sol, et con\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt: \ast\  et in cubílibus suis col\textit{lo}\textit{ca}\textbf{bún}tur.\

24. Exíbit homo ad o\textit{pus} \textbf{su}um: \ast\  et ad operatiónem suam us\textit{que} \textit{ad} \textbf{vés}perum.\

25. Quam magnificáta sunt ópera tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine! \ast\  ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{tu}a.\

26. Hoc mare magnum, et spatió\textit{sum} \textbf{má}nibus: \ast\  illic reptília, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}merus.\

27. Animália pusílla \textit{cum} \textbf{ma}gnis: \ast\  illic naves \textit{per}\textit{trans}\textbf{í}bunt.\

28. Draco iste, quem formásti ad illudén\textit{dum} \textbf{e}i: \ast\  ómnia a te exspéctant ut des illis es\textit{cam} \textit{in} \textbf{tém}pore.\

29. Dante te il\textit{lis}, \textbf{cól}ligent: \ast\  aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}te.\

30. Averténte autem te fáciem, tur\textit{ba}\textbf{bún}tur: \ast\  áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \textit{re}\textit{ver}\textbf{tén}tur.\

31. Emíttes spíritum tuum, et cre\textit{a}\textbf{bún}tur: \ast\  et renovábis fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ter}ræ.\

32. Sit glória Dómini \textit{in} \textbf{sǽ}culum: \ast\  lætábitur Dóminus in opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is:\

33. Qui réspicit terram, et facit e\textit{am} \textbf{tré}mere: \ast\  qui tangit mon\textit{tes}, \textit{et} \textbf{fú}migant.\

34. Cantábo Dómino in vi\textit{ta} \textbf{me}a: \ast\  psallam Deo meo, \textit{quám}\textit{di}\textbf{u} sum.\

35. Jucúndum sit ei elóqui\textit{um} \textbf{me}um: \ast\  ego vero delectá\textit{bor} \textit{in} \textbf{Dó}mino.\

36. Defíciant peccatóres a terra, et iníqui ita \textit{ut} \textbf{non} sint: \ast\  bénedic, ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino.\

