2. Cantáte ei, et \textit{psál}\textit{li}\textit{te} \textbf{e}i: \ast\  narráte ómnia mirabíli\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Laudámini in nómi\textit{ne} \textit{sanc}\textit{to} \textbf{e}jus: \ast\  lætétur cor quærénti\textit{um} \textbf{Dó}minum.\

4. Quǽrite Dóminum, \textit{et} \textit{con}\textit{fir}\textbf{má}mini: \ast\  quǽrite fáciem e\textit{jus} \textbf{sem}per.\

5. Mementóte mirabílium \textit{e}\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}cit: \ast\  prodígia ejus, et judícia o\textit{ris} \textbf{e}jus.\

6. Semen Abra\textit{ham}, \textit{ser}\textit{vi} \textbf{e}jus: \ast\  fílii Jacob, eléc\textit{ti} \textbf{e}jus.\

7. Ipse Dómi\textit{nus} \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter: \ast\  in univérsa terra judíci\textit{a} \textbf{e}jus.\

8. Memor fuit in sǽculum tes\textit{ta}\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}i: \ast\  verbi, quod mandávit in mille genera\textit{ti}\textbf{ó}nes:\

9. Quod dispó\textit{su}\textit{it} \textit{ad} \textbf{A}braham: \ast\  et juraménti sui \textit{ad} \textbf{I}saac:\

10. Et státuit illud Ja\textit{cob} \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}tum: \ast\  et Israël in testaméntum \textit{æ}\textbf{tér}num:\

11. Dicens: Tibi da\textit{bo} \textit{ter}\textit{ram} \textbf{Chá}naan, \ast\  funículum hereditá\textit{tis} \textbf{ves}træ.\

12. Cum essent \textit{nú}\textit{me}\textit{ro} \textbf{bre}vi, \ast\  paucíssimi et ínco\textit{læ} \textbf{e}jus:\

13. Et pertransiérunt de \textit{gen}\textit{te} \textit{in} \textbf{gen}tem, \ast\  et de regno ad pópu\textit{lum} \textbf{ál}terum.\

14. Non relíquit hóminem \textit{no}\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}is: \ast\  et corrípuit pro e\textit{is} \textbf{re}ges.\

15. Nolíte tánge\textit{re} \textit{chris}\textit{tos} \textbf{me}os: \ast\  et in prophétis meis nolíte ma\textit{li}\textbf{gná}ri.\

16. Et vocávit fa\textit{mem} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram: \ast\  et omne firmaméntum panis \textit{con}\textbf{trí}vit.\

17. Misit an\textit{te} \textit{e}\textit{os} \textbf{vi}rum: \ast\  in servum venúmdatus \textit{est} \textbf{Jo}seph.\

18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{e}jus \ast\  donec veníret ver\textit{bum} \textbf{e}jus.\

19. Elóquium Dómini in\textit{flam}\textit{má}\textit{vit} \textbf{e}um: \ast\  misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dimí\textit{sit} \textbf{e}um.\

20. Constítuit eum dómi\textit{num} \textit{do}\textit{mus} \textbf{su}æ: \ast\  et príncipem omnis possessió\textit{nis} \textbf{su}æ:\

21. Ut erudíret príncipes ejus sic\textit{ut} \textit{se}\textit{met}\textbf{íp}sum: \ast\  et senes ejus prudéntiam \textit{do}\textbf{cé}ret.\

22. Et intrávit Isra\textit{ël} \textit{in} \textit{Æ}\textbf{gýp}tum: \ast\  et Jacob áccola fuit \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.\

23. Et auxit pópulum su\textit{um} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter: \ast\  et firmávit eum super inimí\textit{cos} \textbf{e}jus.\

24. Convértit cor eórum ut odírent \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{e}jus: \ast\  et dolum fácerent in ser\textit{vos} \textbf{e}jus.\

25. Misit Móy\textit{sen}, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{su}um: \ast\  Aaron, quem elé\textit{git} \textbf{ip}sum.\

26. Pósuit in eis verba si\textit{gnó}\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum: \ast\  et prodigiórum \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.\

27. Misit ténebras, \textit{et} \textit{obs}\textit{cu}\textbf{rá}vit: \ast\  et non exacerbávit sermó\textit{nes} \textbf{su}os.\

28. Convértit aquas e\textit{ó}\textit{rum} \textit{in} \textbf{sán}guinem: \ast\  et occídit pisces \textit{e}\textbf{ó}rum.\

29. Edidit terra \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ra}nas: \ast\  in penetrálibus regum \textit{ip}\textbf{só}rum.\

30. Dixit, et venit \textit{cœ}\textit{no}\textit{my}\textbf{í}a: \ast\  et cínifes in ómnibus fínibus \textit{e}\textbf{ó}rum.\

31. Pósuit plúvias \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{grán}dinem: \ast\  ignem comburéntem in terra \textit{ip}\textbf{só}rum.\

32. Et percússit víneas eórum, et ficúl\textit{ne}\textit{as} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et contrívit lignum fínium \textit{e}\textbf{ó}rum.\

33. Dixit, et venit lo\textit{cús}\textit{ta}, \textit{et} \textbf{bru}chus, \ast\  cujus non e\textit{rat} \textbf{nú}merus:\

34. Et comédit omne fœnum in \textit{ter}\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et comédit omnem fructum terræ \textit{e}\textbf{ó}rum.\

35. Et percússit omne primogénitum in \textit{ter}\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  primítias omnis labóris \textit{e}\textbf{ó}rum.\

36. Et edúxit eos cum ar\textit{gén}\textit{to} \textit{et} \textbf{au}ro: \ast\  et non erat in tríbubus eórum \textit{in}\textbf{fír}mus.\

37. Lætáta est Ægýptus in profecti\textit{ó}\textit{ne} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  quia incúbuit timor eórum su\textit{per} \textbf{e}os.\

38. Expándit nubem in protecti\textit{ó}\textit{nem} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et ignem ut lucéret eis \textit{per} \textbf{noc}tem.\

39. Petiérunt, et \textit{ve}\textit{nit} \textit{co}\textbf{túr}nix: \ast\  et pane cæli saturá\textit{vit} \textbf{e}os.\

40. Dirúpit petram et \textit{flu}\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}quæ: \ast\  abiérunt in sic\textit{co} \textbf{flú}mina;\

41. Quóniam memor fuit ver\textit{bi} \textit{sanc}\textit{ti} \textbf{su}i: \ast\  quod hábuit ad Abraham, púe\textit{rum} \textbf{su}um.\

42. Et edúxit pópulum suum in ex\textit{sul}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne, \ast\  et eléctos suos in \textit{læ}\textbf{tí}tia.\

43. Et dedit illis re\textit{gi}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{Gén}tium: \ast\  et labóres populórum pos\textit{se}\textbf{dé}runt:\

44. Ut custódiant justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}jus, \ast\  et legem ejus \textit{re}\textbf{quí}rant.\

