2. Cantáte ei, et psál\textit{li}\textit{te} \textbf{e}i: \ast\  narráte ómnia mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Laudámini in nómine \textit{sanc}\textit{to} \textbf{e}jus: \ast\  lætétur cor quæ\textit{rén}\textit{ti}\textit{um} \textbf{Dó}minum.\

4. Quǽrite Dóminum, et \textit{con}\textit{fir}\textbf{má}mini: \ast\  quǽrite fáci\textit{em} \textit{e}\textit{jus} \textbf{sem}per.\

5. Mementóte mirabílium e\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}cit: \ast\  prodígia ejus, et judíci\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{e}jus.\

6. Semen Abraham, \textit{ser}\textit{vi} \textbf{e}jus: \ast\  fílii Jacob, \textit{e}\textit{léc}\textit{ti} \textbf{e}jus.\

7. Ipse Dóminus \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter: \ast\  in univérsa terra ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{a} \textbf{e}jus.\

8. Memor fuit in sǽculum testa\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}i: \ast\  verbi, quod mandávit in mille ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nes:\

9. Quod dispósu\textit{it} \textit{ad} \textbf{A}braham: \ast\  et juraménti \textit{su}\textit{i} \textit{ad} \textbf{I}saac:\

10. Et státuit illud Jacob \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}tum: \ast\  et Israël in testa\textit{mén}\textit{tum} \textit{æ}\textbf{tér}num:\

11. Dicens: Tibi dabo \textit{ter}\textit{ram} \textbf{Chá}naan, \ast\  funículum here\textit{di}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{ves}træ.\

12. Cum essent nú\textit{me}\textit{ro} \textbf{bre}vi, \ast\  paucíssimi et \textit{ín}\textit{co}\textit{læ} \textbf{e}jus:\

13. Et pertransiérunt de gen\textit{te} \textit{in} \textbf{gen}tem, \ast\  et de regno ad \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{ál}terum.\

14. Non relíquit hóminem no\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}is: \ast\  et corrípuit \textit{pro} \textit{e}\textit{is} \textbf{re}ges.\

15. Nolíte tángere \textit{chris}\textit{tos} \textbf{me}os: \ast\  et in prophétis meis nolí\textit{te} \textit{ma}\textit{li}\textbf{gná}ri.\

16. Et vocávit famem \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram: \ast\  et omne firmaméntum \textit{pa}\textit{nis} \textit{con}\textbf{trí}vit.\

17. Misit ante \textit{e}\textit{os} \textbf{vi}rum: \ast\  in servum venúm\textit{da}\textit{tus} \textit{est} \textbf{Jo}seph.\

18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{e}jus \ast\  donec vení\textit{ret} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{e}jus.\

19. Elóquium Dómini inflam\textit{má}\textit{vit} \textbf{e}um: \ast\  misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et \textit{di}\textit{mí}\textit{sit} \textbf{e}um.\

20. Constítuit eum dóminum \textit{do}\textit{mus} \textbf{su}æ: \ast\  et príncipem omnis posses\textit{si}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:\

21. Ut erudíret príncipes ejus sicut \textit{se}\textit{met}\textbf{íp}sum: \ast\  et senes ejus prudén\textit{ti}\textit{am} \textit{do}\textbf{cé}ret.\

22. Et intrávit Israël \textit{in} \textit{Æ}\textbf{gýp}tum: \ast\  et Jacob áccola \textit{fu}\textit{it} \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.\

23. Et auxit pópulum suum \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter: \ast\  et firmávit eum super in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.\

24. Convértit cor eórum ut odírent pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{e}jus: \ast\  et dolum fácerent \textit{in} \textit{ser}\textit{vos} \textbf{e}jus.\

25. Misit Móysen, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{su}um: \ast\  Aaron, quem \textit{e}\textit{lé}\textit{git} \textbf{ip}sum.\

26. Pósuit in eis verba signó\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum: \ast\  et prodigi\textit{ó}\textit{rum} \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.\

27. Misit ténebras, et \textit{obs}\textit{cu}\textbf{rá}vit: \ast\  et non exacerbávit \textit{ser}\textit{mó}\textit{nes} \textbf{su}os.\

28. Convértit aquas eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{sán}guinem: \ast\  et occídit \textit{pi}\textit{sces} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

29. Edidit terra e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ra}nas: \ast\  in penetrálibus \textit{re}\textit{gum} \textit{ip}\textbf{só}rum.\

30. Dixit, et venit cœ\textit{no}\textit{my}\textbf{í}a: \ast\  et cínifes in ómnibus fí\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

31. Pósuit plúvias e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{grán}dinem: \ast\  ignem comburéntem in \textit{ter}\textit{ra} \textit{ip}\textbf{só}rum.\

32. Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textit{as} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et contrívit lignum fí\textit{ni}\textit{um} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

33. Dixit, et venit locús\textit{ta}, \textit{et} \textbf{bru}chus, \ast\  cujus \textit{non} \textit{e}\textit{rat} \textbf{nú}merus:\

34. Et comédit omne fœnum in ter\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et comédit omnem fructum \textit{ter}\textit{ræ} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

35. Et percússit omne primogénitum in ter\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  primítias omnis la\textit{bó}\textit{ris} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

36. Et edúxit eos cum argén\textit{to} \textit{et} \textbf{au}ro: \ast\  et non erat in tríbubus e\textit{ó}\textit{rum} \textit{in}\textbf{fír}mus.\

37. Lætáta est Ægýptus in profectió\textit{ne} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  quia incúbuit timor eó\textit{rum} \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os.\

38. Expándit nubem in protectió\textit{nem} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et ignem ut lucéret \textit{e}\textit{is} \textit{per} \textbf{noc}tem.\

39. Petiérunt, et ve\textit{nit} \textit{co}\textbf{túr}nix: \ast\  et pane cæli sa\textit{tu}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

40. Dirúpit petram et flu\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}quæ: \ast\  abiérunt \textit{in} \textit{sic}\textit{co} \textbf{flú}mina;\

41. Quóniam memor fuit verbi \textit{sanc}\textit{ti} \textbf{su}i: \ast\  quod hábuit ad Abraham, \textit{pú}\textit{e}\textit{rum} \textbf{su}um.\

42. Et edúxit pópulum suum in exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne, \ast\  et eléctos su\textit{os} \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.\

43. Et dedit illis regi\textit{ó}\textit{nes} \textbf{Gén}tium: \ast\  et labóres populó\textit{rum} \textit{pos}\textit{se}\textbf{dé}runt:\

44. Ut custódiant justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}jus, \ast\  et legem \textit{e}\textit{jus} \textit{re}\textbf{quí}rant.\

