2. Quis loquétur pot\textbf{én}tias \textbf{Dó}mini,~*  audítas fáciet omnes \textbf{lau}des \textbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custódi\textbf{unt} ju\textbf{dí}cium,~*  et fáciunt justítiam in \textbf{om}ni \textbf{tém}pore.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \textbf{pó}puli \textbf{tu}i:~*  vísita nos in salu\textbf{tá}ri \textbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textbf{gen}tis \textbf{tu}æ:~*  ut laudéris cum heredi\textbf{tá}te \textbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum \textbf{pá}tribus \textbf{nos}tris:~*  injúste égimus, iniqui\textbf{tá}tem \textbf{fé}cimus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a:~*  non fuérunt mémores multitúdinis miseri\textbf{cór}diæ \textbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascen\textbf{dén}tes in \textbf{ma}re,~*  \textbf{Ma}re \textbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos propter \textbf{no}men \textbf{su}um:~*  ut notam fáceret pot\textbf{én}tiam \textbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, et \textbf{ex}sic\textbf{cá}tum est,~*  et dedúxit eos in abýssis sicut \textbf{in} de\textbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de manu \textbf{o}di\textbf{én}tium:~*  et redémit eos de manu \textbf{in}i\textbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tribu\textbf{lán}tes \textbf{e}os:~*  unus ex eis \textbf{non} re\textbf{mán}sit.\

13. Et credidérunt \textbf{ver}bis \textbf{e}jus:~*  et laudavérunt \textbf{lau}dem \textbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt \textbf{ó}perum \textbf{e}jus:~*  et non sustinuérunt con\textbf{sí}lium \textbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscéntiam \textbf{in} de\textbf{sér}to:~*  et tentavérunt Deum in \textbf{in}a\textbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petiti\textbf{ó}nem ip\textbf{só}rum:~*  et misit saturitátem in áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Móy\textbf{sen} in \textbf{cas}tris:~*  Aaron, \textbf{sanc}tum \textbf{Dó}mini.\

18. Apérta est terra, et deglu\textbf{tí}vit \textbf{Da}than:~*  et opéruit super congregati\textbf{ó}nem \textbf{Ab}iron.\

19. Et exársit ignis in syna\textbf{gó}ga e\textbf{ó}rum:~*  flamma combússit \textbf{pec}ca\textbf{tó}res.\

20. Et fecérunt vítu\textbf{lum} in \textbf{Ho}reb:~*  et adora\textbf{vé}runt \textbf{scúlp}tile.\

21. Et mutavérunt \textbf{gló}riam \textbf{su}am~*  in similitúdinem vítuli come\textbf{dén}tis \textbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui sal\textbf{vá}vit \textbf{e}os,~*  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \textbf{Ma}ri \textbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dis\textbf{pér}deret \textbf{e}os:~*  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dis\textbf{pér}deret \textbf{e}os:~*  et pro níhilo habuérunt terram de\textbf{si}de\textbf{rá}bilem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\textbf{ná}culis \textbf{su}is:~*  non exaudiérunt \textbf{vo}cem \textbf{Dó}mini.\

26. Et elevávit manum suam \textbf{su}per \textbf{e}os:~*  ut prostérneret eos \textbf{in} de\textbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum in \textbf{na}ti\textbf{ó}nibus:~*  et dispérgeret eos in \textbf{re}gi\textbf{ó}nibus.\

28. Et initiáti \textbf{sunt} Be\textbf{él}phegor:~*  et comedérunt sacrifícia \textbf{mor}tu\textbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventi\textbf{ó}nibus \textbf{su}is:~*  et multiplicáta est in \textbf{e}is ru\textbf{í}na.\

30. Et stetit Phínees, \textbf{et} pla\textbf{cá}vit:~*  et ces\textbf{sá}vit quas\textbf{sá}tio.\

31. Et reputátum est ei \textbf{in} jus\textbf{tí}tiam:~*  in generatiónem et generatiónem usque in \textbf{sem}pi\textbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas contra\textbf{dic}ti\textbf{ó}nis:~*  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \textbf{spí}ritum \textbf{e}jus.\

33. Et distínxit in \textbf{lá}biis \textbf{su}is:~*  non disperdidérunt Gentes, quas dixit \textbf{Dó}minus \textbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\textbf{bus} e\textbf{ó}rum:~*  et factum est \textbf{il}lis in \textbf{scán}dalum.\

35. Et immolavérunt \textbf{fí}lios \textbf{su}os,~*  et fílias \textbf{su}as dæ\textbf{mó}niis.\

36. Et effudérunt sánguinem \textbf{in}no\textbf{cén}tem:~*  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\textbf{tí}libus \textbf{Chá}naan.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\textbf{bus} e\textbf{ó}rum:~*  et fornicáti sunt in adinventi\textbf{ó}nibus \textbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~*  et abominátus est heredi\textbf{tá}tem \textbf{su}am.\

39. Et trádidit eos in \textbf{ma}nus \textbf{Gén}tium:~*  et domináti sunt eórum qui o\textbf{dé}runt \textbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum:~*  sæpe libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\textbf{sí}lio \textbf{su}o:~*  et humiliáti sunt in iniqui\textbf{tá}tibus \textbf{su}is.\

42. Et vidit, cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~*  et audívit orati\textbf{ó}nem e\textbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit testa\textbf{mén}ti \textbf{su}i:~*  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\textbf{cór}diæ \textbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in mi\textbf{se}ri\textbf{cór}dias~*  in conspéctu ómnium qui \textbf{cé}perant \textbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómine, \textbf{De}us \textbf{nos}ter:~*  et cóngrega nos de \textbf{na}ti\textbf{ó}nibus:\

46. Ut confiteámur nómini \textbf{sanc}to \textbf{tu}o:~*  et gloriémur in \textbf{lau}de \textbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum:~*  et dicet omnis pópulus: \textbf{Fi}at, \textbf{fi}at.\

