2. Quis loquétur poténtias \textbf{Dó}mini, \ast\  audítas fáciet omnes \textbf{lau}des \textbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custódiunt ju\textbf{dí}cium, \ast\  et fáciunt justítiam in \textbf{om}ni \textbf{tém}pore.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópuli \textbf{tu}i: \ast\  vísita nos in salu\textbf{tá}ri \textbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gentis \textbf{tu}æ: \ast\  ut laudéris cum heredi\textbf{tá}te \textbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum pátribus \textbf{nos}tris: \ast\  injúste égimus, iniqui\textbf{tá}tem \textbf{fé}cimus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabília \textbf{tu}a: \ast\  non fuérunt mémores multitúdinis miseri\textbf{cór}diæ \textbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascendéntes in \textbf{ma}re, \ast\  \textbf{Ma}re \textbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos propter nomen \textbf{su}um: \ast\  ut notam fáceret pot\textbf{én}tiam \textbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, et exsic\textbf{cá}tum est, \ast\  et dedúxit eos in abýssis sicut \textbf{in} de\textbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de manu odi\textbf{én}tium: \ast\  et redémit eos de manu \textbf{in}i\textbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tribulántes \textbf{e}os: \ast\  unus ex eis \textbf{non} re\textbf{mán}sit.\

13. Et credidérunt verbis \textbf{e}jus: \ast\  et laudavérunt \textbf{lau}dem \textbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt óperum \textbf{e}jus: \ast\  et non sustinuérunt con\textbf{sí}lium \textbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscéntiam in de\textbf{sér}to: \ast\  et tentavérunt Deum in \textbf{in}a\textbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petitiónem ip\textbf{só}rum: \ast\  et misit saturitátem in áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Móysen in \textbf{cas}tris: \ast\  Aaron, \textbf{sanc}tum \textbf{Dó}mini.\

18. Apérta est terra, et deglutívit \textbf{Da}than: \ast\  et opéruit super congregati\textbf{ó}nem \textbf{Ab}iron.\

19. Et exársit ignis in synagóga e\textbf{ó}rum: \ast\  flamma combússit \textbf{pec}ca\textbf{tó}res.\

20. Et fecérunt vítulum in \textbf{Ho}reb: \ast\  et adora\textbf{vé}runt \textbf{scúlp}tile.\

21. Et mutavérunt glóriam \textbf{su}am \ast\  in similitúdinem vítuli come\textbf{dén}tis \textbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui salvávit \textbf{e}os, \ast\  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \textbf{Ma}ri \textbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dispérderet \textbf{e}os: \ast\  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dispérderet \textbf{e}os: \ast\  et pro níhilo habuérunt terram de\textbf{si}de\textbf{rá}bilem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernáculis \textbf{su}is: \ast\  non exaudiérunt \textbf{vo}cem \textbf{Dó}mini.\

26. Et elevávit manum suam super \textbf{e}os: \ast\  ut prostérneret eos \textbf{in} de\textbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum in nati\textbf{ó}nibus: \ast\  et dispérgeret eos in \textbf{re}gi\textbf{ó}nibus.\

28. Et initiáti sunt Be\textbf{él}phegor: \ast\  et comedérunt sacrifícia \textbf{mor}tu\textbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventiónibus \textbf{su}is: \ast\  et multiplicáta est in \textbf{e}is ru\textbf{í}na.\

30. Et stetit Phínees, et pla\textbf{cá}vit: \ast\  et ces\textbf{sá}vit quas\textbf{sá}tio.\

31. Et reputátum est ei in jus\textbf{tí}tiam: \ast\  in generatiónem et generatiónem usque in \textbf{sem}pi\textbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas contradicti\textbf{ó}nis: \ast\  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \textbf{spí}ritum \textbf{e}jus.\

33. Et distínxit in lábiis \textbf{su}is: \ast\  non disperdidérunt Gentes, quas dixit \textbf{Dó}minus \textbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus e\textbf{ó}rum: \ast\  et factum est \textbf{il}lis in \textbf{scán}dalum.\

35. Et immolavérunt fílios \textbf{su}os, \ast\  et fílias \textbf{su}as dæ\textbf{mó}niis.\

36. Et effudérunt sánguinem inno\textbf{cén}tem: \ast\  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\textbf{tí}libus \textbf{Chá}naan.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus e\textbf{ó}rum: \ast\  et fornicáti sunt in adinventi\textbf{ó}nibus \textbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in pópulum \textbf{su}um: \ast\  et abominátus est heredi\textbf{tá}tem \textbf{su}am.\

39. Et trádidit eos in manus \textbf{Gén}tium: \ast\  et domináti sunt eórum qui o\textbf{dé}runt \textbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus e\textbf{ó}rum: \ast\  sæpe libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in consílio \textbf{su}o: \ast\  et humiliáti sunt in iniqui\textbf{tá}tibus \textbf{su}is.\

42. Et vidit, cum tribula\textbf{rén}tur: \ast\  et audívit orati\textbf{ó}nem e\textbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit testaménti \textbf{su}i: \ast\  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\textbf{cór}diæ \textbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in miseri\textbf{cór}dias \ast\  in conspéctu ómnium qui \textbf{cé}perant \textbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómine, Deus \textbf{nos}ter: \ast\  et cóngrega nos de \textbf{na}ti\textbf{ó}nibus:\

46. Ut confiteámur nómini sancto \textbf{tu}o: \ast\  et gloriémur in \textbf{lau}de \textbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \textbf{sǽ}culum: \ast\  et dicet omnis pópulus: \textbf{Fi}at, \textbf{fi}at.\

