2. Quis loquétur pot\textbf{én}tias \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~*  audítas fáciet omnes \textit{lau}\textit{des} \textbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custódi\textbf{unt} ju\textbf{dí}\textbf{ci}um,~*  et fáciunt justítiam in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \textbf{pó}puli \textbf{tu}i:~*  vísita nos in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textbf{gen}tis \textbf{tu}æ:~*  ut laudéris cum heredi\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum \textbf{pá}tribus \textbf{nos}tris:~*  injúste égimus, iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{fé}cimus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a:~*  non fuérunt mémores multitúdinis misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascen\textbf{dén}tes in \textbf{ma}re,~*  \textit{Ma}\textit{re} \textbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos propter \textbf{no}men \textbf{su}um:~*  ut notam fáceret potén\textit{ti}\textit{am} \textbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, et \textbf{ex}sic\textbf{cá}\textbf{tum} est,~*  et dedúxit eos in abýssis sicut \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de manu \textbf{o}di\textbf{én}\textbf{ti}um:~*  et redémit eos de manu \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tribu\textbf{lán}tes \textbf{e}os:~*  unus ex eis \textit{non} \textit{re}\textbf{mán}sit.\

13. Et credidérunt \textbf{ver}bis \textbf{e}jus:~*  et laudavérunt \textit{lau}\textit{dem} \textbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt \textbf{ó}perum \textbf{e}jus:~*  et non sustinuérunt consí\textit{li}\textit{um} \textbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscéntiam \textbf{in} de\textbf{sér}to:~*  et tentavérunt Deum in \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petiti\textbf{ó}nem ip\textbf{só}rum:~*  et misit saturitátem in áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Móy\textbf{sen} in \textbf{cas}tris:~*  Aaron, \textit{sanc}\textit{tum} \textbf{Dó}mini.\

18. Apérta est terra, et deglu\textbf{tí}vit \textbf{Da}than:~*  et opéruit super congregati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{Ab}iron.\

19. Et exársit ignis in syna\textbf{gó}ga e\textbf{ó}rum:~*  flamma combússit \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res.\

20. Et fecérunt vítu\textbf{lum} in \textbf{Ho}reb:~*  et adora\textit{vé}\textit{runt} \textbf{scúlp}tile.\

21. Et mutavérunt \textbf{gló}riam \textbf{su}am~*  in similitúdinem vítuli come\textit{dén}\textit{tis} \textbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui sal\textbf{vá}vit \textbf{e}os,~*  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dis\textbf{pér}deret \textbf{e}os:~*  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dis\textbf{pér}deret \textbf{e}os:~*  et pro níhilo habuérunt terram de\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bilem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\textbf{ná}culis \textbf{su}is:~*  non exaudiérunt \textit{vo}\textit{cem} \textbf{Dó}mini.\

26. Et elevávit manum suam \textbf{su}per \textbf{e}os:~*  ut prostérneret eos \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum in \textbf{na}ti\textbf{ó}\textbf{ni}bus:~*  et dispérgeret eos in \textit{re}\textit{gi}\textbf{ó}nibus.\

28. Et initiáti \textbf{sunt} Be\textbf{él}\textbf{phe}gor:~*  et comedérunt sacrifícia \textit{mor}\textit{tu}\textbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventi\textbf{ó}nibus \textbf{su}is:~*  et multiplicáta est in e\textit{is} \textit{ru}\textbf{í}na.\

30. Et stetit Phínees, \textbf{et} pla\textbf{cá}vit:~*  et cessá\textit{vit} \textit{quas}\textbf{sá}tio.\

31. Et reputátum est ei \textbf{in} jus\textbf{tí}\textbf{ti}am:~*  in generatiónem et generatiónem usque in \textit{sem}\textit{pi}\textbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas contra\textbf{dic}ti\textbf{ó}nis:~*  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spí\textit{ri}\textit{tum} \textbf{e}jus.\

33. Et distínxit in \textbf{lá}biis \textbf{su}is:~*  non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\textbf{bus} e\textbf{ó}rum:~*  et factum est il\textit{lis} \textit{in} \textbf{scán}dalum.\

35. Et immolavérunt \textbf{fí}lios \textbf{su}os,~*  et fílias su\textit{as} \textit{dæ}\textbf{mó}niis.\

36. Et effudérunt sánguinem \textbf{in}no\textbf{cén}tem:~*  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptí\textit{li}\textit{bus} \textbf{Chá}naan.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\textbf{bus} e\textbf{ó}rum:~*  et fornicáti sunt in adinventió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~*  et abominátus est heredi\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.\

39. Et trádidit eos in \textbf{ma}nus \textbf{Gén}\textbf{ti}um:~*  et domináti sunt eórum qui o\textit{dé}\textit{runt} \textbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum:~*  sæpe libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\textbf{sí}lio \textbf{su}o:~*  et humiliáti sunt in iniquitá\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.\

42. Et vidit, cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~*  et audívit oratió\textit{nem} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit testa\textbf{mén}ti \textbf{su}i:~*  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in mi\textbf{se}ri\textbf{cór}\textbf{di}as~*  in conspéctu ómnium qui cé\textit{pe}\textit{rant} \textbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómine, \textbf{De}us \textbf{nos}ter:~*  et cóngrega nos de \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:\

46. Ut confiteámur nómini \textbf{sanc}to \textbf{tu}o:~*  et gloriémur in \textit{lau}\textit{de} \textbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum:~*  et dicet omnis pópulus: \textit{Fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.\

