2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textbf{in}i\textbf{mí}ci: \ast\  et de regiónibus congre\textit{gá}\textit{vit} \textbf{e}os:\

3. A solis ortu, \textbf{et} oc\textbf{cá}su: \ast\  ab aquiló\textit{ne}, \textit{et} \textbf{ma}ri.\

4. Erravérunt in solitúdine in \textbf{in}a\textbf{quó}so: \ast\  viam civitátis habitáculi non \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt.\

5. Esuriéntes, et \textbf{si}ti\textbf{én}tes: \ast\  ánima eórum in ip\textit{sis} \textit{de}\textbf{fé}cit.\

6. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum erí\textit{pu}\textit{it} \textbf{e}os.\

7. Et dedúxit eos in \textbf{vi}am \textbf{rec}tam: \ast\  ut irent in civitátem habi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

8. Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.\

9. Quia satiávit áni\textbf{mam} in\textbf{á}nem: \ast\  et ánimam esuriéntem sati\textit{á}\textit{vit} \textbf{bo}nis.\

10. Sedéntes in ténebris, et \textbf{um}bra \textbf{mor}tis: \ast\  vinctos in mendicitá\textit{te} \textit{et} \textbf{fer}ro.\

11. Quia exacerbavérunt e\textbf{ló}quia \textbf{De}i: \ast\  et consílium Altíssimi ir\textit{ri}\textit{ta}\textbf{vé}runt.\

12. Et humiliátum est in labóribus \textbf{cor} e\textbf{ó}rum: \ast\  infirmáti sunt, nec fuit qui \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}ret.\

13. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

14. Et edúxit eos de ténebris, et \textbf{um}bra \textbf{mor}tis: \ast\  et víncula eó\textit{rum} \textit{dis}\textbf{rú}pit.\

15. Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.\

16. Quia contrívit \textbf{por}tas \textbf{ǽ}\textbf{re}as: \ast\  et vectes férre\textit{os} \textit{con}\textbf{fré}git.\

17. Suscépit eos de via iniqui\textbf{tá}tis e\textbf{ó}rum: \ast\  propter injustítias enim suas hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\

18. Omnem escam abomináta est áni\textbf{ma} e\textbf{ó}rum: \ast\  et appropinquavérunt usque ad \textit{por}\textit{tas} \textbf{mor}tis.\

19. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

20. Misit verbum suum, et sa\textbf{ná}vit \textbf{e}os: \ast\  et erípuit eos de interitióni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

21. Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.\

22. Et sacríficent sacri\textbf{fí}cium \textbf{lau}dis: \ast\  et annúntient ópera ejus in exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

23. Qui descéndunt \textbf{ma}re in \textbf{ná}\textbf{vi}bus, \ast\  faciéntes operatiónem in \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.\

24. Ipsi vidérunt \textbf{ó}pera \textbf{Dó}\textbf{mi}ni, \ast\  et mirabília ejus \textit{in} \textit{pro}\textbf{fún}do.\

25. Dixit, et stetit spíri\textbf{tus} pro\textbf{cél}læ: \ast\  et exaltáti sunt \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{e}jus.\

26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textbf{ad} a\textbf{býs}sos: \ast\  ánima eórum in malis \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bat.\

27. Turbáti sunt, et moti sunt \textbf{sic}ut \textbf{é}\textbf{bri}us: \ast\  et omnis sapiéntia eórum \textit{de}\textit{vo}\textbf{rá}ta est.\

28. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum e\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.\

29. Et státuit procéllam \textbf{e}jus in \textbf{au}ram: \ast\  et siluérunt \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{e}jus.\

30. Et lætáti sunt quia \textbf{si}lu\textbf{é}runt: \ast\  et dedúxit eos in portum voluntá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

31. Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.\

32. Et exáltent eum in ec\textbf{clé}sia \textbf{ple}bis: \ast\  et in cáthedra seniórum \textit{lau}\textit{dent} \textbf{e}um.\

33. Pósuit flúmina \textbf{in} de\textbf{sér}tum: \ast\  et éxitus aquá\textit{rum} \textit{in} \textbf{si}tim.\

34. Terram fructíferam \textbf{in} sal\textbf{sú}\textbf{gi}nem: \ast\  a malítia inhabitánti\textit{um} \textit{in} \textbf{e}a.\

35. Pósuit desértum in \textbf{sta}gna a\textbf{quá}rum: \ast\  et terram sine aqua in éxi\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum.\

36. Et collocávit illic e\textbf{su}ri\textbf{én}tes: \ast\  et constituérunt civitátem habi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

37. Et seminavérunt agros, et planta\textbf{vé}runt \textbf{ví}\textbf{ne}as: \ast\  et fecérunt fructum na\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tis.\

38. Et benedíxit eis, et multipli\textbf{cá}ti sunt \textbf{ni}mis: \ast\  et juménta eórum non \textit{mi}\textit{no}\textbf{rá}vit.\

39. Et \textbf{pau}ci \textbf{fac}\textbf{ti} sunt: \ast\  et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \textit{et} \textit{do}\textbf{ló}re.\

40. Effúsa est contémptio \textbf{su}per \textbf{prín}\textbf{ci}pes: \ast\  et erráre fecit eos in ínvio, et \textit{non} \textit{in} \textbf{vi}a.\

41. Et adjúvit páuperem \textbf{de} in\textbf{ó}\textbf{pi}a: \ast\  et pósuit sicut o\textit{ves} \textit{fa}\textbf{mí}lias.\

42. Vidébunt recti, et \textbf{læ}ta\textbf{bún}tur: \ast\  et omnis iníquitas oppilá\textit{bit} \textit{os} \textbf{su}um.\

43. Quis sápiens et cus\textbf{tó}di\textbf{et} hæc? \ast\  et intélliget misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}mini.\

