2. Locúti sunt advérsum me lingua dolósa, \dag\  et sermónibus ódii cir\textbf{cum}de\textbf{dé}\textbf{runt} me: \ast\  et expugnavé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.\

3. Pro eo ut me dilígerent, detra\textbf{hé}bant \textbf{mi}hi: \ast\  ego au\textit{tem} \textit{o}\textbf{rá}bam.\

4. Et posuérunt advérsum me \textbf{ma}la pro \textbf{bo}nis: \ast\  et ódium pro dilecti\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.\

5. Constítue super eum \textbf{pec}ca\textbf{tó}rem: \ast\  et diábolus stet a \textit{dex}\textit{tris} \textbf{e}jus.\

6. Cum judicátur, éxeat \textbf{con}dem\textbf{ná}tus: \ast\  et orátio ejus fiat \textit{in} \textit{pec}\textbf{cá}tum.\

7. Fiant dies \textbf{e}jus \textbf{pau}ci: \ast\  et episcopátum ejus accí\textit{pi}\textit{at} \textbf{al}ter.\

8. Fiant fílii \textbf{e}jus \textbf{ór}\textbf{pha}ni: \ast\  et uxor \textit{e}\textit{jus} \textbf{ví}dua.\

9. Nutántes transferántur fílii ejus, \textbf{et} men\textbf{dí}cent: \ast\  et ejiciántur de habitatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.\

10. Scrutétur fœnerátor omnem sub\textbf{stán}tiam \textbf{e}jus: \ast\  et dirípiant aliéni la\textit{bó}\textit{res} \textbf{e}jus.\

11. Non sit \textbf{il}li ad\textbf{jú}tor: \ast\  nec sit qui misereátur pu\textit{píl}\textit{lis} \textbf{e}jus.\

12. Fiant nati ejus \textbf{in} in\textbf{tér}\textbf{i}tum: \ast\  in generatióne una deleátur \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.\

13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\textbf{spéc}tu \textbf{Dó}\textbf{mi}ni: \ast\  et peccátum matris ejus non \textit{de}\textit{le}\textbf{á}tur.\

14. Fiant contra Dóminum semper, \dag\  et dispéreat de terra memóri\textbf{a} e\textbf{ó}rum: \ast\  pro eo quod non est recordátus fácere mi\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}diam.\

15. Et persecútus est hóminem ínopem, \textbf{et} men\textbf{dí}cum, \ast\  et compúnctum corde mor\textit{ti}\textit{fi}\textbf{cá}re.\

16. Et diléxit maledictiónem, et \textbf{vé}niet \textbf{e}i: \ast\  et nóluit benedictiónem, et elongábi\textit{tur} \textit{ab} \textbf{e}o.\

17. Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum, \dag\  et intrávit sicut aqua in interi\textbf{ó}ra \textbf{e}jus, \ast\  et sicut óleum in ós\textit{si}\textit{bus} \textbf{e}jus.\

18. Fiat ei sicut vestiméntum, quo \textbf{o}pe\textbf{rí}tur: \ast\  et sicut zona, qua sem\textit{per} \textit{præ}\textbf{cín}gitur.\

19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \textbf{a}pud \textbf{Dó}\textbf{mi}num: \ast\  et qui loquúntur mala advérsus á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \textbf{no}men \textbf{tu}um: \ast\  quia suávis est misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a.\

21. Líbera me quia egénus, et \textbf{pau}per \textbf{e}\textbf{go} sum: \ast\  et cor meum conturbá\textit{tum} \textit{est} \textbf{in}tra me.\

22. Sicut umbra cum de\textbf{clí}nat, ab\textbf{lá}\textbf{tus} sum: \ast\  et excússus sum sic\textit{ut} \textit{lo}\textbf{cús}tæ.\

23. Génua mea infirmáta sunt \textbf{a} je\textbf{jú}\textbf{ni}o: \ast\  et caro mea immutáta est \textit{prop}\textit{ter} \textbf{ó}leum.\

24. Et ego factus sum op\textbf{pró}brium \textbf{il}lis: \ast\  vidérunt me, et movérunt cá\textit{pi}\textit{ta} \textbf{su}a.\

25. Adjuva me, Dómine, \textbf{De}us \textbf{me}us: \ast\  salvum me fac secúndum misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am.\

26. Et sciant quia \textbf{ma}nus \textbf{tu}\textbf{a} hæc: \ast\  et tu, Dómine, fe\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}am.\

27. Maledícent illi, et tu benedíces: \dag\  qui insúrgunt in me, \textbf{con}fun\textbf{dán}tur: \ast\  servus autem tu\textit{us} \textit{læ}\textbf{tá}bitur.\

28. Induántur qui détrahunt \textbf{mi}hi, pu\textbf{dó}re: \ast\  et operiántur sicut diplóide confusi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{su}a.\

29. Confitébor Dómino nimis in \textbf{o}re \textbf{me}o: \ast\  et in médio multórum lau\textit{dá}\textit{bo} \textbf{e}um.\

30. Quia ástitit a \textbf{dex}tris \textbf{páu}\textbf{pe}ris, \ast\  ut salvam fáceret a persequéntibus á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

