2. Locúti sunt advérsum me lingua dolósa, \dag\  et sermónibus ódii circum\textit{de}\textbf{dé}runt me: \ast\  et expugnavé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.\

3. Pro eo ut me dilígerent, detrahé\textit{bant} \textbf{mi}hi: \ast\  ego au\textit{tem} \textit{o}\textbf{rá}bam.\

4. Et posuérunt advérsum me mala \textit{pro} \textbf{bo}nis: \ast\  et ódium pro dilecti\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.\

5. Constítue super eum pec\textit{ca}\textbf{tó}rem: \ast\  et diábolus stet a \textit{dex}\textit{tris} \textbf{e}jus.\

6. Cum judicátur, éxeat con\textit{dem}\textbf{ná}tus: \ast\  et orátio ejus fiat \textit{in} \textit{pec}\textbf{cá}tum.\

7. Fiant dies e\textit{jus} \textbf{pau}ci: \ast\  et episcopátum ejus accí\textit{pi}\textit{at} \textbf{al}ter.\

8. Fiant fílii e\textit{jus} \textbf{ór}phani: \ast\  et uxor \textit{e}\textit{jus} \textbf{ví}dua.\

9. Nutántes transferántur fílii ejus, et \textit{men}\textbf{dí}cent: \ast\  et ejiciántur de habitatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.\

10. Scrutétur fœnerátor omnem substánti\textit{am} \textbf{e}jus: \ast\  et dirípiant aliéni la\textit{bó}\textit{res} \textbf{e}jus.\

11. Non sit illi \textit{ad}\textbf{jú}tor: \ast\  nec sit qui misereátur pu\textit{píl}\textit{lis} \textbf{e}jus.\

12. Fiant nati ejus in \textit{in}\textbf{tér}itum: \ast\  in generatióne una deleátur \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.\

13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in conspéc\textit{tu} \textbf{Dó}mini: \ast\  et peccátum matris ejus non \textit{de}\textit{le}\textbf{á}tur.\

14. Fiant contra Dóminum semper, \dag\  et dispéreat de terra memória \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  pro eo quod non est recordátus fácere mi\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}diam.\

15. Et persecútus est hóminem ínopem, et \textit{men}\textbf{dí}cum, \ast\  et compúnctum corde mor\textit{ti}\textit{fi}\textbf{cá}re.\

16. Et diléxit maledictiónem, et véni\textit{et} \textbf{e}i: \ast\  et nóluit benedictiónem, et elongábi\textit{tur} \textit{ab} \textbf{e}o.\

17. Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum, \dag\  et intrávit sicut aqua in interió\textit{ra} \textbf{e}jus, \ast\  et sicut óleum in ós\textit{si}\textit{bus} \textbf{e}jus.\

18. Fiat ei sicut vestiméntum, quo o\textit{pe}\textbf{rí}tur: \ast\  et sicut zona, qua sem\textit{per} \textit{præ}\textbf{cín}gitur.\

19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi a\textit{pud} \textbf{Dó}minum: \ast\  et qui loquúntur mala advérsus á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter no\textit{men} \textbf{tu}um: \ast\  quia suávis est misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a.\

21. Líbera me quia egénus, et pau\textit{per} \textbf{e}go sum: \ast\  et cor meum conturbá\textit{tum} \textit{est} \textbf{in}tra me.\

22. Sicut umbra cum declínat, \textit{ab}\textbf{lá}tus sum: \ast\  et excússus sum sic\textit{ut} \textit{lo}\textbf{cús}tæ.\

23. Génua mea infirmáta sunt a \textit{je}\textbf{jú}nio: \ast\  et caro mea immutáta est \textit{prop}\textit{ter} \textbf{ó}leum.\

24. Et ego factus sum oppróbri\textit{um} \textbf{il}lis: \ast\  vidérunt me, et movérunt cá\textit{pi}\textit{ta} \textbf{su}a.\

25. Adjuva me, Dómine, De\textit{us} \textbf{me}us: \ast\  salvum me fac secúndum misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am.\

26. Et sciant quia ma\textit{nus} \textbf{tu}a hæc: \ast\  et tu, Dómine, fe\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}am.\

27. Maledícent illi, et tu benedíces: \dag\  qui insúrgunt in me, con\textit{fun}\textbf{dán}tur: \ast\  servus autem tu\textit{us} \textit{læ}\textbf{tá}bitur.\

28. Induántur qui détrahunt mihi, \textit{pu}\textbf{dó}re: \ast\  et operiántur sicut diplóide confusi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{su}a.\

29. Confitébor Dómino nimis in o\textit{re} \textbf{me}o: \ast\  et in médio multórum lau\textit{dá}\textit{bo} \textbf{e}um.\

30. Quia ástitit a dex\textit{tris} \textbf{páu}peris, \ast\  ut salvam fáceret a persequéntibus á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

