2. Facta est Judǽa sanctificáti\textit{o} \textbf{e}jus, \ast\  Israël pot\textit{és}\textit{tas} \textbf{e}jus.\

3. Mare vidit, \textit{et} \textbf{fu}git: \ast\  Jordánis convérsus \textit{est} \textit{re}\textbf{trór}sum.\

4. Montes exsultavérunt ut \textit{a}\textbf{rí}etes, \ast\  et colles sicut \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}vium.\

5. Quid est tibi, mare, quod \textit{fu}\textbf{gís}ti: \ast\  et tu, Jordánis, quia convérsus \textit{es} \textit{re}\textbf{trór}sum?\

6. Montes, exsultástis sicut \textit{a}\textbf{rí}etes, \ast\  et colles, sicut \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}vium.\

7. A fácie Dómini mota \textit{est} \textbf{ter}ra, \ast\  a fácie \textit{De}\textit{i} \textbf{Ja}cob.\

8. Qui convértit petram in stagna \textit{a}\textbf{quá}rum, \ast\  et rupem in fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum.\

9. Non nobis, Dómine, \textit{non} \textbf{no}bis: \ast\  sed nómini tu\textit{o} \textit{da} \textbf{gló}riam.\

10. Super misericórdia tua, et veritá\textit{te} \textbf{tu}a: \ast\  nequándo dicant gentes: Ubi est De\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?\

11. Deus autem noster \textit{in} \textbf{cæ}lo: \ast\  ómnia quæcúmque vó\textit{lu}\textit{it}, \textbf{fe}cit.\

12. Simulácra géntium argéntum, \textit{et} \textbf{au}rum, \ast\  ópera má\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}minum.\

13. Os habent, et non \textit{lo}\textbf{quén}tur: \ast\  óculos habent, et \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.\

14. Aures habent, et \textit{non} \textbf{áu}dient: \ast\  nares habent, et non \textit{o}\textit{do}\textbf{rá}bunt.\

15. Manus habent, et non palpábunt: \dag\  pedes habent, et non am\textit{bu}\textbf{lá}bunt: \ast\  non clamábunt in gút\textit{tu}\textit{re} \textbf{su}o.\

16. Símiles illis fiant qui fáci\textit{unt} \textbf{e}a: \ast\  et omnes qui confí\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.\

17. Domus Israël sperávit \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est,\

18. Domus Aaron sperávit \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est,\

19. Qui timent Dóminum, speravérunt \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.\

20. Dóminus memor fu\textit{it} \textbf{nos}tri: \ast\  et bene\textit{dí}\textit{xit} \textbf{no}bis:\

21. Benedíxit dómu\textit{i} \textbf{Is}raël: \ast\  benedíxit dó\textit{mu}\textit{i} \textbf{A}aron.\

22. Benedíxit ómnibus, qui ti\textit{ment} \textbf{Dó}minum, \ast\  pusíllis \textit{cum} \textit{ma}\textbf{jó}ribus.\

23. Adjíciat Dómi\textit{nus} \textbf{su}per vos: \ast\  super vos, et super fí\textit{li}\textit{os} \textbf{ves}tros.\

24. Benedícti vos \textit{a} \textbf{Dó}mino, \ast\  qui fecit cæ\textit{lum}, \textit{et} \textbf{ter}ram.\

25. Cælum cæ\textit{li} \textbf{Dó}mino: \ast\  terram autem dedit fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.\

26. Non mórtui laudábunt \textit{te}, \textbf{Dó}mine: \ast\  neque omnes, qui descéndunt \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num.\

27. Sed nos qui vívimus, benedíci\textit{mus} \textbf{Dó}mino, \ast\  ex hoc nunc et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.\

