2. Dicat nunc Israël quóniam \textbf{bo}nus:~*  quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Dicat nunc domus \textbf{A}aron:~*  quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

4. Dicant nunc qui timent \textbf{Dó}minum:~*  quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

5. De tribulatióne invocávi \textbf{Dó}minum:~*  et exaudívit me in latitúdi\textit{ne} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.\

6. Dóminus mihi ad\textbf{jú}tor:~*  non timébo quid fáciat mi\textit{hi} \textbf{ho}mo.\

7. Dóminus mihi ad\textbf{jú}tor:~*  et ego despíciam inimí\textit{cos} \textbf{me}os.\

8. Bonum est confídere in \textbf{Dó}mino:~*  quam confídere \textit{in} \textbf{hó}\textbf{mi}ne.\

9. Bonum est speráre in \textbf{Dó}mino:~*  quam speráre in \textit{prin}\textbf{cí}\textbf{pi}bus.\

10. Omnes Gentes circui\textbf{é}runt me:~*  et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.\

11. Circumdántes circumde\textbf{dé}runt me:~*  et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.\

12. Circumdedérunt me sicut apes, \dag\  et exarsérunt sicut ignis in \textbf{spi}nis:~*  et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.\

13. Impúlsus evérsus sum ut \textbf{cá}derem:~*  et Dóminus \textit{su}\textbf{scé}\textbf{pit} me.\

14. Fortitúdo mea, et laus mea \textbf{Dó}minus:~*  et factus est mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

15. Vox exsultatiónis, et sa\textbf{lú}tis:~*  in tabernáculis \textit{jus}\textbf{tó}rum.\

16. Déxtera Dómini fecit virtútem: \dag\  déxtera Dómini exal\textbf{tá}vit me,~*  déxtera Dómini fecit \textit{vir}\textbf{tú}tem.\

17. Non móriar, sed \textbf{vi}vam:~*  et narrábo ópe\textit{ra} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.\

18. Castígans castigávit me \textbf{Dó}minus:~*  et morti non trá\textit{di}\textbf{dit} me.\

19. Aperíte mihi portas justítiæ, \dag\  ingréssus in eas confitébor \textbf{Dó}mino:~*  hæc porta Dómini, justi intrábunt \textit{in} \textbf{e}am.\

20. Confitébor tibi quóniam exau\textbf{dís}ti me:~*  et factus es mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

21. Lápidem, quem reprobavérunt ædifi\textbf{cán}tes:~*  hic factus est in ca\textit{put} \textbf{án}\textbf{gu}li.\

22. A Dómino factum est \textbf{is}tud:~*  et est mirábile in ócu\textit{lis} \textbf{nos}tris.\

23. Hæc est dies, quam fecit \textbf{Dó}minus:~*  exsultémus et lætémur \textit{in} \textbf{e}a.\

24. O Dómine, salvum me fac, \dag\  o Dómine bene prospe\textbf{rá}re:~*  benedíctus qui venit in nómi\textit{ne} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.\

25. Benedíximus vobis de domo \textbf{Dó}mini:~*  Deus Dóminus, et illú\textit{xit} \textbf{no}bis.\

26. Constitúite diem solémnem in con\textbf{dén}sis,~*  usque ad cornu \textit{al}\textbf{tá}ris.\

27. Deus meus es tu, et confitébor \textbf{ti}bi:~*  Deus meus es tu, et ex\textit{al}\textbf{tá}\textbf{bo} te.\

28. Confitébor tibi quóniam exau\textbf{dís}ti me:~*  et factus es mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

29. Confitémini Dómino quóniam \textbf{bo}nus:~*  quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

