2. Beáti, qui scrutántur testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus: \ast\  in toto corde \textit{ex}\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um.\

3. Non enim qui operántur in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem, \ast\  in viis ejus \textit{am}\textit{bu}\textit{la}\textbf{vé}runt.\

4. \textit{Tu} \textit{man}\textbf{dás}ti \ast\  mandáta tua cus\textit{to}\textit{dí}\textit{ri} \textbf{ni}mis.\

5. Utinam dirigántur \textit{vi}\textit{æ} \textbf{me}æ, \ast\  ad custodiéndas justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as!\

6. Tunc \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar, \ast\  cum perspéxero in ómnibus \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.\

7. Confitébor tibi in directi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{cor}dis: \ast\  in eo quod dídici judícia jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

8. Justificatiónes tu\textit{as} \textit{cus}\textbf{tó}diam: \ast\  non me derelín\textit{quas} \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que.\

9. In quo córrigit adolescéntior \textit{vi}\textit{am} \textbf{su}am? \ast\  in custodiéndo \textit{ser}\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.\

10. In toto corde meo \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi te: \ast\  ne repéllas me a \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.\

11. In corde meo abscóndi eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  ut \textit{non} \textit{pec}\textit{cem} \textbf{ti}bi.\

12. Benedíc\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine: \ast\  doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.\

13. In lá\textit{bi}\textit{is} \textbf{me}is, \ast\  pronuntiávi ómnia judíci\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.\

14. In via testimoniórum tuórum \textit{de}\textit{lec}\textbf{tá}tus sum, \ast\  sicut in óm\textit{ni}\textit{bus} \textit{di}\textbf{ví}\textbf{ti}is.\

15. In mandátis tuis \textit{ex}\textit{er}\textbf{cé}bor: \ast\  et considerá\textit{bo} \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as.\

16. In justificatiónibus tuis \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bor: \ast\  non oblivíscar \textit{ser}\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.\

17. Retríbue servo tuo, vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me: \ast\  et custódiam \textit{ser}\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.\

18. Revéla ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os: \ast\  et considerábo mirabília \textit{de} \textit{le}\textit{ge} \textbf{tu}a.\

19. Incola ego \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}ra: \ast\  non abscóndas a me \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

20. Concupívit ánima mea desideráre justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as, \ast\  \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}\textbf{po}re.\

21. Increpás\textit{ti} \textit{su}\textbf{pér}bos: \ast\  maledícti qui declínant a \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.\

22. Aufer a me oppróbrium, \textit{et} \textit{con}\textbf{témp}tum: \ast\  quia testimónia tu\textit{a} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur: \ast\  servus autem tuus exercebátur in justificati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.\

24. Nam et testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est: \ast\  et consílium meum justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.\

25. Adhǽsit paviménto á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a: \ast\  vivífica me secún\textit{dum} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.\

26. Vias meas enuntiávi et \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me: \ast\  doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.\

27. Viam justificatiónum tuárum \textit{ín}\textit{stru}\textbf{e} me: \ast\  et exercébor in mira\textit{bí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{tu}is.\

28. Dormitávit ánima me\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}dio: \ast\  confírma me \textit{in} \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is.\

29. Viam iniquitátis á\textit{mo}\textit{ve} \textbf{a} me: \ast\  et de lege tua mi\textit{se}\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i.\

30. Viam veritá\textit{tis} \textit{e}\textbf{lé}gi: \ast\  judícia tua \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

31. Adhǽsi testimóniis \textit{tu}\textit{is} \textbf{Dó}mine: \ast\  no\textit{li} \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}\textbf{de}re.\

32. Viam mandatórum tuó\textit{rum} \textit{cu}\textbf{cúr}ri: \ast\  cum dila\textit{tás}\textit{ti} \textit{cor} \textbf{me}um.\

33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificatió\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum: \ast\  et exquí\textit{ram} \textit{e}\textit{am} \textbf{sem}per.\

34. Da mihi intelléctum, et scrutábor \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am: \ast\  et custódiam illam in to\textit{to} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o.\

35. Deduc me in sémitam mandató\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum: \ast\  qui\textit{a} \textit{ip}\textit{sam} \textbf{vó}\textbf{lu}i.\

36. Inclína cor meum in testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et non \textit{in} \textit{a}\textit{va}\textbf{rí}\textbf{ti}am.\

37. Avérte óculos meos ne vídeant \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem: \ast\  in via tua \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\

38. Státue servo tuo eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um, \ast\  in \textit{ti}\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.\

39. Amputa oppróbrium meum quod \textit{su}\textit{spi}\textbf{cá}tus sum: \ast\  quia judícia \textit{tu}\textit{a} \textit{ju}\textbf{cún}da.\

40. Ecce concupívi man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a: \ast\  in æquitáte tua \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\

41. Et véniat super me misericórdia \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine: \ast\  salutáre tuum secúndum e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.\

42. Et respondébo exprobrántibus \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ver}bum: \ast\  quia sperávi in ser\textit{mó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.\

43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que: \ast\  quia in judíciis tuis \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

44. Et custódiam legem \textit{tu}\textit{am} \textbf{sem}per: \ast\  in sǽculum et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.\

45. Et ambulábam in \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dine: \ast\  quia mandáta tu\textit{a} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

46. Et loquébar in testimóniis tuis in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{re}gum: \ast\  et \textit{non} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dé}bar.\

47. Et meditábar in man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is, \ast\  \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi.\

48. Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi: \ast\  et exercébar in justificati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.\

49. Memor esto verbi tui \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o, \ast\  in quo mi\textit{hi} \textit{spem} \textit{de}\textbf{dís}ti.\

50. Hæc me consoláta est in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a: \ast\  quia elóquium tuum \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{vit} me.\

51. Supérbi iníque agébant \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que: \ast\  a lege autem tua \textit{non} \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.\

52. Memor fui judiciórum tuórum a sǽ\textit{cu}\textit{lo}, \textbf{Dó}mine: \ast\  \textit{et} \textit{con}\textit{so}\textbf{lá}\textbf{tus} sum.\

53. Deféctio \textit{té}\textit{nu}\textbf{it} me, \ast\  pro peccatóribus derelinquénti\textit{bus} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.\

54. Cantábiles mihi erant justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ, \ast\  in loco peregrina\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.\

55. Memor fui nocte nóminis \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et custodí\textit{vi} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.\

56. Hæc fac\textit{ta} \textit{est} \textbf{mi}hi: \ast\  quia justificatiónes tu\textit{as} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

57. Pórtio \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine, \ast\  dixi custodí\textit{re} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.\

58. Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o: \ast\  miserére mei secúndum e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.\

59. Cogitávi \textit{vi}\textit{as} \textbf{me}as: \ast\  et convérti pedes meos in testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.\

60. Parátus sum, et non \textit{sum} \textit{tur}\textbf{bá}tus: \ast\  ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

61. Funes peccatórum circum\textit{plé}\textit{xi} \textbf{sunt} me: \ast\  et legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

62. Média nocte surgébam ad confi\textit{tén}\textit{dum} \textbf{ti}bi: \ast\  super judícia justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.\

63. Párticeps ego sum ómnium ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{um} te: \ast\  et custodiéntium \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

64. Misericórdia tua, Dómine, ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra: \ast\  justificatió\textit{nes} \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.\

65. Bonitátem fecísti cum servo \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine: \ast\  secún\textit{dum} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.\

66. Bonitátem et disciplínam et scién\textit{ti}\textit{am} \textbf{do}ce me: \ast\  quia mandá\textit{tis} \textit{tu}\textit{is} \textbf{cré}\textbf{di}di.\

67. Priúsquam humiliárer e\textit{go} \textit{de}\textbf{lí}qui: \ast\  proptérea elóquium tu\textit{um} \textit{cus}\textit{to}\textbf{dí}vi.\

68. \textit{Bo}\textit{nus} \textbf{es} tu: \ast\  et in bonitáte tua doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.\

69. Multiplicáta est super me iníquitas \textit{su}\textit{per}\textbf{bó}rum: \ast\  ego autem in toto corde meo scrutábor \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

70. Coagulátum est sicut lac \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  ego vero legem tu\textit{am} \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}\textbf{tus} sum.\

71. Bonum mihi quia hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti me: \ast\  ut discam justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.\

72. Bonum mihi lex \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i: \ast\  super míllia au\textit{ri} \textit{et} \textit{ar}\textbf{gén}ti.\

73. Manus tuæ fecérunt me, et \textit{plas}\textit{ma}\textbf{vé}runt me: \ast\  da mihi intelléctum, et discam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

74. Qui timent te vidébunt me et \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  quia in verba tua \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et in veritáte tua \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}\textbf{ti} me.\

76. Fiat misericórdia tua ut \textit{con}\textit{so}\textbf{lé}tur me: \ast\  secúndum elóquium tu\textit{um} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.\

77. Véniant mihi miseratiónes tu\textit{æ}, \textit{et} \textbf{vi}vam: \ast\  quia lex tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.\

78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\textit{cé}\textit{runt} \textbf{in} me: \ast\  ego autem exercébor in \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.\

79. Convertántur mi\textit{hi} \textit{ti}\textbf{mén}tes te: \ast\  et qui novérunt testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.\

80. Fiat cor meum immaculátum in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is, \ast\  \textit{ut} \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar.\

81. Defécit in salutáre tuum á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a: \ast\  et in verbum tuum \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

82. Defecérunt óculi mei in eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  dicéntes: Quando con\textit{so}\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?\

83. Quia factus sum sicut uter \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na: \ast\  justificatiónes tuas \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

84. Quot sunt dies \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i? \ast\  quando fácies de persequénti\textit{bus} \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}um?\

85. Narravérunt mihi iníqui fabu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nes: \ast\  sed \textit{non} \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.\

86. Omnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas: \ast\  iníque persecúti sunt \textit{me}, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} me.\

87. Paulo minus consummavérunt \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}ra: \ast\  ego autem non derelíqui \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

88. Secúndum misericórdiam tuam vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me: \ast\  et custódiam testimóni\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.\

89. In æ\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}mine, \ast\  verbum tuum pér\textit{ma}\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}lo.\

90. In generatiónem et generatiónem vé\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}a: \ast\  fundásti \textit{ter}\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}\textbf{ma}net.\

91. Ordinatióne tua perse\textit{vé}\textit{rat} \textbf{di}es: \ast\  quóniam ómnia \textit{sér}\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}bi.\

92. Nisi quod lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est: \ast\  tunc forte periíssem in humi\textit{li}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.\

93. In ætérnum non oblivíscar justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as: \ast\  quia in ipsis \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}\textbf{ti} me.\

94. Tuus sum ego, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac: \ast\  quóniam justificatiónes tu\textit{as} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

95. Me exspectavérunt peccatóres ut \textit{pér}\textit{de}\textbf{rent} me: \ast\  testimónia tu\textit{a} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi.\

96. Omnis consummatiónis \textit{vi}\textit{di} \textbf{fi}nem: \ast\  latum mandá\textit{tum} \textit{tu}\textit{um} \textbf{ni}mis.\

97. Quómodo diléxi legem \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine? \ast\  tota die medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.\

98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}o: \ast\  quia in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{mi}\textbf{hi} est.\

99. Super omnes docéntes me \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi: \ast\  quia testimónia tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.\

100. Super senes \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi: \ast\  quia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textit{quæ}\textbf{sí}vi.\

101. Ab omni via mala prohíbui \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os: \ast\  ut custódi\textit{am} \textit{ver}\textit{ba} \textbf{tu}a.\

102. A judíciis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi: \ast\  quia tu legem po\textit{su}\textit{ís}\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

103. Quam dúlcia fáucibus meis eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a, \ast\  super \textit{mel} \textit{o}\textit{ri} \textbf{me}o!\

104. A mandátis tuis \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi: \ast\  proptérea odívi omnem viam \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

105. Lucérna pédibus meis \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um, \ast\  et lumen \textit{sé}\textit{mi}\textit{tis} \textbf{me}is.\

106. Jurá\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}tui \ast\  custodíre judícia jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

107. Humiliátus sum usque\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}mine: \ast\  vivífica me secún\textit{dum} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.\

108. Voluntária oris mei benepláci\textit{ta} \textit{fac}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et judíci\textit{a} \textit{tu}\textit{a} \textbf{do}\textbf{ce} me.\

109. Anima mea in mánibus \textit{me}\textit{is} \textbf{sem}per: \ast\  et legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

110. Posuérunt peccatóres lá\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi: \ast\  et de mandátis tu\textit{is} \textit{non} \textit{er}\textbf{rá}vi.\

111. Hereditáte acquisívi testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  quia exsultáti\textit{o} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}\textbf{i} sunt.\

112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num, \ast\  propter re\textit{tri}\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

113. Iníquos ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui: \ast\  et legem \textit{tu}\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.\

114. Adjútor et suscéptor \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu: \ast\  et in verbum tuum \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

115. Declináte a \textit{me}, \textit{ma}\textbf{lí}gni: \ast\  et scrutábor mandá\textit{ta} \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i.\

116. Súscipe me secúndum elóquium tu\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}vam: \ast\  et non confúndas me ab exspecta\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.\

117. Adjuva me, et \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro: \ast\  et meditábor in justificatióni\textit{bus} \textit{tu}\textit{is} \textbf{sem}per.\

118. Sprevísti omnes discedéntes a judí\textit{ci}\textit{is} \textbf{tu}is: \ast\  quia injústa cogitá\textit{ti}\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

119. Prævaricántes reputávi omnes pecca\textit{tó}\textit{res} \textbf{ter}ræ: \ast\  ídeo diléxi testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.\

120. Confíge timóre tuo \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as: \ast\  a judíciis e\textit{nim} \textit{tu}\textit{is} \textbf{tí}\textbf{mu}i.\

121. Feci judícium \textit{et} \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  non tradas me calum\textit{ni}\textit{án}\textit{ti}\textbf{bus} me.\

122. Súscipe servum tu\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}num: \ast\  non calumnién\textit{tur} \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.\

123. Oculi mei defecérunt in salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um: \ast\  et in elóquium jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

124. Fac cum servo tuo secúndum misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  et justificatió\textit{nes} \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.\

125. Servus tu\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}go: \ast\  da mihi intelléctum, ut sciam testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.\

126. Tempus faci\textit{én}\textit{di}, \textbf{Dó}mine: \ast\  dissipavé\textit{runt} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.\

127. Ideo diléxi man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a, \ast\  super au\textit{rum} \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}\textbf{zi}on.\

128. Proptérea ad ómnia mandáta tua \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}bar: \ast\  omnem viam iníquam \textit{ó}\textit{di}\textit{o} \textbf{há}\textbf{bu}i.\

129. Mirabília testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  ídeo scrutáta est ea \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.\

130. Declarátio sermónum tuó\textit{rum} \textit{il}\textbf{lú}minat: \ast\  et intel\textit{léc}\textit{tum} \textit{dat} \textbf{pár}\textbf{vu}lis.\

131. Os meum apérui, et at\textit{trá}\textit{xi} \textbf{spí}ritum: \ast\  quia mandáta tua \textit{de}\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bam.\

132. Aspice in me, et mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i: \ast\  secúndum judícium diligénti\textit{um} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.\

133. Gressus meos dírige secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  et non dominétur mei om\textit{nis} \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}a.\

134. Rédime me a calúm\textit{ni}\textit{is} \textbf{hó}minum: \ast\  ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

135. Fáciem tuam illúmina super \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um: \ast\  et doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.\

136. Exitus aquárum deduxérunt ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i: \ast\  quia non custodié\textit{runt} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.\

137. Jus\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et rectum ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{um} \textbf{tu}um.\

138. Mandásti justítiam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et veritá\textit{tem} \textit{tu}\textit{am} \textbf{ni}mis.\

139. Tabéscere me fecit \textit{ze}\textit{lus} \textbf{me}us: \ast\  quia oblíti sunt verba tua in\textit{i}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.\

140. Ignítum elóquium tuum \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter: \ast\  et servus tuus \textit{di}\textit{lé}\textit{xit} \textbf{il}lud.\

141. Adolescéntulus sum ego \textit{et} \textit{con}\textbf{témp}tus: \ast\  justificatiónes tuas \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

142. Justítia tua, justítia \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  et \textit{lex} \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}\textbf{ri}tas.\

143. Tribulátio, et angústia \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt me: \ast\  mandáta tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.\

144. Æquitas testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  intelléctum da \textit{mi}\textit{hi}, \textit{et} \textbf{vi}vam.\

145. Clamávi in toto corde meo, exáu\textit{di} \textit{me}, \textbf{Dó}mine: \ast\  justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textit{re}\textbf{quí}ram.\

146. Clamávi ad te, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac: \ast\  ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

147. Prævéni in maturitáte, \textit{et} \textit{cla}\textbf{má}vi: \ast\  quia in verba tua \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

148. Prævenérunt óculi mei ad \textit{te} \textit{di}\textbf{lú}culo: \ast\  ut meditárer e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a.\

149. Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et secúndum judícium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\

150. Appropinquavérunt persequéntes me in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}ti: \ast\  a lege autem tu\textit{a} \textit{lon}\textit{ge} \textbf{fac}\textbf{ti} sunt.\

151. Prope \textit{es} \textit{tu}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et omnes vi\textit{æ} \textit{tu}\textit{æ} \textbf{vé}\textbf{ri}tas.\

152. Inítio cognóvi de testimó\textit{ni}\textit{is} \textbf{tu}is: \ast\  quia in ætérnum \textit{fun}\textit{dás}\textit{ti} \textbf{e}a.\

153. Vide humilitátem meam, et \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me: \ast\  quia legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

154. Júdica judícium meum, et \textit{réd}\textit{i}\textbf{me} me: \ast\  propter elóquium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\

155. Longe a peccató\textit{ri}\textit{bus} \textbf{sa}lus: \ast\  quia justificatiónes tuas non \textit{ex}\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt.\

156. Misericórdiæ tuæ \textit{mul}\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine: \ast\  secúndum judícium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\

157. Multi qui persequúntur me, et \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me: \ast\  a testimóniis tuis \textit{non} \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.\

158. Vidi prævaricántes, et \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam: \ast\  quia elóquia tua non \textit{cus}\textit{to}\textit{di}\textbf{é}runt.\

159. Vide quóniam mandáta tua di\textit{lé}\textit{xi}, \textbf{Dó}mine: \ast\  in misericórdia tua \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\

160. Princípium verbórum tu\textit{ó}\textit{rum}, \textbf{vé}ritas: \ast\  in ætérnum ómnia judícia jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

161. Príncipes persecúti \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}tis: \ast\  et a verbis tuis formi\textit{dá}\textit{vit} \textit{cor} \textbf{me}um.\

162. Lætábor ego super eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  sicut qui invénit \textit{spó}\textit{li}\textit{a} \textbf{mul}ta.\

163. Iniquitátem ódio hábui, et ab\textit{o}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum: \ast\  legem autem \textit{tu}\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.\

164. Sépties in die laudem \textit{di}\textit{xi} \textbf{ti}bi, \ast\  super judícia jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

165. Pax multa diligéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am: \ast\  et non \textit{est} \textit{il}\textit{lis} \textbf{scán}\textbf{da}lum.\

166. Exspectábam salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et mandáta \textit{tu}\textit{a} \textit{di}\textbf{lé}xi.\

167. Custodívit ánima mea testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et diléxit e\textit{a} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.\

168. Servávi mandáta tua, et testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  quia omnes viæ meæ in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o.\

169. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine: \ast\  juxta elóquium tuum da mi\textit{hi} \textit{in}\textit{tel}\textbf{léc}tum.\

170. Intret postulátio mea in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o: \ast\  secúndum elóquium tu\textit{um} \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.\

171. Eructábunt lábia \textit{me}\textit{a} \textbf{hym}num, \ast\  cum docúeris me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.\

172. Pronuntiábit lingua mea eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  quia ómnia mandá\textit{ta} \textit{tu}\textit{a} \textbf{ǽ}\textbf{qui}tas.\

173. Fiat manus tu\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}vet me: \ast\  quóniam mandáta \textit{tu}\textit{a} \textit{e}\textbf{lé}gi.\

174. Concupívi salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et lex tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.\

175. Vivet ánima mea, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bit te: \ast\  et judícia tu\textit{a} \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}\textbf{bunt} me.\

176. Errávi, sicut o\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pér}iit: \ast\  quære servum tuum, quia mandáta tua \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

