2. Beáti, qui scrutántur testimónia \textbf{e}jus: \ast\  in toto corde exquí\textit{runt} \textbf{e}um.\

3. Non enim qui operántur iniqui\textbf{tá}tem, \ast\  in viis ejus ambu\textit{la}\textbf{vé}runt.\

4. Tu man\textbf{dás}ti \ast\  mandáta tua custodí\textit{ri} \textbf{ni}mis.\

5. Utinam dirigántur viæ \textbf{me}æ, \ast\  ad custodiéndas justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as!\

6. Tunc non con\textbf{fún}dar, \ast\  cum perspéxero in ómnibus mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.\

7. Confitébor tibi in directióne \textbf{cor}dis: \ast\  in eo quod dídici judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

8. Justificatiónes tuas cus\textbf{tó}diam: \ast\  non me derelínquas us\textit{que}\textbf{quá}que.\

9. In quo córrigit adolescéntior viam \textbf{su}am? \ast\  in custodiéndo sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.\

10. In toto corde meo exqui\textbf{sí}vi te: \ast\  ne repéllas me a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.\

11. In corde meo abscóndi elóquia \textbf{tu}a: \ast\  ut non pec\textit{cem} \textbf{ti}bi.\

12. Benedíctus es, \textbf{Dó}mine: \ast\  doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.\

13. In lábiis \textbf{me}is, \ast\  pronuntiávi ómnia judícia o\textit{ris} \textbf{tu}i.\

14. In via testimoniórum tuórum delec\textbf{tá}tus sum, \ast\  sicut in ómnibus \textit{di}\textbf{ví}tiis.\

15. In mandátis tuis exer\textbf{cé}bor: \ast\  et considerábo vi\textit{as} \textbf{tu}as.\

16. In justificatiónibus tuis medi\textbf{tá}bor: \ast\  non oblivíscar sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.\

17. Retríbue servo tuo, vivífi\textbf{ca} me: \ast\  et custódiam sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.\

18. Revéla óculos \textbf{me}os: \ast\  et considerábo mirabília de le\textit{ge} \textbf{tu}a.\

19. Incola ego sum in \textbf{ter}ra: \ast\  non abscóndas a me mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

20. Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes \textbf{tu}as, \ast\  in om\textit{ni} \textbf{tém}pore.\

21. Increpásti su\textbf{pér}bos: \ast\  maledícti qui declínant a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.\

22. Aufer a me oppróbrium, et con\textbf{témp}tum: \ast\  quia testimónia tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loque\textbf{bán}tur: \ast\  servus autem tuus exercebátur in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.\

24. Nam et testimónia tua meditátio \textbf{me}a est: \ast\  et consílium meum justificatió\textit{nes} \textbf{tu}æ.\

25. Adhǽsit paviménto ánima \textbf{me}a: \ast\  vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.\

26. Vias meas enuntiávi et exau\textbf{dís}ti me: \ast\  doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.\

27. Viam justificatiónum tuárum ínstru\textbf{e} me: \ast\  et exercébor in mirabíli\textit{bus} \textbf{tu}is.\

28. Dormitávit ánima mea præ \textbf{tǽ}dio: \ast\  confírma me in ver\textit{bis} \textbf{tu}is.\

29. Viam iniquitátis ámove \textbf{a} me: \ast\  et de lege tua miseré\textit{re} \textbf{me}i.\

30. Viam veritátis e\textbf{lé}gi: \ast\  judícia tua non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

31. Adhǽsi testimóniis tuis \textbf{Dó}mine: \ast\  noli me \textit{con}\textbf{fún}dere.\

32. Viam mandatórum tuórum cu\textbf{cúr}ri: \ast\  cum dilatásti \textit{cor} \textbf{me}um.\

33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum tu\textbf{á}rum: \ast\  et exquíram e\textit{am} \textbf{sem}per.\

34. Da mihi intelléctum, et scrutábor legem \textbf{tu}am: \ast\  et custódiam illam in toto cor\textit{de} \textbf{me}o.\

35. Deduc me in sémitam mandatórum tu\textbf{ó}rum: \ast\  quia ip\textit{sam} \textbf{vó}lui.\

36. Inclína cor meum in testimónia \textbf{tu}a: \ast\  et non in a\textit{va}\textbf{rí}tiam.\

37. Avérte óculos meos ne vídeant vani\textbf{tá}tem: \ast\  in via tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.\

38. Státue servo tuo elóquium \textbf{tu}um, \ast\  in timó\textit{re} \textbf{tu}o.\

39. Amputa oppróbrium meum quod suspi\textbf{cá}tus sum: \ast\  quia judícia tua \textit{ju}\textbf{cún}da.\

40. Ecce concupívi mandáta \textbf{tu}a: \ast\  in æquitáte tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.\

41. Et véniat super me misericórdia tua, \textbf{Dó}mine: \ast\  salutáre tuum secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.\

42. Et respondébo exprobrántibus mihi \textbf{ver}bum: \ast\  quia sperávi in sermóni\textit{bus} \textbf{tu}is.\

43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\textbf{quá}que: \ast\  quia in judíciis tuis super\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

44. Et custódiam legem tuam \textbf{sem}per: \ast\  in sǽculum et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

45. Et ambulábam in lati\textbf{tú}dine: \ast\  quia mandáta tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

46. Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu \textbf{re}gum: \ast\  et non con\textit{fun}\textbf{dé}bar.\

47. Et meditábar in mandátis \textbf{tu}is, \ast\  quæ \textit{di}\textbf{lé}xi.\

48. Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ di\textbf{lé}xi: \ast\  et exercébar in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.\

49. Memor esto verbi tui servo \textbf{tu}o, \ast\  in quo mihi spem \textit{de}\textbf{dís}ti.\

50. Hæc me consoláta est in humilitáte \textbf{me}a: \ast\  quia elóquium tuum vivi\textit{fi}\textbf{cá}vit me.\

51. Supérbi iníque agébant usque\textbf{quá}que: \ast\  a lege autem tua non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.\

52. Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, \textbf{Dó}mine: \ast\  et con\textit{so}\textbf{lá}tus sum.\

53. Deféctio ténu\textbf{it} me, \ast\  pro peccatóribus derelinquéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}am.\

54. Cantábiles mihi erant justificatiónes \textbf{tu}æ, \ast\  in loco peregrinatió\textit{nis} \textbf{me}æ.\

55. Memor fui nocte nóminis tui, \textbf{Dó}mine: \ast\  et custodívi le\textit{gem} \textbf{tu}am.\

56. Hæc facta est \textbf{mi}hi: \ast\  quia justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

57. Pórtio mea, \textbf{Dó}mine, \ast\  dixi custodíre le\textit{gem} \textbf{tu}am.\

58. Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde \textbf{me}o: \ast\  miserére mei secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.\

59. Cogitávi vias \textbf{me}as: \ast\  et convérti pedes meos in testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.\

60. Parátus sum, et non sum tur\textbf{bá}tus: \ast\  ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

61. Funes peccatórum circumpléxi \textbf{sunt} me: \ast\  et legem tuam non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

62. Média nocte surgébam ad confiténdum \textbf{ti}bi: \ast\  super judícia justificatió\textit{nis} \textbf{tu}æ.\

63. Párticeps ego sum ómnium timénti\textbf{um} te: \ast\  et custodiéntium mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

64. Misericórdia tua, Dómine, plena est \textbf{ter}ra: \ast\  justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}ce me.\

65. Bonitátem fecísti cum servo tuo, \textbf{Dó}mine: \ast\  secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.\

66. Bonitátem et disciplínam et sciéntiam \textbf{do}ce me: \ast\  quia mandátis tu\textit{is} \textbf{cré}didi.\

67. Priúsquam humiliárer ego de\textbf{lí}qui: \ast\  proptérea elóquium tuum cus\textit{to}\textbf{dí}vi.\

68. Bonus \textbf{es} tu: \ast\  et in bonitáte tua doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.\

69. Multiplicáta est super me iníquitas super\textbf{bó}rum: \ast\  ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

70. Coagulátum est sicut lac cor e\textbf{ó}rum: \ast\  ego vero legem tuam me\textit{di}\textbf{tá}tus sum.\

71. Bonum mihi quia humili\textbf{ás}ti me: \ast\  ut discam justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.\

72. Bonum mihi lex oris \textbf{tu}i: \ast\  super míllia auri et \textit{ar}\textbf{gén}ti.\

73. Manus tuæ fecérunt me, et plasma\textbf{vé}runt me: \ast\  da mihi intelléctum, et discam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

74. Qui timent te vidébunt me et læta\textbf{bún}tur: \ast\  quia in verba tua super\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia \textbf{tu}a: \ast\  et in veritáte tua humi\textit{li}\textbf{ás}ti me.\

76. Fiat misericórdia tua ut conso\textbf{lé}tur me: \ast\  secúndum elóquium tuum ser\textit{vo} \textbf{tu}o.\

77. Véniant mihi miseratiónes tuæ, et \textbf{vi}vam: \ast\  quia lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.\

78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \textbf{in} me: \ast\  ego autem exercébor in mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.\

79. Convertántur mihi ti\textbf{mén}tes te: \ast\  et qui novérunt testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.\

80. Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus \textbf{tu}is, \ast\  ut non \textit{con}\textbf{fún}dar.\

81. Defécit in salutáre tuum ánima \textbf{me}a: \ast\  et in verbum tuum super\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

82. Defecérunt óculi mei in elóquium \textbf{tu}um: \ast\  dicéntes: Quando consolá\textit{be}\textbf{ris} me?\

83. Quia factus sum sicut uter in pru\textbf{í}na: \ast\  justificatiónes tuas non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

84. Quot sunt dies servi \textbf{tu}i? \ast\  quando fácies de persequéntibus me \textit{ju}\textbf{dí}cium?\

85. Narravérunt mihi iníqui fabulati\textbf{ó}nes: \ast\  sed non ut \textit{lex} \textbf{tu}a.\

86. Omnia mandáta tua \textbf{vé}ritas: \ast\  iníque persecúti sunt me, ád\textit{ju}\textbf{va} me.\

87. Paulo minus consummavérunt me in \textbf{ter}ra: \ast\  ego autem non derelíqui mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

88. Secúndum misericórdiam tuam vivífi\textbf{ca} me: \ast\  et custódiam testimónia o\textit{ris} \textbf{tu}i.\

89. In ætérnum, \textbf{Dó}mine, \ast\  verbum tuum pérmanet \textit{in} \textbf{cæ}lo.\

90. In generatiónem et generatiónem véritas \textbf{tu}a: \ast\  fundásti terram, \textit{et} \textbf{pér}manet.\

91. Ordinatióne tua persevérat \textbf{di}es: \ast\  quóniam ómnia sérvi\textit{unt} \textbf{ti}bi.\

92. Nisi quod lex tua meditátio \textbf{me}a est: \ast\  tunc forte periíssem in humilitá\textit{te} \textbf{me}a.\

93. In ætérnum non oblivíscar justificatiónes \textbf{tu}as: \ast\  quia in ipsis vivi\textit{fi}\textbf{cás}ti me.\

94. Tuus sum ego, salvum \textbf{me} fac: \ast\  quóniam justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

95. Me exspectavérunt peccatóres ut pérde\textbf{rent} me: \ast\  testimónia tua in\textit{tel}\textbf{lé}xi.\

96. Omnis consummatiónis vidi \textbf{fi}nem: \ast\  latum mandátum tu\textit{um} \textbf{ni}mis.\

97. Quómodo diléxi legem tuam, \textbf{Dó}mine? \ast\  tota die meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.\

98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto \textbf{tu}o: \ast\  quia in ætér\textit{num} \textbf{mi}hi est.\

99. Super omnes docéntes me intel\textbf{lé}xi: \ast\  quia testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.\

100. Super senes intel\textbf{lé}xi: \ast\  quia mandáta tua \textit{quæ}\textbf{sí}vi.\

101. Ab omni via mala prohíbui pedes \textbf{me}os: \ast\  ut custódiam ver\textit{ba} \textbf{tu}a.\

102. A judíciis tuis non decli\textbf{ná}vi: \ast\  quia tu legem posuís\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

103. Quam dúlcia fáucibus meis elóquia \textbf{tu}a, \ast\  super mel o\textit{ri} \textbf{me}o!\

104. A mandátis tuis intel\textbf{lé}xi: \ast\  proptérea odívi omnem viam ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

105. Lucérna pédibus meis verbum \textbf{tu}um, \ast\  et lumen sémi\textit{tis} \textbf{me}is.\

106. Jurávi, et \textbf{stá}tui \ast\  custodíre judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

107. Humiliátus sum usquequáque, \textbf{Dó}mine: \ast\  vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.\

108. Voluntária oris mei beneplácita fac, \textbf{Dó}mine: \ast\  et judícia tu\textit{a} \textbf{do}ce me.\

109. Anima mea in mánibus meis \textbf{sem}per: \ast\  et legem tuam non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

110. Posuérunt peccatóres láqueum \textbf{mi}hi: \ast\  et de mandátis tuis non \textit{er}\textbf{rá}vi.\

111. Hereditáte acquisívi testimónia tua in æ\textbf{tér}num: \ast\  quia exsultátio cor\textit{dis} \textbf{me}i sunt.\

112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æ\textbf{tér}num, \ast\  propter retribu\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

113. Iníquos ódio \textbf{há}bui: \ast\  et legem tuam \textit{di}\textbf{lé}xi.\

114. Adjútor et suscéptor meus \textbf{es} tu: \ast\  et in verbum tuum super\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

115. Declináte a me, ma\textbf{lí}gni: \ast\  et scrutábor mandáta De\textit{i} \textbf{me}i.\

116. Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \textbf{vi}vam: \ast\  et non confúndas me ab exspectatió\textit{ne} \textbf{me}a.\

117. Adjuva me, et salvus \textbf{e}ro: \ast\  et meditábor in justificatiónibus tu\textit{is} \textbf{sem}per.\

118. Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \textbf{tu}is: \ast\  quia injústa cogitátio \textit{e}\textbf{ó}rum.\

119. Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \textbf{ter}ræ: \ast\  ídeo diléxi testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.\

120. Confíge timóre tuo carnes \textbf{me}as: \ast\  a judíciis enim tu\textit{is} \textbf{tí}mui.\

121. Feci judícium et jus\textbf{tí}tiam: \ast\  non tradas me calumnián\textit{ti}\textbf{bus} me.\

122. Súscipe servum tuum in \textbf{bo}num: \ast\  non calumniéntur me \textit{su}\textbf{pér}bi.\

123. Oculi mei defecérunt in salutáre \textbf{tu}um: \ast\  et in elóquium justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

124. Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \textbf{tu}am: \ast\  et justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}ce me.\

125. Servus tuus sum \textbf{e}go: \ast\  da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.\

126. Tempus faciéndi, \textbf{Dó}mine: \ast\  dissipavérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.\

127. Ideo diléxi mandáta \textbf{tu}a, \ast\  super aurum et \textit{to}\textbf{pá}zion.\

128. Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\textbf{gé}bar: \ast\  omnem viam iníquam ódi\textit{o} \textbf{há}bui.\

129. Mirabília testimónia \textbf{tu}a: \ast\  ídeo scrutáta est ea áni\textit{ma} \textbf{me}a.\

130. Declarátio sermónum tuórum il\textbf{lú}minat: \ast\  et intelléctum \textit{dat} \textbf{pár}vulis.\

131. Os meum apérui, et attráxi \textbf{spí}ritum: \ast\  quia mandáta tua desi\textit{de}\textbf{rá}bam.\

132. Aspice in me, et miserére \textbf{me}i: \ast\  secúndum judícium diligéntium no\textit{men} \textbf{tu}um.\

133. Gressus meos dírige secúndum elóquium \textbf{tu}um: \ast\  et non dominétur mei omnis in\textit{jus}\textbf{tí}tia.\

134. Rédime me a calúmniis \textbf{hó}minum: \ast\  ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

135. Fáciem tuam illúmina super servum \textbf{tu}um: \ast\  et doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.\

136. Exitus aquárum deduxérunt óculi \textbf{me}i: \ast\  quia non custodiérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.\

137. Justus es, \textbf{Dó}mine: \ast\  et rectum judíci\textit{um} \textbf{tu}um.\

138. Mandásti justítiam testimónia \textbf{tu}a: \ast\  et veritátem tu\textit{am} \textbf{ni}mis.\

139. Tabéscere me fecit zelus \textbf{me}us: \ast\  quia oblíti sunt verba tua inimí\textit{ci} \textbf{me}i.\

140. Ignítum elóquium tuum vehe\textbf{mén}ter: \ast\  et servus tuus dilé\textit{xit} \textbf{il}lud.\

141. Adolescéntulus sum ego et con\textbf{témp}tus: \ast\  justificatiónes tuas non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

142. Justítia tua, justítia in æ\textbf{tér}num: \ast\  et lex tu\textit{a} \textbf{vé}ritas.\

143. Tribulátio, et angústia inve\textbf{né}runt me: \ast\  mandáta tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.\

144. Æquitas testimónia tua in æ\textbf{tér}num: \ast\  intelléctum da mihi, \textit{et} \textbf{vi}vam.\

145. Clamávi in toto corde meo, exáudi me, \textbf{Dó}mine: \ast\  justificatiónes tuas \textit{re}\textbf{quí}ram.\

146. Clamávi ad te, salvum \textbf{me} fac: \ast\  ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

147. Prævéni in maturitáte, et cla\textbf{má}vi: \ast\  quia in verba tua super\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

148. Prævenérunt óculi mei ad te di\textbf{lú}culo: \ast\  ut meditárer elóqui\textit{a} \textbf{tu}a.\

149. Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, \textbf{Dó}mine: \ast\  et secúndum judícium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.\

150. Appropinquavérunt persequéntes me iniqui\textbf{tá}ti: \ast\  a lege autem tua lon\textit{ge} \textbf{fac}ti sunt.\

151. Prope es tu, \textbf{Dó}mine: \ast\  et omnes viæ tu\textit{æ} \textbf{vé}ritas.\

152. Inítio cognóvi de testimóniis \textbf{tu}is: \ast\  quia in ætérnum fundás\textit{ti} \textbf{e}a.\

153. Vide humilitátem meam, et éri\textbf{pe} me: \ast\  quia legem tuam non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

154. Júdica judícium meum, et rédi\textbf{me} me: \ast\  propter elóquium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.\

155. Longe a peccatóribus \textbf{sa}lus: \ast\  quia justificatiónes tuas non exqui\textit{si}\textbf{é}runt.\

156. Misericórdiæ tuæ multæ, \textbf{Dó}mine: \ast\  secúndum judícium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.\

157. Multi qui persequúntur me, et tríbu\textbf{lant} me: \ast\  a testimóniis tuis non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.\

158. Vidi prævaricántes, et tabe\textbf{scé}bam: \ast\  quia elóquia tua non custo\textit{di}\textbf{é}runt.\

159. Vide quóniam mandáta tua diléxi, \textbf{Dó}mine: \ast\  in misericórdia tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.\

160. Princípium verbórum tuórum, \textbf{vé}ritas: \ast\  in ætérnum ómnia judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

161. Príncipes persecúti sunt me \textbf{gra}tis: \ast\  et a verbis tuis formidávit \textit{cor} \textbf{me}um.\

162. Lætábor ego super elóquia \textbf{tu}a: \ast\  sicut qui invénit spóli\textit{a} \textbf{mul}ta.\

163. Iniquitátem ódio hábui, et abomi\textbf{ná}tus sum: \ast\  legem autem tuam \textit{di}\textbf{lé}xi.\

164. Sépties in die laudem dixi \textbf{ti}bi, \ast\  super judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

165. Pax multa diligéntibus legem \textbf{tu}am: \ast\  et non est il\textit{lis} \textbf{scán}dalum.\

166. Exspectábam salutáre tuum, \textbf{Dó}mine: \ast\  et mandáta tua \textit{di}\textbf{lé}xi.\

167. Custodívit ánima mea testimónia \textbf{tu}a: \ast\  et diléxit ea ve\textit{he}\textbf{mén}ter.\

168. Servávi mandáta tua, et testimónia \textbf{tu}a: \ast\  quia omnes viæ meæ in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}o.\

169. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, \textbf{Dó}mine: \ast\  juxta elóquium tuum da mihi in\textit{tel}\textbf{léc}tum.\

170. Intret postulátio mea in conspéctu \textbf{tu}o: \ast\  secúndum elóquium tuum é\textit{ri}\textbf{pe} me.\

171. Eructábunt lábia mea \textbf{hym}num, \ast\  cum docúeris me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.\

172. Pronuntiábit lingua mea elóquium \textbf{tu}um: \ast\  quia ómnia mandáta tu\textit{a} \textbf{ǽ}quitas.\

173. Fiat manus tua ut \textbf{sal}vet me: \ast\  quóniam mandáta tua \textit{e}\textbf{lé}gi.\

174. Concupívi salutáre tuum, \textbf{Dó}mine: \ast\  et lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.\

175. Vivet ánima mea, et lau\textbf{dá}bit te: \ast\  et judícia tua ad\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.\

176. Errávi, sicut ovis, quæ \textbf{pér}iit: \ast\  quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

