2. Beáti, qui scrutántur testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus: \ast\  in toto corde exquí\textit{runt} \textbf{e}um.\

3. Non enim qui operántur \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem, \ast\  in viis ejus ambu\textit{la}\textbf{vé}runt.\

4. \textit{Tu} \textit{man}\textbf{dás}ti \ast\  mandáta tua custodí\textit{ri} \textbf{ni}mis.\

5. Utinam dirigán\textit{tur} \textit{vi}\textit{æ} \textbf{me}æ, \ast\  ad custodiéndas justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as!\

6. \textit{Tunc} \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar, \ast\  cum perspéxero in ómnibus mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.\

7. Confitébor tibi in direc\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{cor}dis: \ast\  in eo quod dídici judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

8. Justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textit{cus}\textbf{tó}diam: \ast\  non me derelínquas us\textit{que}\textbf{quá}que.\

9. In quo córrigit adolescénti\textit{or} \textit{vi}\textit{am} \textbf{su}am? \ast\  in custodiéndo sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.\

10. In toto corde me\textit{o} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi te: \ast\  ne repéllas me a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.\

11. In corde meo abscóndi e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  ut non pec\textit{cem} \textbf{ti}bi.\

12. Bene\textit{díc}\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine: \ast\  doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.\

13. In \textit{lá}\textit{bi}\textit{is} \textbf{me}is, \ast\  pronuntiávi ómnia judícia o\textit{ris} \textbf{tu}i.\

14. In via testimoniórum tuó\textit{rum} \textit{de}\textit{lec}\textbf{tá}tus sum, \ast\  sicut in ómnibus \textit{di}\textbf{ví}tiis.\

15. In mandátis tu\textit{is} \textit{ex}\textit{er}\textbf{cé}bor: \ast\  et considerábo vi\textit{as} \textbf{tu}as.\

16. In justificatiónibus tu\textit{is} \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bor: \ast\  non oblivíscar sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.\

17. Retríbue servo tuo, \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me: \ast\  et custódiam sermó\textit{nes} \textbf{tu}os.\

18. Revéla \textit{ó}\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os: \ast\  et considerábo mirabília de le\textit{ge} \textbf{tu}a.\

19. Incola e\textit{go} \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}ra: \ast\  non abscóndas a me mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

20. Concupívit ánima mea desideráre justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as, \ast\  in om\textit{ni} \textbf{tém}pore.\

21. Incre\textit{pás}\textit{ti} \textit{su}\textbf{pér}bos: \ast\  maledícti qui declínant a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.\

22. Aufer a me oppróbri\textit{um}, \textit{et} \textit{con}\textbf{témp}tum: \ast\  quia testimónia tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum \textit{me} \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur: \ast\  servus autem tuus exercebátur in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.\

24. Nam et testimónia tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est: \ast\  et consílium meum justificatió\textit{nes} \textbf{tu}æ.\

25. Adhǽsit paviménto \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a: \ast\  vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.\

26. Vias meas enuntiávi \textit{et} \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me: \ast\  doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.\

27. Viam justificatiónum tuá\textit{rum} \textit{ín}\textit{stru}\textbf{e} me: \ast\  et exercébor in mirabíli\textit{bus} \textbf{tu}is.\

28. Dormitávit ánima \textit{me}\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}dio: \ast\  confírma me in ver\textit{bis} \textbf{tu}is.\

29. Viam iniquitátis \textit{á}\textit{mo}\textit{ve} \textbf{a} me: \ast\  et de lege tua miseré\textit{re} \textbf{me}i.\

30. Viam veri\textit{tá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{lé}gi: \ast\  judícia tua non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

31. Adhǽsi testimóni\textit{is} \textit{tu}\textit{is} \textbf{Dó}mine: \ast\  noli me \textit{con}\textbf{fún}dere.\

32. Viam mandatórum tu\textit{ó}\textit{rum} \textit{cu}\textbf{cúr}ri: \ast\  cum dilatásti \textit{cor} \textbf{me}um.\

33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\textit{ó}\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum: \ast\  et exquíram e\textit{am} \textbf{sem}per.\

34. Da mihi intelléctum, et scrutá\textit{bor} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am: \ast\  et custódiam illam in toto cor\textit{de} \textbf{me}o.\

35. Deduc me in sémitam manda\textit{tó}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum: \ast\  quia ip\textit{sam} \textbf{vó}lui.\

36. Inclína cor meum in testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et non in a\textit{va}\textbf{rí}tiam.\

37. Avérte óculos meos ne víde\textit{ant} \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem: \ast\  in via tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.\

38. Státue servo tuo e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um, \ast\  in timó\textit{re} \textbf{tu}o.\

39. Amputa oppróbrium meum \textit{quod} \textit{su}\textit{spi}\textbf{cá}tus sum: \ast\  quia judícia tua \textit{ju}\textbf{cún}da.\

40. Ecce concupívi \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a: \ast\  in æquitáte tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.\

41. Et véniat super me misericórdi\textit{a} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine: \ast\  salutáre tuum secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.\

42. Et respondébo exprobránti\textit{bus} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ver}bum: \ast\  quia sperávi in sermóni\textit{bus} \textbf{tu}is.\

43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritá\textit{tis} \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que: \ast\  quia in judíciis tuis super\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

44. Et custódiam le\textit{gem} \textit{tu}\textit{am} \textbf{sem}per: \ast\  in sǽculum et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

45. Et ambulábam \textit{in} \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dine: \ast\  quia mandáta tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

46. Et loquébar in testimóniis tuis in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{re}gum: \ast\  et non con\textit{fun}\textbf{dé}bar.\

47. Et meditábar in \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is, \ast\  quæ \textit{di}\textbf{lé}xi.\

48. Et levávi manus meas ad mandáta tu\textit{a}, \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi: \ast\  et exercébar in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.\

49. Memor esto verbi tu\textit{i} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o, \ast\  in quo mihi spem \textit{de}\textbf{dís}ti.\

50. Hæc me consoláta est in humi\textit{li}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a: \ast\  quia elóquium tuum vivi\textit{fi}\textbf{cá}vit me.\

51. Supérbi iníque agé\textit{bant} \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que: \ast\  a lege autem tua non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.\

52. Memor fui judiciórum tuórum a \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lo}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et con\textit{so}\textbf{lá}tus sum.\

53. Defécti\textit{o} \textit{té}\textit{nu}\textbf{it} me, \ast\  pro peccatóribus derelinquéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}am.\

54. Cantábiles mihi erant justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ, \ast\  in loco peregrinatió\textit{nis} \textbf{me}æ.\

55. Memor fui nocte nómi\textit{nis} \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et custodívi le\textit{gem} \textbf{tu}am.\

56. Hæc \textit{fac}\textit{ta} \textit{est} \textbf{mi}hi: \ast\  quia justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

57. Pórti\textit{o} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine, \ast\  dixi custodíre le\textit{gem} \textbf{tu}am.\

58. Deprecátus sum fáciem tuam in to\textit{to} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o: \ast\  miserére mei secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.\

59. Cogitá\textit{vi} \textit{vi}\textit{as} \textbf{me}as: \ast\  et convérti pedes meos in testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.\

60. Parátus sum, et \textit{non} \textit{sum} \textit{tur}\textbf{bá}tus: \ast\  ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

61. Funes peccatórum cir\textit{cum}\textit{plé}\textit{xi} \textbf{sunt} me: \ast\  et legem tuam non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

62. Média nocte surgébam ad con\textit{fi}\textit{tén}\textit{dum} \textbf{ti}bi: \ast\  super judícia justificatió\textit{nis} \textbf{tu}æ.\

63. Párticeps ego sum ómnium \textit{ti}\textit{mén}\textit{ti}\textbf{um} te: \ast\  et custodiéntium mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

64. Misericórdia tua, Dómine, \textit{ple}\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra: \ast\  justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}ce me.\

65. Bonitátem fecísti cum ser\textit{vo} \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine: \ast\  secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.\

66. Bonitátem et disciplínam et sci\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{do}ce me: \ast\  quia mandátis tu\textit{is} \textbf{cré}didi.\

67. Priúsquam humiliárer \textit{e}\textit{go} \textit{de}\textbf{lí}qui: \ast\  proptérea elóquium tuum cus\textit{to}\textbf{dí}vi.\

68. \textit{Bo}\textit{nus} \textbf{es} tu: \ast\  et in bonitáte tua doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.\

69. Multiplicáta est super me iníqui\textit{tas} \textit{su}\textit{per}\textbf{bó}rum: \ast\  ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

70. Coagulátum est sicut \textit{lac} \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  ego vero legem tuam me\textit{di}\textbf{tá}tus sum.\

71. Bonum mihi quia \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti me: \ast\  ut discam justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.\

72. Bonum mihi \textit{lex} \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i: \ast\  super míllia auri et \textit{ar}\textbf{gén}ti.\

73. Manus tuæ fecérunt me, \textit{et} \textit{plas}\textit{ma}\textbf{vé}runt me: \ast\  da mihi intelléctum, et discam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

74. Qui timent te vidébunt me \textit{et} \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  quia in verba tua super\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et in veritáte tua humi\textit{li}\textbf{ás}ti me.\

76. Fiat misericórdia tua \textit{ut} \textit{con}\textit{so}\textbf{lé}tur me: \ast\  secúndum elóquium tuum ser\textit{vo} \textbf{tu}o.\

77. Véniant mihi miseratiónes \textit{tu}\textit{æ}, \textit{et} \textbf{vi}vam: \ast\  quia lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.\

78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem \textit{fe}\textit{cé}\textit{runt} \textbf{in} me: \ast\  ego autem exercébor in mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.\

79. Convertántur \textit{mi}\textit{hi} \textit{ti}\textbf{mén}tes te: \ast\  et qui novérunt testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.\

80. Fiat cor meum immaculátum in justificati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is, \ast\  ut non \textit{con}\textbf{fún}dar.\

81. Defécit in salutáre tuum \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a: \ast\  et in verbum tuum super\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

82. Defecérunt óculi mei in e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  dicéntes: Quando consolá\textit{be}\textbf{ris} me?\

83. Quia factus sum sicut u\textit{ter} \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na: \ast\  justificatiónes tuas non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

84. Quot sunt di\textit{es} \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i? \ast\  quando fácies de persequéntibus me \textit{ju}\textbf{dí}cium?\

85. Narravérunt mihi iníqui fa\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nes: \ast\  sed non ut \textit{lex} \textbf{tu}a.\

86. Omnia mandá\textit{ta} \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas: \ast\  iníque persecúti sunt me, ád\textit{ju}\textbf{va} me.\

87. Paulo minus consummavé\textit{runt} \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}ra: \ast\  ego autem non derelíqui mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

88. Secúndum misericórdiam tuam \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me: \ast\  et custódiam testimónia o\textit{ris} \textbf{tu}i.\

89. In \textit{æ}\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}mine, \ast\  verbum tuum pérmanet \textit{in} \textbf{cæ}lo.\

90. In generatiónem et generatiónem \textit{vé}\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}a: \ast\  fundásti terram, \textit{et} \textbf{pér}manet.\

91. Ordinatióne tua per\textit{se}\textit{vé}\textit{rat} \textbf{di}es: \ast\  quóniam ómnia sérvi\textit{unt} \textbf{ti}bi.\

92. Nisi quod lex tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est: \ast\  tunc forte periíssem in humilitá\textit{te} \textbf{me}a.\

93. In ætérnum non oblivíscar justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as: \ast\  quia in ipsis vivi\textit{fi}\textbf{cás}ti me.\

94. Tuus sum e\textit{go}, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac: \ast\  quóniam justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

95. Me exspectavérunt peccatóres \textit{ut} \textit{pér}\textit{de}\textbf{rent} me: \ast\  testimónia tua in\textit{tel}\textbf{lé}xi.\

96. Omnis consummatió\textit{nis} \textit{vi}\textit{di} \textbf{fi}nem: \ast\  latum mandátum tu\textit{um} \textbf{ni}mis.\

97. Quómodo diléxi le\textit{gem} \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine? \ast\  tota die meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.\

98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti \textit{man}\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}o: \ast\  quia in ætér\textit{num} \textbf{mi}hi est.\

99. Super omnes docéntes \textit{me} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi: \ast\  quia testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.\

100. Super se\textit{nes} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi: \ast\  quia mandáta tua \textit{quæ}\textbf{sí}vi.\

101. Ab omni via mala prohíbu\textit{i} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os: \ast\  ut custódiam ver\textit{ba} \textbf{tu}a.\

102. A judíciis tuis \textit{non} \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi: \ast\  quia tu legem posuís\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

103. Quam dúlcia fáucibus meis e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a, \ast\  super mel o\textit{ri} \textbf{me}o!\

104. A mandátis tu\textit{is} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi: \ast\  proptérea odívi omnem viam ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

105. Lucérna pédibus me\textit{is} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um, \ast\  et lumen sémi\textit{tis} \textbf{me}is.\

106. Ju\textit{rá}\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}tui \ast\  custodíre judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

107. Humiliátus sum us\textit{que}\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}mine: \ast\  vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.\

108. Voluntária oris mei beneplá\textit{ci}\textit{ta} \textit{fac}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et judícia tu\textit{a} \textbf{do}ce me.\

109. Anima mea in máni\textit{bus} \textit{me}\textit{is} \textbf{sem}per: \ast\  et legem tuam non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

110. Posuérunt peccatóres \textit{lá}\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi: \ast\  et de mandátis tuis non \textit{er}\textbf{rá}vi.\

111. Hereditáte acquisívi testimónia tu\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  quia exsultátio cor\textit{dis} \textbf{me}i sunt.\

112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tu\textit{as} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num, \ast\  propter retribu\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

113. Iníquos \textit{ó}\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui: \ast\  et legem tuam \textit{di}\textbf{lé}xi.\

114. Adjútor et suscép\textit{tor} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu: \ast\  et in verbum tuum super\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

115. Declináte \textit{a} \textit{me}, \textit{ma}\textbf{lí}gni: \ast\  et scrutábor mandáta De\textit{i} \textbf{me}i.\

116. Súscipe me secúndum elóquium \textit{tu}\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}vam: \ast\  et non confúndas me ab exspectatió\textit{ne} \textbf{me}a.\

117. Adjuva me, \textit{et} \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro: \ast\  et meditábor in justificatiónibus tu\textit{is} \textbf{sem}per.\

118. Sprevísti omnes discedéntes a ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{is} \textbf{tu}is: \ast\  quia injústa cogitátio \textit{e}\textbf{ó}rum.\

119. Prævaricántes reputávi omnes pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{res} \textbf{ter}ræ: \ast\  ídeo diléxi testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.\

120. Confíge timóre tu\textit{o} \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as: \ast\  a judíciis enim tu\textit{is} \textbf{tí}mui.\

121. Feci judíci\textit{um} \textit{et} \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  non tradas me calumnián\textit{ti}\textbf{bus} me.\

122. Súscipe servum \textit{tu}\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}num: \ast\  non calumniéntur me \textit{su}\textbf{pér}bi.\

123. Oculi mei defecérunt in sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um: \ast\  et in elóquium justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

124. Fac cum servo tuo secúndum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  et justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}ce me.\

125. Servus \textit{tu}\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}go: \ast\  da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.\

126. Tempus fa\textit{ci}\textit{én}\textit{di}, \textbf{Dó}mine: \ast\  dissipavérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.\

127. Ideo diléxi \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a, \ast\  super aurum et \textit{to}\textbf{pá}zion.\

128. Proptérea ad ómnia mandáta tu\textit{a} \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}bar: \ast\  omnem viam iníquam ódi\textit{o} \textbf{há}bui.\

129. Mirabília testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  ídeo scrutáta est ea áni\textit{ma} \textbf{me}a.\

130. Declarátio sermónum tu\textit{ó}\textit{rum} \textit{il}\textbf{lú}minat: \ast\  et intelléctum \textit{dat} \textbf{pár}vulis.\

131. Os meum apérui, et \textit{at}\textit{trá}\textit{xi} \textbf{spí}ritum: \ast\  quia mandáta tua desi\textit{de}\textbf{rá}bam.\

132. Aspice in me, et mi\textit{se}\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i: \ast\  secúndum judícium diligéntium no\textit{men} \textbf{tu}um.\

133. Gressus meos dírige secúndum e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  et non dominétur mei omnis in\textit{jus}\textbf{tí}tia.\

134. Rédime me a ca\textit{lúm}\textit{ni}\textit{is} \textbf{hó}minum: \ast\  ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

135. Fáciem tuam illúmina su\textit{per} \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um: \ast\  et doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.\

136. Exitus aquárum deduxérunt \textit{ó}\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i: \ast\  quia non custodiérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.\

137. \textit{Jus}\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et rectum judíci\textit{um} \textbf{tu}um.\

138. Mandásti justítiam testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et veritátem tu\textit{am} \textbf{ni}mis.\

139. Tabéscere me fe\textit{cit} \textit{ze}\textit{lus} \textbf{me}us: \ast\  quia oblíti sunt verba tua inimí\textit{ci} \textbf{me}i.\

140. Ignítum elóquium tu\textit{um} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter: \ast\  et servus tuus dilé\textit{xit} \textbf{il}lud.\

141. Adolescéntulus sum e\textit{go} \textit{et} \textit{con}\textbf{témp}tus: \ast\  justificatiónes tuas non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

142. Justítia tua, justíti\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  et lex tu\textit{a} \textbf{vé}ritas.\

143. Tribulátio, et angústi\textit{a} \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt me: \ast\  mandáta tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.\

144. Æquitas testimónia tu\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  intelléctum da mihi, \textit{et} \textbf{vi}vam.\

145. Clamávi in toto corde meo, ex\textit{áu}\textit{di} \textit{me}, \textbf{Dó}mine: \ast\  justificatiónes tuas \textit{re}\textbf{quí}ram.\

146. Clamávi ad \textit{te}, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac: \ast\  ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.\

147. Prævéni in maturitá\textit{te}, \textit{et} \textit{cla}\textbf{má}vi: \ast\  quia in verba tua super\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

148. Prævenérunt óculi mei \textit{ad} \textit{te} \textit{di}\textbf{lú}culo: \ast\  ut meditárer elóqui\textit{a} \textbf{tu}a.\

149. Vocem meam audi secúndum misericórdi\textit{am} \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et secúndum judícium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.\

150. Appropinquavérunt persequéntes me \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}ti: \ast\  a lege autem tua lon\textit{ge} \textbf{fac}ti sunt.\

151. Pro\textit{pe} \textit{es} \textit{tu}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et omnes viæ tu\textit{æ} \textbf{vé}ritas.\

152. Inítio cognóvi de testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{is} \textbf{tu}is: \ast\  quia in ætérnum fundás\textit{ti} \textbf{e}a.\

153. Vide humilitátem meam, \textit{et} \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me: \ast\  quia legem tuam non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

154. Júdica judícium meum, \textit{et} \textit{réd}\textit{i}\textbf{me} me: \ast\  propter elóquium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.\

155. Longe a pecca\textit{tó}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{sa}lus: \ast\  quia justificatiónes tuas non exqui\textit{si}\textbf{é}runt.\

156. Misericórdiæ tu\textit{æ} \textit{mul}\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine: \ast\  secúndum judícium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.\

157. Multi qui persequúntur me, \textit{et} \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me: \ast\  a testimóniis tuis non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.\

158. Vidi prævaricántes, \textit{et} \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam: \ast\  quia elóquia tua non custo\textit{di}\textbf{é}runt.\

159. Vide quóniam mandáta tua \textit{di}\textit{lé}\textit{xi}, \textbf{Dó}mine: \ast\  in misericórdia tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.\

160. Princípium verbórum \textit{tu}\textit{ó}\textit{rum}, \textbf{vé}ritas: \ast\  in ætérnum ómnia judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

161. Príncipes persecú\textit{ti} \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}tis: \ast\  et a verbis tuis formidávit \textit{cor} \textbf{me}um.\

162. Lætábor ego super e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  sicut qui invénit spóli\textit{a} \textbf{mul}ta.\

163. Iniquitátem ódio hábui, et \textit{ab}\textit{o}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum: \ast\  legem autem tuam \textit{di}\textbf{lé}xi.\

164. Sépties in die lau\textit{dem} \textit{di}\textit{xi} \textbf{ti}bi, \ast\  super judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

165. Pax multa diligénti\textit{bus} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am: \ast\  et non est il\textit{lis} \textbf{scán}dalum.\

166. Exspectábam salutá\textit{re} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et mandáta tua \textit{di}\textbf{lé}xi.\

167. Custodívit ánima mea testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et diléxit ea ve\textit{he}\textbf{mén}ter.\

168. Servávi mandáta tua, et testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  quia omnes viæ meæ in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}o.\

169. Appropínquet deprecátio mea in conspéc\textit{tu} \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine: \ast\  juxta elóquium tuum da mihi in\textit{tel}\textbf{léc}tum.\

170. Intret postulátio mea in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o: \ast\  secúndum elóquium tuum é\textit{ri}\textbf{pe} me.\

171. Eructábunt lábi\textit{a} \textit{me}\textit{a} \textbf{hym}num, \ast\  cum docúeris me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.\

172. Pronuntiábit lingua mea e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  quia ómnia mandáta tu\textit{a} \textbf{ǽ}quitas.\

173. Fiat manus \textit{tu}\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}vet me: \ast\  quóniam mandáta tua \textit{e}\textbf{lé}gi.\

174. Concupívi salutá\textit{re} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.\

175. Vivet ánima me\textit{a}, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bit te: \ast\  et judícia tua ad\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.\

176. Errávi, sicut \textit{o}\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pér}iit: \ast\  quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

