2. Sicut \textit{ju}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}mino, \ast\  votum vovit De\textit{o} \textbf{Ja}cob:\

3. Si introíero in tabernácu\textit{lum} \textit{do}\textit{mus} \textbf{me}æ, \ast\  si ascéndero in lectum stra\textit{ti} \textbf{me}i:\

4. Si dédero somnum \textit{ó}\textit{cu}\textit{lis} \textbf{me}is, \ast\  et pálpebris meis dormita\textit{ti}\textbf{ó}nem:\

5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéni\textit{am} \textit{lo}\textit{cum} \textbf{Dó}mino, \ast\  tabernáculum De\textit{o} \textbf{Ja}cob.\

6. Ecce audívimus \textit{e}\textit{am} \textit{in} \textbf{E}phrata: \ast\  invénimus eam in cam\textit{pis} \textbf{sil}væ.\

7. Introíbimus in taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus: \ast\  adorábimus in loco, ubi stetérunt pe\textit{des} \textbf{e}jus.\

8. Surge, Dómine, in \textit{ré}\textit{qui}\textit{em} \textbf{tu}am, \ast\  tu et arca sanctificatió\textit{nis} \textbf{tu}æ.\

9. Sacerdótes tui indu\textit{án}\textit{tur} \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  et sancti tui \textit{ex}\textbf{súl}tent.\

10. Propter Da\textit{vid}, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um: \ast\  non avértas fáciem Chris\textit{ti} \textbf{tu}i.\

11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frus\textit{trá}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}am: \ast\  de fructu ventris tui ponam super se\textit{dem} \textbf{tu}am.\

12. Si custodíerint fílii tui tes\textit{ta}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um: \ast\  et testimónia mea hæc, quæ docé\textit{bo} \textbf{e}os.\

13. Et fílii eórum \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum: \ast\  sedébunt super se\textit{dem} \textbf{tu}am.\

14. Quóniam elégit \textit{Dó}\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on: \ast\  elégit eam in habitatió\textit{nem} \textbf{si}bi.\

15. Hæc réquies mea in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  hic habitábo, quóniam elé\textit{gi} \textbf{e}am.\

16. Víduam ejus benedí\textit{cens} \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}cam: \ast\  páuperes ejus saturá\textit{bo} \textbf{pá}nibus.\

17. Sacerdótes ejus índu\textit{am} \textit{sa}\textit{lu}\textbf{tá}ri: \ast\  et sancti ejus exsultatióne ex\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\

18. Illuc prodú\textit{cam} \textit{cor}\textit{nu} \textbf{Da}vid: \ast\  parávi lucérnam Chris\textit{to} \textbf{me}o.\

19. Inimícos ejus índuam \textit{con}\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne: \ast\  super ipsum autem efflorébit sanctificáti\textit{o} \textbf{me}a.\

