2. Sicut ju\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}mino, \ast\  votum vovit Deo \textbf{Ja}cob:\

3. Si introíero in tabernáculum \textit{do}\textit{mus} \textbf{me}æ, \ast\  si ascéndero in lectum strati \textbf{me}i:\

4. Si dédero somnum ó\textit{cu}\textit{lis} \textbf{me}is, \ast\  et pálpebris meis dormitati\textbf{ó}nem:\

5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \textit{lo}\textit{cum} \textbf{Dó}mino, \ast\  tabernáculum Deo \textbf{Ja}cob.\

6. Ecce audívimus e\textit{am} \textit{in} \textbf{E}phrata: \ast\  invénimus eam in campis \textbf{sil}væ.\

7. Introíbimus in taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus: \ast\  adorábimus in loco, ubi stetérunt pedes \textbf{e}jus.\

8. Surge, Dómine, in ré\textit{qui}\textit{em} \textbf{tu}am, \ast\  tu et arca sanctificatiónis \textbf{tu}æ.\

9. Sacerdótes tui induán\textit{tur} \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  et sancti tui ex\textbf{súl}tent.\

10. Propter David, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um: \ast\  non avértas fáciem Christi \textbf{tu}i.\

11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}am: \ast\  de fructu ventris tui ponam super sedem \textbf{tu}am.\

12. Si custodíerint fílii tui testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um: \ast\  et testimónia mea hæc, quæ docébo \textbf{e}os.\

13. Et fílii eórum us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum: \ast\  sedébunt super sedem \textbf{tu}am.\

14. Quóniam elégit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on: \ast\  elégit eam in habitatiónem \textbf{si}bi.\

15. Hæc réquies mea in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  hic habitábo, quóniam elégi \textbf{e}am.\

16. Víduam ejus benedícens \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}cam: \ast\  páuperes ejus saturábo \textbf{pá}nibus.\

17. Sacerdótes ejus índuam \textit{sa}\textit{lu}\textbf{tá}ri: \ast\  et sancti ejus exsultatióne exsul\textbf{tá}bunt.\

18. Illuc prodúcam \textit{cor}\textit{nu} \textbf{Da}vid: \ast\  parávi lucérnam Christo \textbf{me}o.\

19. Inimícos ejus índuam con\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne: \ast\  super ipsum autem efflorébit sanctificátio \textbf{me}a.\

