2. Sicut ju\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}mino, \ast\  votum vo\textit{vit} \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob:\

3. Si introíero in tabernáculum \textit{do}\textit{mus} \textbf{me}æ, \ast\  si ascéndero in lec\textit{tum} \textit{stra}\textit{ti} \textbf{me}i:\

4. Si dédero somnum ó\textit{cu}\textit{lis} \textbf{me}is, \ast\  et pálpebris meis dor\textit{mi}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nem:\

5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \textit{lo}\textit{cum} \textbf{Dó}mino, \ast\  tabernácu\textit{lum} \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.\

6. Ecce audívimus e\textit{am} \textit{in} \textbf{E}phrata: \ast\  invénimus eam \textit{in} \textit{cam}\textit{pis} \textbf{sil}væ.\

7. Introíbimus in taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus: \ast\  adorábimus in loco, ubi steté\textit{runt} \textit{pe}\textit{des} \textbf{e}jus.\

8. Surge, Dómine, in ré\textit{qui}\textit{em} \textbf{tu}am, \ast\  tu et arca sanctifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.\

9. Sacerdótes tui induán\textit{tur} \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  et sancti \textit{tu}\textit{i} \textit{ex}\textbf{súl}tent.\

10. Propter David, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um: \ast\  non avértas fáci\textit{em} \textit{Chris}\textit{ti} \textbf{tu}i.\

11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}am: \ast\  de fructu ventris tui ponam su\textit{per} \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

12. Si custodíerint fílii tui testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um: \ast\  et testimónia mea hæc, quæ \textit{do}\textit{cé}\textit{bo} \textbf{e}os.\

13. Et fílii eórum us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum: \ast\  sedébunt su\textit{per} \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

14. Quóniam elégit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on: \ast\  elégit eam in habita\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.\

15. Hæc réquies mea in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  hic habitábo, quóniam \textit{e}\textit{lé}\textit{gi} \textbf{e}am.\

16. Víduam ejus benedícens \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}cam: \ast\  páuperes ejus sa\textit{tu}\textit{rá}\textit{bo} \textbf{pá}\textbf{ni}bus.\

17. Sacerdótes ejus índuam \textit{sa}\textit{lu}\textbf{tá}ri: \ast\  et sancti ejus exsultatió\textit{ne} \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\

18. Illuc prodúcam \textit{cor}\textit{nu} \textbf{Da}vid: \ast\  parávi lucér\textit{nam} \textit{Chris}\textit{to} \textbf{me}o.\

19. Inimícos ejus índuam con\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne: \ast\  super ipsum autem efflorébit sanctifi\textit{cá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a.\

