2. Sicut ju\textbf{rá}vit \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~*  votum vovit De\textit{o} \textbf{Ja}cob:\

3. Si introíero in tabernáculum \textbf{do}mus \textbf{me}æ,~*  si ascéndero in lectum stra\textit{ti} \textbf{me}i:\

4. Si dédero somnum \textbf{ó}culis \textbf{me}is,~*  et pálpebris meis dormita\textit{ti}\textbf{ó}nem:\

5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \textbf{lo}cum \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~*  tabernáculum De\textit{o} \textbf{Ja}cob.\

6. Ecce audívimus \textbf{e}am in \textbf{E}\textbf{phra}ta:~*  invénimus eam in cam\textit{pis} \textbf{sil}væ.\

7. Introíbimus in taber\textbf{ná}culum \textbf{e}jus:~*  adorábimus in loco, ubi stetérunt pe\textit{des} \textbf{e}jus.\

8. Surge, Dómine, in \textbf{ré}quiem \textbf{tu}am,~*  tu et arca sanctificatió\textit{nis} \textbf{tu}æ.\

9. Sacerdótes tui indu\textbf{án}tur jus\textbf{tí}\textbf{ti}am:~*  et sancti tui \textit{ex}\textbf{súl}tent.\

10. Propter David, \textbf{ser}vum \textbf{tu}um:~*  non avértas fáciem Chris\textit{ti} \textbf{tu}i.\

11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frus\textbf{trá}bitur \textbf{e}am:~*  de fructu ventris tui ponam super se\textit{dem} \textbf{tu}am.\

12. Si custodíerint fílii tui testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~*  et testimónia mea hæc, quæ docé\textit{bo} \textbf{e}os.\

13. Et fílii eórum \textbf{us}que in \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum:~*  sedébunt super se\textit{dem} \textbf{tu}am.\

14. Quóniam elégit \textbf{Dó}minus \textbf{Si}on:~*  elégit eam in habitatió\textit{nem} \textbf{si}bi.\

15. Hæc réquies mea in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~*  hic habitábo, quóniam elé\textit{gi} \textbf{e}am.\

16. Víduam ejus benedícens \textbf{be}ne\textbf{dí}cam:~*  páuperes ejus saturá\textit{bo} \textbf{pá}nibus.\

17. Sacerdótes ejus índuam \textbf{sa}lu\textbf{tá}ri:~*  et sancti ejus exsultatióne ex\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\

18. Illuc prodúcam \textbf{cor}nu \textbf{Da}vid:~*  parávi lucérnam Chris\textit{to} \textbf{me}o.\

19. Inimícos ejus índuam con\textbf{fu}si\textbf{ó}ne:~*  super ipsum autem efflorébit sanctificáti\textit{o} \textbf{me}a.\

