2. Qui statis in domo \textbf{Dó}mini, \ast\  in átriis domus \textbf{De}i \textbf{nos}tri.\

3. Laudáte Dóminum, quia bonus \textbf{Dó}minus: \ast\  psállite nómini ejus, quóni\textbf{am} su\textbf{á}ve.\

4. Quóniam Jacob elégit sibi \textbf{Dó}minus, \ast\  Israël in possessi\textbf{ó}nem \textbf{si}bi.\

5. Quia ego cognóvi quod magnus est \textbf{Dó}minus, \ast\  et Deus noster præ \textbf{óm}nibus \textbf{di}is.\

6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, et in \textbf{ter}ra, \ast\  in mari, et in ómni\textbf{bus} a\textbf{býs}sis.\

7. Edúcens nubes ab extrémo \textbf{ter}ræ: \ast\  fúlgura in \textbf{plú}viam \textbf{fe}cit.\

8. Qui prodúcit ventos de thesáuris \textbf{su}is: \ast\  qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine \textbf{us}que ad \textbf{pe}cus.\

9. Et misit signa, et prodígia in médio tui, Æ\textbf{gýp}te: \ast\  in Pharaónem, et in omnes \textbf{ser}vos \textbf{e}jus.\

10. Qui percússit gentes \textbf{mul}tas: \ast\  et occídit \textbf{re}ges \textbf{for}tes:\

11. Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, regem \textbf{Ba}san, \ast\  et ómnia \textbf{re}gna \textbf{Chá}naan.\

12. Et dedit terram eórum heredi\textbf{tá}tem, \ast\  hereditátem Israël, \textbf{pó}pulo \textbf{su}o.\

13. Dómine, nomen tuum in æ\textbf{tér}num: \ast\  Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.\

14. Quia judicábit Dóminus pópulum \textbf{su}um: \ast\  et in servis suis \textbf{de}pre\textbf{cá}bitur.\

15. Simulácra Géntium argéntum et \textbf{au}rum: \ast\  ópera \textbf{má}nuum \textbf{hó}minum.\

16. Os habent, et non lo\textbf{quén}tur: \ast\  óculos habent, et \textbf{non} vi\textbf{dé}bunt.\

17. Aures habent, et non \textbf{áu}dient: \ast\  neque enim est spíritus in \textbf{o}re ip\textbf{só}rum.\

18. Símiles illis fiant qui fáciunt \textbf{e}a: \ast\  et omnes qui con\textbf{fí}dunt in \textbf{e}is.\

19. Domus Israël, benedícite \textbf{Dó}mino: \ast\  domus Aaron, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino.\

20. Domus Levi, benedícite \textbf{Dó}mino: \ast\  qui timétis Dóminum, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino.\

21. Benedíctus Dóminus ex \textbf{Si}on, \ast\  qui hábitat \textbf{in} Je\textbf{rú}salem.\

