2. Confitémini Deo de\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Confitémini Dómino domi\textbf{nó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

4. Qui facit mirabília magna \textbf{so}lus: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

5. Qui fecit cælos in intel\textbf{léc}tu: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

6. Qui firmávit terram super \textbf{a}quas: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

7. Qui fecit luminária \textbf{ma}gna: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

8. Solem in potestátem di\textbf{é}i: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

9. Lunam et stellas in potestátem \textbf{noc}tis: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

10. Qui percússit Ægýptum cum primogénitis e\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

11. Qui edúxit Israël de médio e\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

12. In manu poténti, et bráchio ex\textbf{cél}so: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

13. Qui divísit Mare Rubrum in divisi\textbf{ó}nes: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

14. Et edúxit Israël per médium \textbf{e}jus: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Mari \textbf{Ru}bro: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

16. Qui tradúxit pópulum suum per de\textbf{sér}tum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

17. Qui percússit reges \textbf{ma}gnos: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

18. Et occídit reges \textbf{for}tes: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

19. Sehon, regem Amorrhæ\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

20. Et Og, regem \textbf{Ba}san: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

21. Et dedit terram eórum heredi\textbf{tá}tem: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

22. Hereditátem Israël, servo \textbf{su}o: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

23. Quia in humilitáte nostra memor fuit \textbf{nos}tri: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

24. Et redémit nos ab inimícis \textbf{nos}tris: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

25. Qui dat escam omni \textbf{car}ni: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

26. Confitémini Deo \textbf{cæ}li: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

27. Confitémini Dómino domi\textbf{nó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

