2. Confitémini De\textit{o} \textit{de}\textbf{ó}rum:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Confitémini Dómino \textit{do}\textit{mi}\textbf{nó}rum:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

4. Qui facit mirabília \textit{ma}\textit{gna} \textbf{so}lus:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

5. Qui fecit cælos in \textit{in}\textit{tel}\textbf{léc}tu:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

6. Qui firmávit terram \textit{su}\textit{per} \textbf{a}quas:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

7. Qui fecit luminá\textit{ri}\textit{a} \textbf{ma}gna:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

8. Solem in potestá\textit{tem} \textit{di}\textbf{é}i:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

9. Lunam et stellas in potes\textit{tá}\textit{tem} \textbf{noc}tis:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

10. Qui percússit Ægýptum cum primogéni\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

11. Qui edúxit Israël de médi\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

12. In manu poténti, et bráchi\textit{o} \textit{ex}\textbf{cél}so:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

13. Qui divísit Mare Rubrum in di\textit{vi}\textit{si}\textbf{ó}nes:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

14. Et edúxit Israël per mé\textit{di}\textit{um} \textbf{e}jus:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

16. Qui tradúxit pópulum suum \textit{per} \textit{de}\textbf{sér}tum:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

17. Qui percússit \textit{re}\textit{ges} \textbf{ma}gnos:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

18. Et occídit \textit{re}\textit{ges} \textbf{for}tes:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

19. Sehon, regem A\textit{mor}\textit{rhæ}\textbf{ó}rum:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

20. Et Og, \textit{re}\textit{gem} \textbf{Ba}san:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

21. Et dedit terram eórum he\textit{re}\textit{di}\textbf{tá}tem:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

22. Hereditátem Israël, \textit{ser}\textit{vo} \textbf{su}o:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

23. Quia in humilitáte nostra memor \textit{fu}\textit{it} \textbf{nos}tri:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

24. Et redémit nos ab ini\textit{mí}\textit{cis} \textbf{nos}tris:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

25. Qui dat escam \textit{om}\textit{ni} \textbf{car}ni:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

26. Confitémini \textit{De}\textit{o} \textbf{cæ}li:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

27. Confitémini Dómino \textit{do}\textit{mi}\textbf{nó}rum:~*  quóniam in ætérnum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

