2. Intellexísti cogitatiónes \textbf{me}as de \textbf{lon}ge: \ast\  sémitam meam, et funículum meum in\textbf{ves}ti\textbf{gás}ti.\

3. Et omnes vias meas \textbf{præ}vi\textbf{dís}ti: \ast\  quia non est sermo in \textbf{lin}gua \textbf{me}a.\

4. Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \textbf{et} an\textbf{tí}qua: \ast\  tu formásti me, et posuísti super me \textbf{ma}num \textbf{tu}am.\

5. Mirábilis facta est sciéntia \textbf{tu}a \textbf{ex} me: \ast\  confortáta est, et non póte\textbf{ro} ad \textbf{e}am.\

6. Quo ibo a \textbf{spí}ritu \textbf{tu}o? \ast\  et quo a fácie \textbf{tu}a \textbf{fú}giam?\

7. Si ascéndero in \textbf{cæ}lum, tu \textbf{il}\textbf{lic} es: \ast\  si descéndero in in\textbf{fér}num, \textbf{ad}es.\

8. Si súmpsero pennas \textbf{me}as di\textbf{lú}\textbf{cu}lo, \ast\  et habitávero in ex\textbf{tré}mis \textbf{ma}ris.\

9. Etenim illuc manus \textbf{tu}a de\textbf{dú}\textbf{cet} me: \ast\  et tenébit me \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.\

10. Et dixi: Fórsitan ténebræ \textbf{con}cul\textbf{cá}\textbf{bunt} me: \ast\  et nox illuminátio mea in de\textbf{lí}ciis \textbf{me}is.\

11. Quia ténebræ non obscurabúntur a te, \dag\  et nox sicut dies il\textbf{lu}mi\textbf{ná}\textbf{bi}tur: \ast\  sicut ténebræ ejus, ita et \textbf{lu}men \textbf{e}jus.\

12. Quia tu possedísti \textbf{re}nes \textbf{me}os: \ast\  suscepísti me de útero \textbf{ma}tris \textbf{me}æ.\

13. Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es: \dag\  mirabília \textbf{ó}pera \textbf{tu}a, \ast\  et ánima mea co\textbf{gnó}scit \textbf{ni}mis.\

14. Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textbf{in} oc\textbf{cúl}to: \ast\  et substántia mea in inferi\textbf{ó}ribus \textbf{ter}ræ.\

15. Imperféctum meum vidérunt óculi tui, \dag\  et in libro tuo \textbf{om}nes scri\textbf{bén}tur: \ast\  dies formabúntur, et \textbf{ne}mo in \textbf{e}is.\

16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textbf{tu}i, \textbf{De}us: \ast\  nimis confortátus est princi\textbf{pá}tus e\textbf{ó}rum.\

17. Dinumerábo eos, et super arénam multi\textbf{pli}ca\textbf{bún}tur: \ast\  exsurréxi, et \textbf{ad}huc sum \textbf{te}cum.\

18. Si occíderis, Deus, \textbf{pec}ca\textbf{tó}res: \ast\  viri sánguinum, decli\textbf{ná}te \textbf{a} me.\

19. Quia dícitis in cogi\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne: \ast\  Accípient in vanitáte civi\textbf{tá}tes \textbf{tu}as.\

20. Nonne qui odérunt te, \textbf{Dó}mine, \textbf{ó}\textbf{de}ram? \ast\  et super inimícos tuos \textbf{ta}be\textbf{scé}bam?\

21. Perfécto ódio \textbf{ó}deram \textbf{il}los: \ast\  et inimíci \textbf{fac}ti sunt \textbf{mi}hi.\

22. Proba me, Deus, et \textbf{sci}to cor \textbf{me}um: \ast\  intérroga me, et cognósce \textbf{sé}mitas \textbf{me}as.\

23. Et vide, si via iniqui\textbf{tá}tis in \textbf{me} est: \ast\  et deduc me in \textbf{vi}a æ\textbf{tér}na.\

