2. Intellexísti cogitatiónes \textit{me}\textit{as} \textit{de} \textbf{lon}ge: \ast\  sémitam meam, et funículum meum inves\textit{ti}\textbf{gás}ti.\

3. Et omnes vias me\textit{as} \textit{præ}\textit{vi}\textbf{dís}ti: \ast\  quia non est sermo in lin\textit{gua} \textbf{me}a.\

4. Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssi\textit{ma}, \textit{et} \textit{an}\textbf{tí}qua: \ast\  tu formásti me, et posuísti super me ma\textit{num} \textbf{tu}am.\

5. Mirábilis facta est sciénti\textit{a} \textit{tu}\textit{a} \textbf{ex} me: \ast\  confortáta est, et non pótero \textit{ad} \textbf{e}am.\

6. Quo ibo a \textit{spí}\textit{ri}\textit{tu} \textbf{tu}o? \ast\  et quo a fácie tu\textit{a} \textbf{fú}giam?\

7. Si ascéndero in \textit{cæ}\textit{lum}, \textit{tu} \textbf{il}lic es: \ast\  si descéndero in infér\textit{num}, \textbf{ad}es.\

8. Si súmpsero pennas \textit{me}\textit{as} \textit{di}\textbf{lú}culo, \ast\  et habitávero in extré\textit{mis} \textbf{ma}ris.\

9. Etenim illuc manus \textit{tu}\textit{a} \textit{de}\textbf{dú}cet me: \ast\  et tenébit me déxte\textit{ra} \textbf{tu}a.\

10. Et dixi: Fórsitan téne\textit{bræ} \textit{con}\textit{cul}\textbf{cá}bunt me: \ast\  et nox illuminátio mea in delíci\textit{is} \textbf{me}is.\

11. Quia ténebræ non obscurabúntur a te, \dag\  et nox sicut dies \textit{il}\textit{lu}\textit{mi}\textbf{ná}bitur: \ast\  sicut ténebræ ejus, ita et lu\textit{men} \textbf{e}jus.\

12. Quia tu possedís\textit{ti} \textit{re}\textit{nes} \textbf{me}os: \ast\  suscepísti me de útero ma\textit{tris} \textbf{me}æ.\

13. Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es: \dag\  mirabília \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a, \ast\  et ánima mea cognó\textit{scit} \textbf{ni}mis.\

14. Non est occultátum os meum a te, quod fecís\textit{ti} \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}to: \ast\  et substántia mea in inferióri\textit{bus} \textbf{ter}ræ.\

15. Imperféctum meum vidérunt óculi tui, \dag\  et in libro tuo \textit{om}\textit{nes} \textit{scri}\textbf{bén}tur: \ast\  dies formabúntur, et nemo \textit{in} \textbf{e}is.\

16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amí\textit{ci} \textit{tu}\textit{i}, \textbf{De}us: \ast\  nimis confortátus est principátus \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Dinumerábo eos, et super arénam mul\textit{ti}\textit{pli}\textit{ca}\textbf{bún}tur: \ast\  exsurréxi, et adhuc \textit{sum} \textbf{te}cum.\

18. Si occíderis, De\textit{us}, \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res: \ast\  viri sánguinum, decliná\textit{te} \textbf{a} me.\

19. Quia dícitis in co\textit{gi}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  Accípient in vanitáte civitá\textit{tes} \textbf{tu}as.\

20. Nonne qui odérunt te, \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ó}deram? \ast\  et super inimícos tuos ta\textit{be}\textbf{scé}bam?\

21. Perfécto ódio \textit{ó}\textit{de}\textit{ram} \textbf{il}los: \ast\  et inimíci facti \textit{sunt} \textbf{mi}hi.\

22. Proba me, Deus, et \textit{sci}\textit{to} \textit{cor} \textbf{me}um: \ast\  intérroga me, et cognósce sémi\textit{tas} \textbf{me}as.\

23. Et vide, si via iniqui\textit{tá}\textit{tis} \textit{in} \textbf{me} est: \ast\  et deduc me in via \textit{æ}\textbf{tér}na.\

