2. Misericórdia mea, et refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{me}um: \ast\  suscéptor meus, et liberátor \textbf{me}us:\

3. Protéctor meus, et in ip\textit{so} \textit{spe}\textbf{rá}vi: \ast\  qui subdit pópulum meum \textbf{sub} me.\

4. Dómine, quid est homo quia innotu\textit{ís}\textit{ti} \textbf{e}i? \ast\  aut fílius hóminis, quia réputas \textbf{e}um?\

5. Homo vanitáti sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{fac}tus est: \ast\  dies ejus sicut umbra præ\textbf{tér}eunt.\

6. Dómine, inclína cælos tuos, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}de: \ast\  tange montes, et fumi\textbf{gá}bunt.\

7. Fúlgura coruscatiónem, et dissi\textit{pá}\textit{bis} \textbf{e}os: \ast\  emítte sagíttas tuas, et conturbábis \textbf{e}os.\

8. Emítte manum tuam de alto, \dag\  éripe me, et líbera me de \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis: \ast\  de manu filiórum alie\textbf{nó}rum.\

9. Quorum os locútum est \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem: \ast\  et déxtera eórum, déxtera iniqui\textbf{tá}tis.\

10. Deus, cánticum novum can\textit{tá}\textit{bo} \textbf{ti}bi: \ast\  in psaltério, decachórdo psallam \textbf{ti}bi.\

11. Qui das sa\textit{lú}\textit{tem} \textbf{ré}gibus: \ast\  qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: éri\textbf{pe} me.\

12. Et érue me de manu filiórum alienórum, \dag\  quorum os locútum est \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem: \ast\  et déxtera eórum, déxtera iniqui\textbf{tá}tis.\

13. Quorum fílii, sicut novéllæ plan\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nes \ast\  in juventúte \textbf{su}a.\

14. Fíliæ eó\textit{rum} \textit{com}\textbf{pó}sitæ: \ast\  circumornátæ ut similitúdo \textbf{tem}pli.\

15. Promptuária e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ple}na: \ast\  eructántia ex hoc in \textbf{il}lud.\

16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in egrés\textit{si}\textit{bus} \textbf{su}is: \ast\  boves eórum \textbf{cras}sæ.\

17. Non est ruína macériæ, \textit{ne}\textit{que} \textbf{tráns}itus: \ast\  neque clamor in platéis e\textbf{ó}rum.\

18. Beátum dixérunt pópulum, \textit{cu}\textit{i} \textbf{hæc} sunt: \ast\  beátus pópulus, cujus Dóminus Deus \textbf{e}jus.\

