2. Misericórdia mea, et refúgium \textbf{me}um:~*  suscéptor meus, et libe\textit{rá}\textit{tor} \textbf{me}us:\

3. Protéctor meus, et in ipso spe\textbf{rá}vi:~*  qui subdit pópulum \textit{me}\textit{um} \textbf{sub} me.\

4. Dómine, quid est homo quia innotuísti \textbf{e}i?~*  aut fílius hóminis, quia ré\textit{pu}\textit{tas} \textbf{e}um?\

5. Homo vanitáti símilis \textbf{fac}tus est:~*  dies ejus sicut um\textit{bra} \textit{præ}\textbf{tér}eunt.\

6. Dómine, inclína cælos tuos, et de\textbf{scén}de:~*  tange montes, et \textit{fu}\textit{mi}\textbf{gá}bunt.\

7. Fúlgura coruscatiónem, et dissipábis \textbf{e}os:~*  emítte sagíttas tuas, et contur\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.\

8. Emítte manum tuam de alto, \dag\  éripe me, et líbera me de aquis \textbf{mul}tis:~*  de manu filiórum a\textit{li}\textit{e}\textbf{nó}rum.\

9. Quorum os locútum est vani\textbf{tá}tem:~*  et déxtera eórum, déxtera in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

10. Deus, cánticum novum cantábo \textbf{ti}bi:~*  in psaltério, decachórdo \textit{psal}\textit{lam} \textbf{ti}bi.\

11. Qui das salútem \textbf{ré}gibus:~*  qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.\

12. Et érue me de manu filiórum alienórum, \dag\  quorum os locútum est vani\textbf{tá}tem:~*  et déxtera eórum, déxtera in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

13. Quorum fílii, sicut novéllæ plantati\textbf{ó}nes~*  in juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a.\

14. Fíliæ eórum com\textbf{pó}sitæ:~*  circumornátæ ut simili\textit{tú}\textit{do} \textbf{tem}pli.\

15. Promptuária eórum \textbf{ple}na:~*  eructántia ex \textit{hoc} \textit{in} \textbf{il}lud.\

16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in egréssibus \textbf{su}is:~*  boves e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{cras}sæ.\

17. Non est ruína macériæ, neque \textbf{tráns}itus:~*  neque clamor in platé\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Beátum dixérunt pópulum, cui \textbf{hæc} sunt:~*  beátus pópulus, cujus Dóminus \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus.\

