2. Misericórdia mea, et refúgi\textit{um} \textbf{me}um: \ast\  suscéptor meus, et libe\textit{rá}\textit{tor} \textbf{me}us:\

3. Protéctor meus, et in ipso \textit{spe}\textbf{rá}vi: \ast\  qui subdit pópulum \textit{me}\textit{um} \textbf{sub} me.\

4. Dómine, quid est homo quia innotuís\textit{ti} \textbf{e}i? \ast\  aut fílius hóminis, quia ré\textit{pu}\textit{tas} \textbf{e}um?\

5. Homo vanitáti sími\textit{lis} \textbf{fac}tus est: \ast\  dies ejus sicut um\textit{bra} \textit{præ}\textbf{tér}eunt.\

6. Dómine, inclína cælos tuos, et \textit{de}\textbf{scén}de: \ast\  tange montes, et \textit{fu}\textit{mi}\textbf{gá}bunt.\

7. Fúlgura coruscatiónem, et dissipá\textit{bis} \textbf{e}os: \ast\  emítte sagíttas tuas, et contur\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.\

8. Emítte manum tuam de alto, \dag\  éripe me, et líbera me de a\textit{quis} \textbf{mul}tis: \ast\  de manu filiórum a\textit{li}\textit{e}\textbf{nó}rum.\

9. Quorum os locútum est va\textit{ni}\textbf{tá}tem: \ast\  et déxtera eórum, déxtera in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

10. Deus, cánticum novum cantá\textit{bo} \textbf{ti}bi: \ast\  in psaltério, decachórdo \textit{psal}\textit{lam} \textbf{ti}bi.\

11. Qui das salú\textit{tem} \textbf{ré}gibus: \ast\  qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.\

12. Et érue me de manu filiórum alienórum, \dag\  quorum os locútum est va\textit{ni}\textbf{tá}tem: \ast\  et déxtera eórum, déxtera in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

13. Quorum fílii, sicut novéllæ planta\textit{ti}\textbf{ó}nes \ast\  in juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a.\

14. Fíliæ eórum \textit{com}\textbf{pó}sitæ: \ast\  circumornátæ ut simili\textit{tú}\textit{do} \textbf{tem}pli.\

15. Promptuária eó\textit{rum} \textbf{ple}na: \ast\  eructántia ex \textit{hoc} \textit{in} \textbf{il}lud.\

16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in egréssi\textit{bus} \textbf{su}is: \ast\  boves e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{cras}sæ.\

17. Non est ruína macériæ, ne\textit{que} \textbf{tráns}itus: \ast\  neque clamor in platé\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Beátum dixérunt pópulum, cu\textit{i} \textbf{hæc} sunt: \ast\  beátus pópulus, cujus Dóminus \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus.\

