2. Misericórdia mea, et refúgium \textbf{me}um: \ast\  suscéptor meus, et libe\textbf{rá}tor \textbf{me}us:\

3. Protéctor meus, et in ipso spe\textbf{rá}vi: \ast\  qui subdit pópulum \textbf{me}um \textbf{sub} me.\

4. Dómine, quid est homo quia innotuísti \textbf{e}i? \ast\  aut fílius hóminis, quia \textbf{ré}putas \textbf{e}um?\

5. Homo vanitáti símilis \textbf{fac}tus est: \ast\  dies ejus sicut \textbf{um}bra præ\textbf{tér}eunt.\

6. Dómine, inclína cælos tuos, et de\textbf{scén}de: \ast\  tange montes, et \textbf{fu}mi\textbf{gá}bunt.\

7. Fúlgura coruscatiónem, et dissipábis \textbf{e}os: \ast\  emítte sagíttas tuas, et contur\textbf{bá}bis \textbf{e}os.\

8. Emítte manum tuam de alto, \dag\  éripe me, et líbera me de aquis \textbf{mul}tis: \ast\  de manu filiórum a\textbf{li}e\textbf{nó}rum.\

9. Quorum os locútum est vani\textbf{tá}tem: \ast\  et déxtera eórum, déxtera in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis.\

10. Deus, cánticum novum cantábo \textbf{ti}bi: \ast\  in psaltério, decachórdo \textbf{psal}lam \textbf{ti}bi.\

11. Qui das salútem \textbf{ré}gibus: \ast\  qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \textbf{é}ri\textbf{pe} me.\

12. Et érue me de manu filiórum alienórum, \dag\  quorum os locútum est vani\textbf{tá}tem: \ast\  et déxtera eórum, déxtera in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis.\

13. Quorum fílii, sicut novéllæ plantati\textbf{ó}nes \ast\  in juven\textbf{tú}te \textbf{su}a.\

14. Fíliæ eórum com\textbf{pó}sitæ: \ast\  circumornátæ ut simili\textbf{tú}do \textbf{tem}pli.\

15. Promptuária eórum \textbf{ple}na: \ast\  eructántia ex \textbf{hoc} in \textbf{il}lud.\

16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in egréssibus \textbf{su}is: \ast\  boves e\textbf{ó}rum \textbf{cras}sæ.\

17. Non est ruína macériæ, neque \textbf{tráns}itus: \ast\  neque clamor in pla\textbf{té}is e\textbf{ó}rum.\

18. Beátum dixérunt pópulum, cui \textbf{hæc} sunt: \ast\  beátus pópulus, cujus Dóminus \textbf{De}us \textbf{e}jus.\

