2. Per síngulos dies benedí\textit{cam} \textbf{ti}bi:~*  et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

3. Magnus Dóminus, et laudábi\textit{lis} \textbf{ni}mis:~*  et magnitúdinis ejus \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}nis.\

4. Generátio et generátio laudábit ópe\textit{ra} \textbf{tu}a:~*  et poténtiam tuam pro\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bunt.\

5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tuæ \textit{lo}\textbf{quén}tur:~*  et mirabília tu\textit{a} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

6. Et virtútem terribílium tuó\textit{rum} \textbf{di}cent:~*  et magnitúdinem tu\textit{am} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

7. Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ e\textit{ruc}\textbf{tá}bunt:~*  et justítia tua \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\

8. Miserátor, et miséri\textit{cors} \textbf{Dó}minus:~*  pátiens, et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.\

9. Suávis Dóminus u\textit{ni}\textbf{vér}sis:~*  et miseratiónes ejus super ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}jus.\

10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ópe\textit{ra} \textbf{tu}a:~*  et sancti tui bene\textit{dí}\textit{cant} \textbf{ti}bi.\

11. Glóriam regni tu\textit{i} \textbf{di}cent:~*  et poténtiam tu\textit{am} \textit{lo}\textbf{quén}tur:\

12. Ut notam fáciant fíliis hóminum poténti\textit{am} \textbf{tu}am:~*  et glóriam magnificéntiæ \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.\

13. Regnum tuum regnum ómnium sæ\textit{cu}\textbf{ló}rum:~*  et dominátio tua in omni generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Fidélis Dóminus in ómnibus ver\textit{bis} \textbf{su}is:~*  et sanctus in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.\

15. Allevat Dóminus omnes \textit{qui} \textbf{cór}ruunt:~*  et érigit om\textit{nes} \textit{e}\textbf{lí}sos.\

16. Oculi ómnium in te spe\textit{rant}, \textbf{Dó}mine:~*  et tu das escam illórum in témpore \textit{op}\textit{por}\textbf{tú}no.\

17. Aperis tu ma\textit{num} \textbf{tu}am:~*  et imples omne ánimal bene\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

18. Justus Dóminus in ómnibus vi\textit{is} \textbf{su}is:~*  et sanctus in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.\

19. Prope est Dóminus ómnibus invocánti\textit{bus} \textbf{e}um:~*  ómnibus invocántibus eum in \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}te.\

20. Voluntátem timéntium se fáciet: \dag\  et deprecatiónem eórum \textit{ex}\textbf{áu}diet:~*  et salvos fá\textit{ci}\textit{et} \textbf{e}os.\

21. Custódit Dóminus omnes di\textit{li}\textbf{gén}tes se:~*  et omnes peccató\textit{res} \textit{dis}\textbf{pér}det.\

22. Laudatiónem Dómini loquétur \textit{os} \textbf{me}um:~*  et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

