2. Per síngulos dies benedícam \textbf{ti}bi: \ast\  et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

3. Magnus Dóminus, et laudábilis \textbf{ni}mis: \ast\  et magnitúdinis ejus non \textit{est} \textbf{fi}nis.\

4. Generátio et generátio laudábit ópera \textbf{tu}a: \ast\  et poténtiam tuam pronun\textit{ti}\textbf{á}bunt.\

5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tuæ lo\textbf{quén}tur: \ast\  et mirabília tua \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

6. Et virtútem terribílium tuórum \textbf{di}cent: \ast\  et magnitúdinem tuam \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

7. Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ eruc\textbf{tá}bunt: \ast\  et justítia tua ex\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\

8. Miserátor, et miséricors \textbf{Dó}minus: \ast\  pátiens, et multum \textit{mi}\textbf{sé}ricors.\

9. Suávis Dóminus uni\textbf{vér}sis: \ast\  et miseratiónes ejus super ómnia ópe\textit{ra} \textbf{e}jus.\

10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ópera \textbf{tu}a: \ast\  et sancti tui benedí\textit{cant} \textbf{ti}bi.\

11. Glóriam regni tui \textbf{di}cent: \ast\  et poténtiam tuam \textit{lo}\textbf{quén}tur:\

12. Ut notam fáciant fíliis hóminum poténtiam \textbf{tu}am: \ast\  et glóriam magnificéntiæ re\textit{gni} \textbf{tu}i.\

13. Regnum tuum regnum ómnium sæcu\textbf{ló}rum: \ast\  et dominátio tua in omni generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Fidélis Dóminus in ómnibus verbis \textbf{su}is: \ast\  et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}is.\

15. Allevat Dóminus omnes qui \textbf{cór}ruunt: \ast\  et érigit omnes \textit{e}\textbf{lí}sos.\

16. Oculi ómnium in te sperant, \textbf{Dó}mine: \ast\  et tu das escam illórum in témpore op\textit{por}\textbf{tú}no.\

17. Aperis tu manum \textbf{tu}am: \ast\  et imples omne ánimal benedic\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

18. Justus Dóminus in ómnibus viis \textbf{su}is: \ast\  et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}is.\

19. Prope est Dóminus ómnibus invocántibus \textbf{e}um: \ast\  ómnibus invocántibus eum in ve\textit{ri}\textbf{tá}te.\

20. Voluntátem timéntium se fáciet: \dag\  et deprecatiónem eórum ex\textbf{áu}diet: \ast\  et salvos fáci\textit{et} \textbf{e}os.\

21. Custódit Dóminus omnes dili\textbf{gén}tes se: \ast\  et omnes peccatóres \textit{dis}\textbf{pér}det.\

22. Laudatiónem Dómini loquétur os \textbf{me}um: \ast\  et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

