2. Per síngulos dies bene\textbf{dí}cam \textbf{ti}bi: \ast\  et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

3. Magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis: \ast\  et magnitúdinis ejus \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}nis.\

4. Generátio et generátio laudábit \textbf{ó}pera \textbf{tu}a: \ast\  et poténtiam tuam pro\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bunt.\

5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \textbf{tu}æ lo\textbf{quén}tur: \ast\  et mirabília tu\textit{a} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

6. Et virtútem terribílium tu\textbf{ó}rum \textbf{di}cent: \ast\  et magnitúdinem tu\textit{am} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

7. Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textbf{e}ruc\textbf{tá}bunt: \ast\  et justítia tua \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\

8. Miserátor, et mi\textbf{sé}ricors \textbf{Dó}minus: \ast\  pátiens, et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.\

9. Suávis Dóminus \textbf{u}ni\textbf{vér}sis: \ast\  et miseratiónes ejus super ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}jus.\

10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \textbf{ó}pera \textbf{tu}a: \ast\  et sancti tui bene\textit{dí}\textit{cant} \textbf{ti}bi.\

11. Glóriam regni \textbf{tu}i \textbf{di}cent: \ast\  et poténtiam tu\textit{am} \textit{lo}\textbf{quén}tur:\

12. Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\textbf{én}tiam \textbf{tu}am: \ast\  et glóriam magnificéntiæ \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.\

13. Regnum tuum regnum ómnium \textbf{sæ}cu\textbf{ló}rum: \ast\  et dominátio tua in omni generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Fidélis Dóminus in ómnibus \textbf{ver}bis \textbf{su}is: \ast\  et sanctus in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.\

15. Allevat Dóminus \textbf{om}nes qui \textbf{cór}ruunt: \ast\  et érigit om\textit{nes} \textit{e}\textbf{lí}sos.\

16. Oculi ómnium in te \textbf{spe}rant, \textbf{Dó}mine: \ast\  et tu das escam illórum in témpore \textit{op}\textit{por}\textbf{tú}no.\

17. Aperis tu \textbf{ma}num \textbf{tu}am: \ast\  et imples omne ánimal bene\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

18. Justus Dóminus in ómnibus \textbf{vi}is \textbf{su}is: \ast\  et sanctus in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.\

19. Prope est Dóminus ómnibus invo\textbf{cán}tibus \textbf{e}um: \ast\  ómnibus invocántibus eum in \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}te.\

20. Voluntátem timéntium se fáciet: \dag\  et deprecatiónem e\textbf{ó}rum ex\textbf{áu}diet: \ast\  et salvos fá\textit{ci}\textit{et} \textbf{e}os.\

21. Custódit Dóminus omnes \textbf{di}li\textbf{gén}tes se: \ast\  et omnes peccató\textit{res} \textit{dis}\textbf{pér}det.\

22. Laudatiónem Dómini lo\textbf{qué}tur os \textbf{me}um: \ast\  et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

