2. Auribus pércipe orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am,~*  non in lábi\textit{is} \textit{do}\textbf{ló}sis.\

3. De vultu tuo judícium \textbf{me}um \textbf{pród}eat:~*  óculi tui vídeant \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}tes.\

4. Probásti cor meum, et visi\textbf{tás}ti \textbf{noc}te:~*  igne me examinásti, et non est invénta in \textit{me} \textit{in}\textbf{í}\textbf{qui}tas.\

5. Ut non loquátur os meum \textbf{ó}pera \textbf{hó}minum:~*  propter verba labiórum tuórum ego custodívi \textit{vi}\textit{as} \textbf{du}ras.\

6. Pérfice gressus meos in \textbf{sé}mitis \textbf{tu}is:~*  ut non moveántur vestí\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a.\

7. Ego clamávi, quóniam exau\textbf{dís}ti me, \textbf{De}us:~*  inclína aurem tuam mihi, et exáudi \textit{ver}\textit{ba} \textbf{me}a.\

8. Mirífica miseri\textbf{cór}dias \textbf{tu}as,~*  qui salvos facis spe\textit{rán}\textit{tes} \textbf{in} te.\

9. A resisténtibus déxteræ \textbf{tu}æ cus\textbf{tó}di me,~*  ut pu\textit{píl}\textit{lam} \textbf{ó}\textbf{cu}li.\

10. Sub umbra alárum tuárum \textbf{pró}te\textbf{ge} me:~*  a fácie impiórum qui me \textit{af}\textit{fli}\textbf{xé}runt.\

11. Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt, \dag\  ádipem suum \textbf{con}clu\textbf{sé}runt:~*  os eórum locútum \textit{est} \textit{su}\textbf{pér}\textbf{bi}am.\

12. Projiciéntes me nunc cir\textbf{cum}de\textbf{dé}runt me:~*  óculos suos statuérunt decliná\textit{re} \textit{in} \textbf{ter}ram.\

13. Suscepérunt me sicut leo pa\textbf{rá}tus ad \textbf{præ}dam:~*  et sicut cátulus leónis hábi\textit{tans} \textit{in} \textbf{áb}\textbf{di}tis.\

14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\textbf{plán}ta \textbf{e}um:~*  éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}æ.\

15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in \textbf{vi}ta e\textbf{ó}rum:~*  de abscónditis tuis adimplétus est ven\textit{ter} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Satu\textbf{rá}ti sunt \textbf{fí}liis:~*  et dimisérunt relíquias suas pár\textit{vu}\textit{lis} \textbf{su}is.\

17. Ego autem in justítia apparébo con\textbf{spéc}tui \textbf{tu}o:~*  satiábor cum apparúerit gló\textit{ri}\textit{a} \textbf{tu}a.\

