2. Auribus pércipe oratiónem \textbf{me}am, \ast\  non in lábiis \textit{do}\textbf{ló}sis.\

3. De vultu tuo judícium meum \textbf{pród}eat: \ast\  óculi tui vídeant æ\textit{qui}\textbf{tá}tes.\

4. Probásti cor meum, et visitásti \textbf{noc}te: \ast\  igne me examinásti, et non est invénta in me \textit{in}\textbf{í}quitas.\

5. Ut non loquátur os meum ópera \textbf{hó}minum: \ast\  propter verba labiórum tuórum ego custodívi vi\textit{as} \textbf{du}ras.\

6. Pérfice gressus meos in sémitis \textbf{tu}is: \ast\  ut non moveántur vestígi\textit{a} \textbf{me}a.\

7. Ego clamávi, quóniam exaudísti me, \textbf{De}us: \ast\  inclína aurem tuam mihi, et exáudi ver\textit{ba} \textbf{me}a.\

8. Mirífica misericórdias \textbf{tu}as, \ast\  qui salvos facis sperán\textit{tes} \textbf{in} te.\

9. A resisténtibus déxteræ tuæ cus\textbf{tó}di me, \ast\  ut pupíl\textit{lam} \textbf{ó}culi.\

10. Sub umbra alárum tuárum próte\textbf{ge} me: \ast\  a fácie impiórum qui me af\textit{fli}\textbf{xé}runt.\

11. Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt, \dag\  ádipem suum conclu\textbf{sé}runt: \ast\  os eórum locútum est \textit{su}\textbf{pér}biam.\

12. Projiciéntes me nunc circumde\textbf{dé}runt me: \ast\  óculos suos statuérunt declináre \textit{in} \textbf{ter}ram.\

13. Suscepérunt me sicut leo parátus ad \textbf{præ}dam: \ast\  et sicut cátulus leónis hábitans \textit{in} \textbf{áb}ditis.\

14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplánta \textbf{e}um: \ast\  éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis ma\textit{nus} \textbf{tu}æ.\

15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita e\textbf{ó}rum: \ast\  de abscónditis tuis adimplétus est venter \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Saturáti sunt \textbf{fí}liis: \ast\  et dimisérunt relíquias suas párvu\textit{lis} \textbf{su}is.\

17. Ego autem in justítia apparébo conspéctui \textbf{tu}o: \ast\  satiábor cum apparúerit glóri\textit{a} \textbf{tu}a.\

