2. Auribus pércipe oratiónem \textbf{me}am, \ast\  non in lábi\textbf{is} do\textbf{ló}sis.\

3. De vultu tuo judícium meum \textbf{pród}eat: \ast\  óculi tui vídeant \textbf{æ}qui\textbf{tá}tes.\

4. Probásti cor meum, et visitásti \textbf{noc}te: \ast\  igne me examinásti, et non est invénta in \textbf{me} in\textbf{í}quitas.\

5. Ut non loquátur os meum ópera \textbf{hó}minum: \ast\  propter verba labiórum tuórum ego custodívi \textbf{vi}as \textbf{du}ras.\

6. Pérfice gressus meos in sémitis \textbf{tu}is: \ast\  ut non moveántur ves\textbf{tí}gia \textbf{me}a.\

7. Ego clamávi, quóniam exaudísti me, \textbf{De}us: \ast\  inclína aurem tuam mihi, et exáudi \textbf{ver}ba \textbf{me}a.\

8. Mirífica misericórdias \textbf{tu}as, \ast\  qui salvos facis spe\textbf{rán}tes \textbf{in} te.\

9. A resisténtibus déxteræ tuæ cus\textbf{tó}di me, \ast\  ut pu\textbf{píl}lam \textbf{ó}culi.\

10. Sub umbra alárum tuárum próte\textbf{ge} me: \ast\  a fácie impiórum qui me \textbf{af}fli\textbf{xé}runt.\

11. Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt, \dag\  ádipem suum conclu\textbf{sé}runt: \ast\  os eórum locútum \textbf{est} su\textbf{pér}biam.\

12. Projiciéntes me nunc circumde\textbf{dé}runt me: \ast\  óculos suos statuérunt decli\textbf{ná}re in \textbf{ter}ram.\

13. Suscepérunt me sicut leo parátus ad \textbf{præ}dam: \ast\  et sicut cátulus leónis hábi\textbf{tans} in \textbf{áb}ditis.\

14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplánta \textbf{e}um: \ast\  éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \textbf{ma}nus \textbf{tu}æ.\

15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita e\textbf{ó}rum: \ast\  de abscónditis tuis adimplétus est \textbf{ven}ter e\textbf{ó}rum.\

16. Saturáti sunt \textbf{fí}liis: \ast\  et dimisérunt relíquias suas \textbf{pár}vulis \textbf{su}is.\

17. Ego autem in justítia apparébo conspéctui \textbf{tu}o: \ast\  satiábor cum apparúerit \textbf{gló}ria \textbf{tu}a.\

