2. Auribus pércipe ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am, \ast\  non in lábiis \textit{do}\textbf{ló}sis.\

3. De vultu tuo judíci\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{pród}eat: \ast\  óculi tui vídeant æ\textit{qui}\textbf{tá}tes.\

4. Probásti cor meum, et vi\textit{si}\textit{tás}\textit{ti} \textbf{noc}te: \ast\  igne me examinásti, et non est invénta in me \textit{in}\textbf{í}quitas.\

5. Ut non loquátur os meum \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{hó}minum: \ast\  propter verba labiórum tuórum ego custodívi vi\textit{as} \textbf{du}ras.\

6. Pérfice gressus meos in \textit{sé}\textit{mi}\textit{tis} \textbf{tu}is: \ast\  ut non moveántur vestígi\textit{a} \textbf{me}a.\

7. Ego clamávi, quóniam exau\textit{dís}\textit{ti} \textit{me}, \textbf{De}us: \ast\  inclína aurem tuam mihi, et exáudi ver\textit{ba} \textbf{me}a.\

8. Mirífica miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{as} \textbf{tu}as, \ast\  qui salvos facis sperán\textit{tes} \textbf{in} te.\

9. A resisténtibus déxteræ \textit{tu}\textit{æ} \textit{cus}\textbf{tó}di me, \ast\  ut pupíl\textit{lam} \textbf{ó}culi.\

10. Sub umbra alárum tuá\textit{rum} \textit{pró}\textit{te}\textbf{ge} me: \ast\  a fácie impiórum qui me af\textit{fli}\textbf{xé}runt.\

11. Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt, \dag\  ádipem su\textit{um} \textit{con}\textit{clu}\textbf{sé}runt: \ast\  os eórum locútum est \textit{su}\textbf{pér}biam.\

12. Projiciéntes me nunc \textit{cir}\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me: \ast\  óculos suos statuérunt declináre \textit{in} \textbf{ter}ram.\

13. Suscepérunt me sicut leo pa\textit{rá}\textit{tus} \textit{ad} \textbf{præ}dam: \ast\  et sicut cátulus leónis hábitans \textit{in} \textbf{áb}ditis.\

14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et \textit{sup}\textit{plán}\textit{ta} \textbf{e}um: \ast\  éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis ma\textit{nus} \textbf{tu}æ.\

15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in \textit{vi}\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  de abscónditis tuis adimplétus est venter \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Satu\textit{rá}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fí}liis: \ast\  et dimisérunt relíquias suas párvu\textit{lis} \textbf{su}is.\

17. Ego autem in justítia apparébo con\textit{spéc}\textit{tu}\textit{i} \textbf{tu}o: \ast\  satiábor cum apparúerit glóri\textit{a} \textbf{tu}a.\

