2. Deus meus ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us, \ast\  et sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.\

3. Protéctor meus, et cornu sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ, \ast\  et su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us.\

4. Laudans invo\textbf{cá}bo \textbf{Dó}minum: \ast\  et ab inimícis meis \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro.\

5. Circumdedérunt me do\textbf{ló}res \textbf{mor}tis: \ast\  et torréntes iniquitátis con\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}\textbf{runt} me.\

6. Dolóres inférni cir\textbf{cum}de\textbf{dé}runt me: \ast\  præoccupavérunt me lá\textit{que}\textit{i} \textbf{mor}tis.\

7. In tribulatióne mea invo\textbf{cá}vi \textbf{Dó}minum, \ast\  et ad Deum me\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi.\

8. Et exaudívit de templo sancto suo \textbf{vo}cem \textbf{me}am: \ast\  et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textit{au}\textit{res} \textbf{e}jus.\

9. Commóta est, et con\textbf{tré}muit \textbf{ter}ra: \ast\  fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irá\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}is.\

10. Ascéndit fumus in ira ejus: \dag\  et ignis a fácie \textbf{e}jus ex\textbf{ár}sit: \ast\  carbónes succénsi \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}o.\

11. Inclinávit cælos, \textbf{et} de\textbf{scén}dit: \ast\  et calígo sub pé\textit{di}\textit{bus} \textbf{e}jus.\

12. Et ascéndit super Chérubim, \textbf{et} vo\textbf{lá}vit: \ast\  volávit super pen\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.\

13. Et pósuit ténebras latíbulum suum, \dag\  in circúitu ejus taber\textbf{ná}culum \textbf{e}jus: \ast\  tenebrósa aqua in nú\textit{bi}\textit{bus} \textbf{á}\textbf{ë}ris.\

14. Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textbf{trans}i\textbf{é}runt, \ast\  grando et car\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.\

15. Et intónuit de cælo Dóminus, \dag\  et Altíssimus dedit \textbf{vo}cem \textbf{su}am: \ast\  grando et car\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.\

16. Et misit sagíttas suas, et dissi\textbf{pá}vit \textbf{e}os: \ast\  fúlgura multiplicávit, et contur\textit{bá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

17. Et apparuérunt \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum, \ast\  et reveláta sunt fundaménta or\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum:\

18. Ab increpatióne \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine, \ast\  ab inspiratióne spíritus \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ.\

19. Misit de summo, \textbf{et} ac\textbf{cé}pit me: \ast\  et assúmpsit me de \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.\

20. Erípuit me de inimícis meis fortíssimis, \dag\  et ab his \textbf{qui} o\textbf{dé}runt me: \ast\  quóniam confortá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}\textbf{per} me.\

21. Prævenérunt me in die afflicti\textbf{ó}nis \textbf{me}æ: \ast\  et factus est Dóminus pro\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.\

22. Et edúxit me in \textbf{la}ti\textbf{tú}dinem: \ast\  salvum me fecit, quóniam \textit{vó}\textit{lu}\textbf{it} me.\

23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{me}am: \ast\  et secúndum puritátem mánuum meárum retrí\textit{bu}\textit{et} \textbf{mi}hi:\

24. Quia custodívi \textbf{vi}as \textbf{Dó}mini, \ast\  nec ímpie gessi a \textit{De}\textit{o} \textbf{me}o.\

25. Quóniam ómnia judícia ejus in con\textbf{spéc}tu \textbf{me}o: \ast\  et justítias ejus non ré\textit{pu}\textit{li} \textbf{a} me.\

26. Et ero immacu\textbf{lá}tus cum \textbf{e}o: \ast\  et observábo me ab iniqui\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.\

27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{me}am: \ast\  et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\textit{ló}\textit{rum} \textbf{e}jus.\

28. Cum sancto \textbf{sanc}tus \textbf{e}ris, \ast\  et cum viro innocénte ín\textit{no}\textit{cens} \textbf{e}ris:\

29. Et cum elécto e\textbf{léc}tus \textbf{e}ris: \ast\  et cum pervérso \textit{per}\textit{ver}\textbf{té}ris.\

30. Quóniam tu pópulum húmilem \textbf{sal}vum \textbf{fá}cies: \ast\  et óculos superbórum hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bis.\

31. Quóniam tu illúminas lucérnam \textbf{me}am, \textbf{Dó}mine: \ast\  Deus meus, illúmina té\textit{ne}\textit{bras} \textbf{me}as.\

32. Quóniam in te erípiar a ten\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne, \ast\  et in Deo meo transgré\textit{di}\textit{ar} \textbf{mu}rum.\

33. Deus meus, impollúta via ejus: \dag\  elóquia Dómini igne ex\textbf{a}mi\textbf{ná}ta: \ast\  protéctor est ómnium sperán\textit{ti}\textit{um} \textbf{in} se.\

34. Quóniam quis Deus \textbf{præ}ter \textbf{Dó}minum? \ast\  aut quis Deus præter \textit{De}\textit{um} \textbf{nos}trum?\

35. Deus, qui præcínxit \textbf{me} vir\textbf{tú}te: \ast\  et pósuit immaculátam \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.\

36. Qui perfécit pedes meos \textbf{tam}quam cer\textbf{vó}rum, \ast\  et super excélsa \textit{stá}\textit{tu}\textbf{ens} me.\

37. Qui docet manus \textbf{me}as ad \textbf{prǽ}lium: \ast\  et posuísti, ut arcum ǽreum, brá\textit{chi}\textit{a} \textbf{me}a.\

38. Et dedísti mihi protectiónem sa\textbf{lú}tis \textbf{tu}æ: \ast\  et déxtera tu\textit{a} \textit{su}\textbf{scé}\textbf{pit} me:\

39. Et disciplína tua corréxit \textbf{me} in \textbf{fi}nem: \ast\  et disciplína tua ipsa \textit{me} \textit{do}\textbf{cé}bit.\

40. Dilatásti gressus \textbf{me}os \textbf{sub}tus me: \ast\  et non sunt infirmáta vestí\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a:\

41. Pérsequar inimícos meos et compre\textbf{hén}dam \textbf{il}los: \ast\  et non convértar, do\textit{nec} \textit{de}\textbf{fí}\textbf{ci}ant.\

42. Confríngam illos, nec \textbf{pót}erunt \textbf{sta}re: \ast\  cadent subtus \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.\

43. Et præcinxísti me vir\textbf{tú}te ad \textbf{bel}lum: \ast\  et supplantásti insurgéntes \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}\textbf{tus} me.\

44. Et inimícos meos dedísti \textbf{mi}hi \textbf{dor}sum, \ast\  et odiéntes me dis\textit{per}\textit{di}\textbf{dís}ti.\

45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textbf{ret} ad \textbf{Dó}minum: \ast\  nec exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}os.\

46. Et commínuam illos, ut púlverem ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti: \ast\  ut lutum plateárum de\textit{lé}\textit{bo} \textbf{e}os.\

47. Erípies me de contradicti\textbf{ó}nibus \textbf{pó}puli: \ast\  constítues me in \textit{ca}\textit{put} \textbf{gén}\textbf{ti}um.\

48. Pópulus quem non cognóvi ser\textbf{ví}vit \textbf{mi}hi: \ast\  in audítu auris obe\textit{dí}\textit{vit} \textbf{mi}hi.\

49. Fílii aliéni men\textbf{tí}ti sunt \textbf{mi}hi, \ast\  fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{su}is.\

50. Vivit Dóminus, et benedíctus \textbf{De}us \textbf{me}us: \ast\  et exaltétur Deus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.\

51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textbf{pó}pulos \textbf{sub} me: \ast\  liberátor meus de inimícis meis \textit{i}\textit{ra}\textbf{cún}dis.\

52. Et ab insurgéntibus in me \textbf{ex}al\textbf{tá}bis me: \ast\  a viro iníquo e\textit{rí}\textit{pi}\textbf{es} me.\

53. Proptérea confitébor tibi in nati\textbf{ó}nibus, \textbf{Dó}mine: \ast\  et nómini tuo \textit{psal}\textit{mum} \textbf{di}cam.\

54. Magníficans salútes Regis ejus, \dag\  et fáciens misericórdiam Christo \textbf{su}o \textbf{Da}vid: \ast\  et sémini ejus us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum.\

