2. Deus meus ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us, \ast\  et sperábo in \textbf{e}um.\

3. Protéctor meus, et cornu sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ, \ast\  et suscéptor \textbf{me}us.\

4. Laudans invo\textit{cá}\textit{bo} \textbf{Dó}minum: \ast\  et ab inimícis meis salvus \textbf{e}ro.\

5. Circumdedérunt me do\textit{ló}\textit{res} \textbf{mor}tis: \ast\  et torréntes iniquitátis conturba\textbf{vé}runt me.\

6. Dolóres inférni cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me: \ast\  præoccupavérunt me láquei \textbf{mor}tis.\

7. In tribulatióne mea invo\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum, \ast\  et ad Deum meum cla\textbf{má}vi.\

8. Et exaudívit de templo sancto suo \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am: \ast\  et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in aures \textbf{e}jus.\

9. Commóta est, et contré\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra: \ast\  fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus est \textbf{e}is.\

10. Ascéndit fumus in ira ejus: \dag\  et ignis a fácie e\textit{jus} \textit{ex}\textbf{ár}sit: \ast\  carbónes succénsi sunt ab \textbf{e}o.\

11. Inclinávit cælos, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}dit: \ast\  et calígo sub pédibus \textbf{e}jus.\

12. Et ascéndit super Chérubim, \textit{et} \textit{vo}\textbf{lá}vit: \ast\  volávit super pennas ven\textbf{tó}rum.\

13. Et pósuit ténebras latíbulum suum, \dag\  in circúitu ejus taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus: \ast\  tenebrósa aqua in núbibus \textbf{á}ëris.\

14. Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textit{trans}\textit{i}\textbf{é}runt, \ast\  grando et carbónes \textbf{i}gnis.\

15. Et intónuit de cælo Dóminus, \dag\  et Altíssimus dedit \textit{vo}\textit{cem} \textbf{su}am: \ast\  grando et carbónes \textbf{i}gnis.\

16. Et misit sagíttas suas, et dissi\textit{pá}\textit{vit} \textbf{e}os: \ast\  fúlgura multiplicávit, et conturbávit \textbf{e}os.\

17. Et apparuérunt fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum, \ast\  et reveláta sunt fundaménta orbis ter\textbf{rá}rum:\

18. Ab increpatióne \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine, \ast\  ab inspiratióne spíritus iræ \textbf{tu}æ.\

19. Misit de summo, \textit{et} \textit{ac}\textbf{cé}pit me: \ast\  et assúmpsit me de aquis \textbf{mul}tis.\

20. Erípuit me de inimícis meis fortíssimis, \dag\  et ab his \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt me: \ast\  quóniam confortáti sunt \textbf{su}per me.\

21. Prævenérunt me in die afflicti\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ: \ast\  et factus est Dóminus protéctor \textbf{me}us.\

22. Et edúxit me in \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dinem: \ast\  salvum me fecit, quóniam vólu\textbf{it} me.\

23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am: \ast\  et secúndum puritátem mánuum meárum retríbuet \textbf{mi}hi:\

24. Quia custodívi \textit{vi}\textit{as} \textbf{Dó}mini, \ast\  nec ímpie gessi a Deo \textbf{me}o.\

25. Quóniam ómnia judícia ejus in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{me}o: \ast\  et justítias ejus non répuli \textbf{a} me.\

26. Et ero immaculá\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}o: \ast\  et observábo me ab iniquitáte \textbf{me}a.\

27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am: \ast\  et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculórum \textbf{e}jus.\

28. Cum sancto \textit{sanc}\textit{tus} \textbf{e}ris, \ast\  et cum viro innocénte ínnocens \textbf{e}ris:\

29. Et cum elécto e\textit{léc}\textit{tus} \textbf{e}ris: \ast\  et cum pervérso perver\textbf{té}ris.\

30. Quóniam tu pópulum húmilem \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}cies: \ast\  et óculos superbórum humili\textbf{á}bis.\

31. Quóniam tu illúminas lucérnam \textit{me}\textit{am}, \textbf{Dó}mine: \ast\  Deus meus, illúmina ténebras \textbf{me}as.\

32. Quóniam in te erípiar a ten\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne, \ast\  et in Deo meo transgrédiar \textbf{mu}rum.\

33. Deus meus, impollúta via ejus: \dag\  elóquia Dómini igne ex\textit{a}\textit{mi}\textbf{ná}ta: \ast\  protéctor est ómnium sperántium \textbf{in} se.\

34. Quóniam quis Deus \textit{præ}\textit{ter} \textbf{Dó}minum? \ast\  aut quis Deus præter Deum \textbf{nos}trum?\

35. Deus, qui præcínxit \textit{me} \textit{vir}\textbf{tú}te: \ast\  et pósuit immaculátam viam \textbf{me}am.\

36. Qui perfécit pedes meos tam\textit{quam} \textit{cer}\textbf{vó}rum, \ast\  et super excélsa státu\textbf{ens} me.\

37. Qui docet manus me\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}lium: \ast\  et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchia \textbf{me}a.\

38. Et dedísti mihi protectiónem sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ: \ast\  et déxtera tua su\textbf{scé}pit me:\

39. Et disciplína tua corréxit \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  et disciplína tua ipsa me do\textbf{cé}bit.\

40. Dilatásti gressus \textit{me}\textit{os} \textbf{sub}tus me: \ast\  et non sunt infirmáta vestígia \textbf{me}a:\

41. Pérsequar inimícos meos et compre\textit{hén}\textit{dam} \textbf{il}los: \ast\  et non convértar, donec de\textbf{fí}ciant.\

42. Confríngam illos, nec pót\textit{e}\textit{runt} \textbf{sta}re: \ast\  cadent subtus pedes \textbf{me}os.\

43. Et præcinxísti me virtú\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}lum: \ast\  et supplantásti insurgéntes in me \textbf{sub}tus me.\

44. Et inimícos meos dedísti \textit{mi}\textit{hi} \textbf{dor}sum, \ast\  et odiéntes me disperdi\textbf{dís}ti.\

45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}minum: \ast\  nec exaudívit \textbf{e}os.\

46. Et commínuam illos, ut púlverem ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti: \ast\  ut lutum plateárum delébo \textbf{e}os.\

47. Erípies me de contradictió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{pó}puli: \ast\  constítues me in caput \textbf{gén}tium.\

48. Pópulus quem non cognóvi ser\textit{ví}\textit{vit} \textbf{mi}hi: \ast\  in audítu auris obedívit \textbf{mi}hi.\

49. Fílii aliéni mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi, \ast\  fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémitis \textbf{su}is.\

50. Vivit Dóminus, et benedíctus \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us: \ast\  et exaltétur Deus salútis \textbf{me}æ.\

51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó\textit{pu}\textit{los} \textbf{sub} me: \ast\  liberátor meus de inimícis meis ira\textbf{cún}dis.\

52. Et ab insurgéntibus in me \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bis me: \ast\  a viro iníquo erípi\textbf{es} me.\

53. Proptérea confitébor tibi in natió\textit{ni}\textit{bus}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et nómini tuo psalmum \textbf{di}cam.\

54. Magníficans salútes Regis ejus, \dag\  et fáciens misericórdiam Christo \textit{su}\textit{o} \textbf{Da}vid: \ast\  et sémini ejus usque in \textbf{sǽ}culum.\

