2. Deus meus ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us, \ast\  et spe\textbf{rá}bo in \textbf{e}um.\

3. Protéctor meus, et cornu sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ, \ast\  et su\textbf{scép}tor \textbf{me}us.\

4. Laudans invo\textbf{cá}bo \textbf{Dó}minum: \ast\  et ab inimícis meis \textbf{sal}vus \textbf{e}ro.\

5. Circumdedérunt me do\textbf{ló}res \textbf{mor}tis: \ast\  et torréntes iniquitátis con\textbf{tur}ba\textbf{vé}runt me.\

6. Dolóres inférni cir\textbf{cum}de\textbf{dé}runt me: \ast\  præoccupavérunt me \textbf{lá}quei \textbf{mor}tis.\

7. In tribulatióne mea invo\textbf{cá}vi \textbf{Dó}minum, \ast\  et ad Deum \textbf{me}um cla\textbf{má}vi.\

8. Et exaudívit de templo sancto suo \textbf{vo}cem \textbf{me}am: \ast\  et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textbf{au}res \textbf{e}jus.\

9. Commóta est, et con\textbf{tré}muit \textbf{ter}ra: \ast\  fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\textbf{rá}tus est \textbf{e}is.\

10. Ascéndit fumus in ira ejus: \dag\  et ignis a fácie \textbf{e}jus ex\textbf{ár}sit: \ast\  carbónes succénsi \textbf{sunt} ab \textbf{e}o.\

11. Inclinávit cælos, \textbf{et} de\textbf{scén}dit: \ast\  et calígo sub \textbf{pé}dibus \textbf{e}jus.\

12. Et ascéndit super Chérubim, \textbf{et} vo\textbf{lá}vit: \ast\  volávit super \textbf{pen}nas ven\textbf{tó}rum.\

13. Et pósuit ténebras latíbulum suum, \dag\  in circúitu ejus taber\textbf{ná}culum \textbf{e}jus: \ast\  tenebrósa aqua in \textbf{nú}bibus \textbf{á}ëris.\

14. Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textbf{trans}i\textbf{é}runt, \ast\  grando et car\textbf{bó}nes \textbf{i}gnis.\

15. Et intónuit de cælo Dóminus, \dag\  et Altíssimus dedit \textbf{vo}cem \textbf{su}am: \ast\  grando et car\textbf{bó}nes \textbf{i}gnis.\

16. Et misit sagíttas suas, et dissi\textbf{pá}vit \textbf{e}os: \ast\  fúlgura multiplicávit, et contur\textbf{bá}vit \textbf{e}os.\

17. Et apparuérunt \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum, \ast\  et reveláta sunt fundaménta \textbf{or}bis ter\textbf{rá}rum:\

18. Ab increpatióne \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine, \ast\  ab inspiratióne spíritus \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ.\

19. Misit de summo, \textbf{et} ac\textbf{cé}pit me: \ast\  et assúmpsit me de \textbf{a}quis \textbf{mul}tis.\

20. Erípuit me de inimícis meis fortíssimis, \dag\  et ab his \textbf{qui} o\textbf{dé}runt me: \ast\  quóniam confor\textbf{tá}ti sunt \textbf{su}per me.\

21. Prævenérunt me in die afflicti\textbf{ó}nis \textbf{me}æ: \ast\  et factus est Dóminus pro\textbf{téc}tor \textbf{me}us.\

22. Et edúxit me in \textbf{la}ti\textbf{tú}dinem: \ast\  salvum me fecit, quóniam \textbf{vó}lu\textbf{it} me.\

23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{me}am: \ast\  et secúndum puritátem mánuum meárum re\textbf{trí}buet \textbf{mi}hi:\

24. Quia custodívi \textbf{vi}as \textbf{Dó}mini, \ast\  nec ímpie gessi a \textbf{De}o \textbf{me}o.\

25. Quóniam ómnia judícia ejus in con\textbf{spéc}tu \textbf{me}o: \ast\  et justítias ejus non \textbf{ré}puli \textbf{a} me.\

26. Et ero immacu\textbf{lá}tus cum \textbf{e}o: \ast\  et observábo me ab iniqui\textbf{tá}te \textbf{me}a.\

27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{me}am: \ast\  et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\textbf{ló}rum \textbf{e}jus.\

28. Cum sancto \textbf{sanc}tus \textbf{e}ris, \ast\  et cum viro innocénte \textbf{ín}nocens \textbf{e}ris:\

29. Et cum elécto e\textbf{léc}tus \textbf{e}ris: \ast\  et cum pervérso \textbf{per}ver\textbf{té}ris.\

30. Quóniam tu pópulum húmilem \textbf{sal}vum \textbf{fá}cies: \ast\  et óculos superbórum hu\textbf{mi}li\textbf{á}bis.\

31. Quóniam tu illúminas lucérnam \textbf{me}am, \textbf{Dó}mine: \ast\  Deus meus, illúmina \textbf{té}nebras \textbf{me}as.\

32. Quóniam in te erípiar a ten\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne, \ast\  et in Deo meo trans\textbf{gré}diar \textbf{mu}rum.\

33. Deus meus, impollúta via ejus: \dag\  elóquia Dómini igne ex\textbf{a}mi\textbf{ná}ta: \ast\  protéctor est ómnium spe\textbf{rán}tium \textbf{in} se.\

34. Quóniam quis Deus \textbf{præ}ter \textbf{Dó}minum? \ast\  aut quis Deus præter \textbf{De}um \textbf{nos}trum?\

35. Deus, qui præcínxit \textbf{me} vir\textbf{tú}te: \ast\  et pósuit immaculátam \textbf{vi}am \textbf{me}am.\

36. Qui perfécit pedes meos \textbf{tam}quam cer\textbf{vó}rum, \ast\  et super excélsa \textbf{stá}tu\textbf{ens} me.\

37. Qui docet manus \textbf{me}as ad \textbf{prǽ}lium: \ast\  et posuísti, ut arcum ǽreum, \textbf{brá}chia \textbf{me}a.\

38. Et dedísti mihi protectiónem sa\textbf{lú}tis \textbf{tu}æ: \ast\  et déxtera \textbf{tu}a su\textbf{scé}pit me:\

39. Et disciplína tua corréxit \textbf{me} in \textbf{fi}nem: \ast\  et disciplína tua ipsa \textbf{me} do\textbf{cé}bit.\

40. Dilatásti gressus \textbf{me}os \textbf{sub}tus me: \ast\  et non sunt infirmáta ves\textbf{tí}gia \textbf{me}a:\

41. Pérsequar inimícos meos et compre\textbf{hén}dam \textbf{il}los: \ast\  et non convértar, \textbf{do}nec de\textbf{fí}ciant.\

42. Confríngam illos, nec \textbf{pót}erunt \textbf{sta}re: \ast\  cadent subtus \textbf{pe}des \textbf{me}os.\

43. Et præcinxísti me vir\textbf{tú}te ad \textbf{bel}lum: \ast\  et supplantásti insurgéntes \textbf{in} me \textbf{sub}tus me.\

44. Et inimícos meos dedísti \textbf{mi}hi \textbf{dor}sum, \ast\  et odiéntes me dis\textbf{per}di\textbf{dís}ti.\

45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textbf{ret} ad \textbf{Dó}minum: \ast\  nec exau\textbf{dí}vit \textbf{e}os.\

46. Et commínuam illos, ut púlverem ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti: \ast\  ut lutum plateárum de\textbf{lé}bo \textbf{e}os.\

47. Erípies me de contradicti\textbf{ó}nibus \textbf{pó}puli: \ast\  constítues me in \textbf{ca}put \textbf{gén}tium.\

48. Pópulus quem non cognóvi ser\textbf{ví}vit \textbf{mi}hi: \ast\  in audítu auris obe\textbf{dí}vit \textbf{mi}hi.\

49. Fílii aliéni men\textbf{tí}ti sunt \textbf{mi}hi, \ast\  fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textbf{sé}mitis \textbf{su}is.\

50. Vivit Dóminus, et benedíctus \textbf{De}us \textbf{me}us: \ast\  et exaltétur Deus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ.\

51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textbf{pó}pulos \textbf{sub} me: \ast\  liberátor meus de inimícis meis \textbf{i}ra\textbf{cún}dis.\

52. Et ab insurgéntibus in me \textbf{ex}al\textbf{tá}bis me: \ast\  a viro iníquo e\textbf{rí}pi\textbf{es} me.\

53. Proptérea confitébor tibi in nati\textbf{ó}nibus, \textbf{Dó}mine: \ast\  et nómini tuo \textbf{psal}mum \textbf{di}cam.\

54. Magníficans salútes Regis ejus, \dag\  et fáciens misericórdiam Christo \textbf{su}o \textbf{Da}vid: \ast\  et sémini ejus \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum.\

