2. Dies diéi erúctat \textbf{ver}bum, \ast\  et nox nocti índicat \textit{sci}\textbf{én}tiam.\

3. Non sunt loquélæ, neque ser\textbf{mó}nes, \ast\  quorum non audiántur voces \textit{e}\textbf{ó}rum.\

4. In omnem terram exívit sonus e\textbf{ó}rum: \ast\  et in fines orbis terræ verba \textit{e}\textbf{ó}rum.\

5. In sole pósuit tabernáculum \textbf{su}um: \ast\  et ipse tamquam sponsus procédens de thála\textit{mo} \textbf{su}o.\

6. Exsultávit ut gigas ad curréndam \textbf{vi}am, \ast\  a summo cælo egréssi\textit{o} \textbf{e}jus.\

7. Et occúrsus ejus usque ad summum \textbf{e}jus: \ast\  nec est qui se abscóndat a caló\textit{re} \textbf{e}jus.\

8. Lex Dómini immaculáta, convértens \textbf{á}nimas: \ast\  testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præ\textit{stans} \textbf{pár}vulis.\

9. Justítiæ Dómini rectæ, lætificántes \textbf{cor}da: \ast\  præcéptum Dómini lúcidum illúmi\textit{nans} \textbf{ó}culos.\

10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽculum \textbf{sǽ}culi: \ast\  judícia Dómini vera, justificáta in se\textit{met}\textbf{íp}sa.\

11. Desiderabília super aurum et lápidem pretiósum \textbf{mul}tum: \ast\  et dulcióra super mel \textit{et} \textbf{fa}vum.\

12. Etenim servus tuus custódit \textbf{e}a, \ast\  in custodiéndis illis retribúti\textit{o} \textbf{mul}ta.\

13. Delícta quis intélligit? \dag\  ab occúltis meis \textbf{mun}da me: \ast\  et ab aliénis parce ser\textit{vo} \textbf{tu}o.\

14. Si mei non fúerint domináti, tunc immaculátus \textbf{e}ro: \ast\  et emundábor a delíc\textit{to} \textbf{má}ximo.\

15. Et erunt ut compláceant elóquia oris \textbf{me}i: \ast\  et meditátio cordis mei in conspéctu tu\textit{o} \textbf{sem}per.\

16. Dómine, adjútor \textbf{me}us, \ast\  et redémp\textit{tor} \textbf{me}us.\

