2. Dies diéi e\textbf{rúc}tat \textbf{ver}bum, \ast\  et nox nocti ín\textit{di}\textit{cat} \textit{sci}\textbf{én}tiam.\

3. Non sunt loquélæ, \textbf{ne}que ser\textbf{mó}nes, \ast\  quorum non audiántur \textit{vo}\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

4. In omnem terram exívit \textbf{so}nus e\textbf{ó}rum: \ast\  et in fines orbis terræ \textit{ver}\textit{ba} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

5. In sole pósuit taber\textbf{ná}culum \textbf{su}um: \ast\  et ipse tamquam sponsus procédens de \textit{thá}\textit{la}\textit{mo} \textbf{su}o.\

6. Exsultávit ut gigas ad cur\textbf{rén}dam \textbf{vi}am, \ast\  a summo cælo e\textit{grés}\textit{si}\textit{o} \textbf{e}jus.\

7. Et occúrsus ejus usque ad \textbf{sum}mum \textbf{e}jus: \ast\  nec est qui se abscóndat a \textit{ca}\textit{ló}\textit{re} \textbf{e}jus.\

8. Lex Dómini immaculáta, con\textbf{vér}tens \textbf{á}\textbf{ni}mas: \ast\  testimónium Dómini fidéle, sapiénti\textit{am} \textit{præ}\textit{stans} \textbf{pár}vulis.\

9. Justítiæ Dómini rectæ, lætifi\textbf{cán}tes \textbf{cor}da: \ast\  præcéptum Dómini lúcidum il\textit{lú}\textit{mi}\textit{nans} \textbf{ó}culos.\

10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li: \ast\  judícia Dómini vera, justificáta \textit{in} \textit{se}\textit{met}\textbf{íp}sa.\

11. Desiderabília super aurum et lápidem preti\textbf{ó}sum \textbf{mul}tum: \ast\  et dulcióra su\textit{per} \textit{mel} \textit{et} \textbf{fa}vum.\

12. Etenim servus tuus cus\textbf{tó}dit \textbf{e}a, \ast\  in custodiéndis illis retri\textit{bú}\textit{ti}\textit{o} \textbf{mul}ta.\

13. Delícta quis intélligit? \dag\  ab occúltis \textbf{me}is \textbf{mun}\textbf{da} me: \ast\  et ab aliénis par\textit{ce} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.\

14. Si mei non fúerint domináti, tunc immacu\textbf{lá}tus \textbf{e}ro: \ast\  et emundábor a \textit{de}\textit{líc}\textit{to} \textbf{má}ximo.\

15. Et erunt ut compláceant elóquia \textbf{o}ris \textbf{me}i: \ast\  et meditátio cordis mei in conspéc\textit{tu} \textit{tu}\textit{o} \textbf{sem}per.\

16. Dómine, ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us, \ast\  et \textit{red}\textit{émp}\textit{tor} \textbf{me}us.\

