2. Dies diéi erúc\textit{tat} \textbf{ver}bum, \ast\  et nox nocti índi\textit{cat} \textit{sci}\textbf{én}tiam.\

3. Non sunt loquélæ, neque \textit{ser}\textbf{mó}nes, \ast\  quorum non audiántur vo\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

4. In omnem terram exívit sonus \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et in fines orbis terræ ver\textit{ba} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

5. In sole pósuit tabernácu\textit{lum} \textbf{su}um: \ast\  et ipse tamquam sponsus procédens de thá\textit{la}\textit{mo} \textbf{su}o.\

6. Exsultávit ut gigas ad currén\textit{dam} \textbf{vi}am, \ast\  a summo cælo egrés\textit{si}\textit{o} \textbf{e}jus.\

7. Et occúrsus ejus usque ad sum\textit{mum} \textbf{e}jus: \ast\  nec est qui se abscóndat a ca\textit{ló}\textit{re} \textbf{e}jus.\

8. Lex Dómini immaculáta, convér\textit{tens} \textbf{á}nimas: \ast\  testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \textit{præ}\textit{stans} \textbf{pár}vulis.\

9. Justítiæ Dómini rectæ, lætificán\textit{tes} \textbf{cor}da: \ast\  præcéptum Dómini lúcidum illú\textit{mi}\textit{nans} \textbf{ó}culos.\

10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  judícia Dómini vera, justificáta in \textit{se}\textit{met}\textbf{íp}sa.\

11. Desiderabília super aurum et lápidem pretió\textit{sum} \textbf{mul}tum: \ast\  et dulcióra super \textit{mel} \textit{et} \textbf{fa}vum.\

12. Etenim servus tuus custó\textit{dit} \textbf{e}a, \ast\  in custodiéndis illis retribú\textit{ti}\textit{o} \textbf{mul}ta.\

13. Delícta quis intélligit? \dag\  ab occúltis me\textit{is} \textbf{mun}da me: \ast\  et ab aliénis parce \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.\

14. Si mei non fúerint domináti, tunc immaculá\textit{tus} \textbf{e}ro: \ast\  et emundábor a de\textit{líc}\textit{to} \textbf{má}ximo.\

15. Et erunt ut compláceant elóquia o\textit{ris} \textbf{me}i: \ast\  et meditátio cordis mei in conspéctu \textit{tu}\textit{o} \textbf{sem}per.\

16. Dómine, adjú\textit{tor} \textbf{me}us, \ast\  et red\textit{émp}\textit{tor} \textbf{me}us.\

