2. Deus meus, clamábo per diem, et \textbf{non} ex\textbf{áu}\textbf{di}es: \ast\  et nocte, et non ad insipién\textit{ti}\textit{am} \textbf{mi}hi.\

3. Tu autem in \textbf{sanc}to \textbf{há}\textbf{bi}tas: \ast\  \textit{laus} \textbf{Is}raël.\

4. In te speravérunt \textbf{pa}tres \textbf{nos}tri: \ast\  speravérunt, et libe\textit{rás}\textit{ti} \textbf{e}os.\

5. Ad te clamavérunt, et \textbf{sal}vi \textbf{fac}\textbf{ti} sunt: \ast\  in te speravérunt, et non \textit{sunt} \textit{con}\textbf{fú}si.\

6. Ego autem sum vermis, \textbf{et} non \textbf{ho}mo: \ast\  oppróbrium hóminum, et abjéc\textit{ti}\textit{o} \textbf{ple}bis.\

7. Omnes vidéntes me \textbf{de}ri\textbf{sé}\textbf{runt} me: \ast\  locúti sunt lábiis, et mo\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ca}put.\

8. Sperávit in Dómino, e\textbf{rí}piat \textbf{e}um: \ast\  salvum fáciat eum, quóni\textit{am} \textit{vult} \textbf{e}um.\

9. Quóniam tu es, qui extraxísti \textbf{me} de \textbf{ven}tre: \ast\  spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero.\

10. De ventre matris meæ Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu, \ast\  ne discés\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me:\

11. Quóniam tribulátio \textbf{pró}xi\textbf{ma} est: \ast\  quóniam non \textit{est} \textit{qui} \textbf{ád}juvet.\

12. Circumdedérunt me \textbf{ví}tuli \textbf{mul}ti: \ast\  tauri pingues \textit{ob}\textit{se}\textbf{dé}runt me.\

13. Aperuérunt super \textbf{me} os \textbf{su}um: \ast\  sicut leo rápi\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}giens.\

14. Sicut \textbf{a}qua ef\textbf{fú}\textbf{sus} sum: \ast\  et dispérsa sunt ómnia \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.\

15. Factum est cor meum tamquam \textbf{ce}ra li\textbf{qué}scens: \ast\  in médio \textit{ven}\textit{tris} \textbf{me}i.\

16. Aruit tamquam testa virtus mea, \dag\  et lingua mea adhǽsit \textbf{fáu}cibus \textbf{me}is: \ast\  et in púlverem mortis \textit{de}\textit{du}\textbf{xís}ti me.\

17. Quóniam circumdedérunt me \textbf{ca}nes \textbf{mul}ti: \ast\  concílium malignánti\textit{um} \textit{ob}\textbf{sé}dit me.\

18. Fodérunt manus meas et \textbf{pe}des \textbf{me}os: \ast\  dinumeravérunt ómnia \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.\

19. Ipsi vero consideravérunt et \textbf{in}spe\textbf{xé}\textbf{runt} me: \ast\  divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\textit{sé}\textit{runt} \textbf{sor}tem.\

20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textbf{tu}um \textbf{a} me: \ast\  ad defensiónem \textit{me}\textit{am} \textbf{cón}spice.\

21. Erue a frámea, Deus, \textbf{á}nimam \textbf{me}am: \ast\  et de manu canis ú\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.\

22. Salva me ex \textbf{o}re le\textbf{ó}nis: \ast\  et a córnibus unicórnium humili\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.\

23. Narrábo nomen tuum \textbf{frá}tribus \textbf{me}is: \ast\  in médio Ecclési\textit{æ} \textit{lau}\textbf{dá}bo te.\

24. Qui timétis Dóminum, lau\textbf{dá}te \textbf{e}um: \ast\  univérsum semen Jacob, glorifi\textit{cá}\textit{te} \textbf{e}um.\

25. Tímeat eum omne \textbf{se}men \textbf{Is}\textbf{ra}ël: \ast\  quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{páu}peris:\

26. Nec avértit fáciem \textbf{su}am \textbf{a} me: \ast\  et cum clamárem ad eum, \textit{ex}\textit{au}\textbf{dí}vit me.\

27. Apud te laus mea in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna: \ast\  vota mea reddam in conspéctu timén\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um.\

28. Edent páuperes, et saturabúntur: \dag\  et laudábunt Dóminum qui re\textbf{quí}runt \textbf{e}um: \ast\  vivent corda eórum in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

29. Reminiscéntur et conver\textbf{tén}tur ad \textbf{Dó}\textbf{mi}num \ast\  univérsi \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:\

30. Et adorábunt in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus \ast\  univérsæ famí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Gén}tium.\

31. Quóniam Dómi\textbf{ni} est \textbf{re}gnum: \ast\  et ipse dominá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Gén}tium.\

32. Manducavérunt et adoravérunt omnes \textbf{pin}gues \textbf{ter}ræ: \ast\  in conspéctu ejus cadent omnes qui descén\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}ram.\

33. Et ánima mea \textbf{il}li \textbf{vi}vet: \ast\  et semen meum sér\textit{vi}\textit{et} \textbf{ip}si.\

34. Annuntiábitur Dómino generáti\textbf{o} ven\textbf{tú}ra: \ast\  et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus.\

