2. Deus meus, clamábo per diem, et \textit{non} \textit{ex}\textbf{áu}dies: \ast\  et nocte, et non ad insipi\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{mi}hi.\

3. Tu autem in \textit{sanc}\textit{to} \textbf{há}bitas: \ast\  \textit{laus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.\

4. In te speravérunt \textit{pa}\textit{tres} \textbf{nos}tri: \ast\  speravérunt, et li\textit{be}\textit{rás}\textit{ti} \textbf{e}os.\

5. Ad te clamavérunt, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{fac}ti sunt: \ast\  in te speravérunt, et \textit{non} \textit{sunt} \textit{con}\textbf{fú}si.\

6. Ego autem sum vermis, \textit{et} \textit{non} \textbf{ho}mo: \ast\  oppróbrium hóminum, et ab\textit{jéc}\textit{ti}\textit{o} \textbf{ple}bis.\

7. Omnes vidéntes me \textit{de}\textit{ri}\textbf{sé}runt me: \ast\  locúti sunt lábiis, et \textit{mo}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ca}put.\

8. Sperávit in Dómino, erí\textit{pi}\textit{at} \textbf{e}um: \ast\  salvum fáciat eum, quón\textit{i}\textit{am} \textit{vult} \textbf{e}um.\

9. Quóniam tu es, qui extraxísti \textit{me} \textit{de} \textbf{ven}tre: \ast\  spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéc\textit{tus} \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}\textbf{te}ro.\

10. De ventre matris meæ Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu, \ast\  ne di\textit{scés}\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me:\

11. Quóniam tribulátio \textit{pró}\textit{xi}\textbf{ma} est: \ast\  quóniam \textit{non} \textit{est} \textit{qui} \textbf{ád}\textbf{ju}vet.\

12. Circumdedérunt me ví\textit{tu}\textit{li} \textbf{mul}ti: \ast\  tauri pin\textit{gues} \textit{ob}\textit{se}\textbf{dé}\textbf{runt} me.\

13. Aperuérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um: \ast\  sicut leo rá\textit{pi}\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}\textbf{gi}ens.\

14. Sicut a\textit{qua} \textit{ef}\textbf{fú}sus sum: \ast\  et dispérsa sunt ómni\textit{a} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.\

15. Factum est cor meum tamquam ce\textit{ra} \textit{li}\textbf{qué}scens: \ast\  in médi\textit{o} \textit{ven}\textit{tris} \textbf{me}i.\

16. Aruit tamquam testa virtus mea, \dag\  et lingua mea adhǽsit fáu\textit{ci}\textit{bus} \textbf{me}is: \ast\  et in púlverem mor\textit{tis} \textit{de}\textit{du}\textbf{xís}\textbf{ti} me.\

17. Quóniam circumdedérunt me \textit{ca}\textit{nes} \textbf{mul}ti: \ast\  concílium malignán\textit{ti}\textit{um} \textit{ob}\textbf{sé}\textbf{dit} me.\

18. Fodérunt manus meas et \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os: \ast\  dinumeravérunt ómni\textit{a} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.\

19. Ipsi vero consideravérunt et \textit{in}\textit{spe}\textbf{xé}runt me: \ast\  divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam \textit{mi}\textit{sé}\textit{runt} \textbf{sor}tem.\

20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textit{tu}\textit{um} \textbf{a} me: \ast\  ad defensió\textit{nem} \textit{me}\textit{am} \textbf{cón}\textbf{spi}ce.\

21. Erue a frámea, Deus, á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  et de manu canis \textit{ú}\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.\

22. Salva me ex o\textit{re} \textit{le}\textbf{ó}nis: \ast\  et a córnibus unicórnium humi\textit{li}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.\

23. Narrábo nomen tuum frá\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is: \ast\  in médio Ecclé\textit{si}\textit{æ} \textit{lau}\textbf{dá}\textbf{bo} te.\

24. Qui timétis Dóminum, lau\textit{dá}\textit{te} \textbf{e}um: \ast\  univérsum semen Jacob, glori\textit{fi}\textit{cá}\textit{te} \textbf{e}um.\

25. Tímeat eum omne \textit{se}\textit{men} \textbf{Is}raël: \ast\  quóniam non sprevit, neque despéxit depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{páu}\textbf{pe}ris:\

26. Nec avértit fáciem \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me: \ast\  et cum clamárem ad e\textit{um}, \textit{ex}\textit{au}\textbf{dí}\textbf{vit} me.\

27. Apud te laus mea in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna: \ast\  vota mea reddam in conspéctu ti\textit{mén}\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um.\

28. Edent páuperes, et saturabúntur: \dag\  et laudábunt Dóminum qui re\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um: \ast\  vivent corda eórum in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.\

29. Reminiscéntur et convertén\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}minum \ast\  univér\textit{si} \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:\

30. Et adorábunt in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus \ast\  univérsæ fa\textit{mí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Gén}\textbf{ti}um.\

31. Quóniam Dómi\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}gnum: \ast\  et ipse domi\textit{ná}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Gén}\textbf{ti}um.\

32. Manducavérunt et adoravérunt omnes \textit{pin}\textit{gues} \textbf{ter}ræ: \ast\  in conspéctu ejus cadent omnes qui de\textit{scén}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}ram.\

33. Et ánima mea \textit{il}\textit{li} \textbf{vi}vet: \ast\  et semen meum \textit{sér}\textit{vi}\textit{et} \textbf{ip}si.\

34. Annuntiábitur Dómino generáti\textit{o} \textit{ven}\textbf{tú}ra: \ast\  et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, \textit{quem} \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.\

