2. Deus meus, clamábo per diem, et \textit{non} \textit{ex}\textbf{áu}dies: \ast\  et nocte, et non ad insipiéntiam \textbf{mi}hi.\

3. Tu autem in \textit{sanc}\textit{to} \textbf{há}bitas: \ast\  laus \textbf{Is}raël.\

4. In te speravérunt \textit{pa}\textit{tres} \textbf{nos}tri: \ast\  speravérunt, et liberásti \textbf{e}os.\

5. Ad te clamavérunt, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{fac}ti sunt: \ast\  in te speravérunt, et non sunt con\textbf{fú}si.\

6. Ego autem sum vermis, \textit{et} \textit{non} \textbf{ho}mo: \ast\  oppróbrium hóminum, et abjéctio \textbf{ple}bis.\

7. Omnes vidéntes me \textit{de}\textit{ri}\textbf{sé}runt me: \ast\  locúti sunt lábiis, et movérunt \textbf{ca}put.\

8. Sperávit in Dómino, erí\textit{pi}\textit{at} \textbf{e}um: \ast\  salvum fáciat eum, quóniam vult \textbf{e}um.\

9. Quóniam tu es, qui extraxísti \textit{me} \textit{de} \textbf{ven}tre: \ast\  spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum ex \textbf{ú}tero.\

10. De ventre matris meæ Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu, \ast\  ne discésseris \textbf{a} me:\

11. Quóniam tribulátio \textit{pró}\textit{xi}\textbf{ma} est: \ast\  quóniam non est qui \textbf{ád}juvet.\

12. Circumdedérunt me ví\textit{tu}\textit{li} \textbf{mul}ti: \ast\  tauri pingues obse\textbf{dé}runt me.\

13. Aperuérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um: \ast\  sicut leo rápiens et \textbf{rú}giens.\

14. Sicut a\textit{qua} \textit{ef}\textbf{fú}sus sum: \ast\  et dispérsa sunt ómnia ossa \textbf{me}a.\

15. Factum est cor meum tamquam ce\textit{ra} \textit{li}\textbf{qué}scens: \ast\  in médio ventris \textbf{me}i.\

16. Aruit tamquam testa virtus mea, \dag\  et lingua mea adhǽsit fáu\textit{ci}\textit{bus} \textbf{me}is: \ast\  et in púlverem mortis dedu\textbf{xís}ti me.\

17. Quóniam circumdedérunt me \textit{ca}\textit{nes} \textbf{mul}ti: \ast\  concílium malignántium ob\textbf{sé}dit me.\

18. Fodérunt manus meas et \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os: \ast\  dinumeravérunt ómnia ossa \textbf{me}a.\

19. Ipsi vero consideravérunt et \textit{in}\textit{spe}\textbf{xé}runt me: \ast\  divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misérunt \textbf{sor}tem.\

20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textit{tu}\textit{um} \textbf{a} me: \ast\  ad defensiónem meam \textbf{cón}spice.\

21. Erue a frámea, Deus, á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  et de manu canis únicam \textbf{me}am.\

22. Salva me ex o\textit{re} \textit{le}\textbf{ó}nis: \ast\  et a córnibus unicórnium humilitátem \textbf{me}am.\

23. Narrábo nomen tuum frá\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is: \ast\  in médio Ecclésiæ lau\textbf{dá}bo te.\

24. Qui timétis Dóminum, lau\textit{dá}\textit{te} \textbf{e}um: \ast\  univérsum semen Jacob, glorificáte \textbf{e}um.\

25. Tímeat eum omne \textit{se}\textit{men} \textbf{Is}raël: \ast\  quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatiónem \textbf{páu}peris:\

26. Nec avértit fáciem \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me: \ast\  et cum clamárem ad eum, exau\textbf{dí}vit me.\

27. Apud te laus mea in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna: \ast\  vota mea reddam in conspéctu timéntium \textbf{e}um.\

28. Edent páuperes, et saturabúntur: \dag\  et laudábunt Dóminum qui re\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um: \ast\  vivent corda eórum in sǽculum \textbf{sǽ}culi.\

29. Reminiscéntur et convertén\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}minum \ast\  univérsi fines \textbf{ter}ræ:\

30. Et adorábunt in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus \ast\  univérsæ famíliæ \textbf{Gén}tium.\

31. Quóniam Dómi\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}gnum: \ast\  et ipse dominábitur \textbf{Gén}tium.\

32. Manducavérunt et adoravérunt omnes \textit{pin}\textit{gues} \textbf{ter}ræ: \ast\  in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt in \textbf{ter}ram.\

33. Et ánima mea \textit{il}\textit{li} \textbf{vi}vet: \ast\  et semen meum sérviet \textbf{ip}si.\

34. Annuntiábitur Dómino generáti\textit{o} \textit{ven}\textbf{tú}ra: \ast\  et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fecit \textbf{Dó}minus.\

