2. Deus meus, clamábo per diem, et \textbf{non} ex\textbf{áu}dies: \ast\  et nocte, et non ad insipi\textbf{én}tiam \textbf{mi}hi.\

3. Tu autem in \textbf{sanc}to \textbf{há}bitas: \ast\  laus \textbf{Is}raël.\

4. In te speravérunt \textbf{pa}tres \textbf{nos}tri: \ast\  speravérunt, et libe\textbf{rás}ti \textbf{e}os.\

5. Ad te clamavérunt, et \textbf{sal}vi \textbf{fac}ti sunt: \ast\  in te speravérunt, et non \textbf{sunt} con\textbf{fú}si.\

6. Ego autem sum vermis, \textbf{et} non \textbf{ho}mo: \ast\  oppróbrium hóminum, et ab\textbf{jéc}tio \textbf{ple}bis.\

7. Omnes vidéntes me \textbf{de}ri\textbf{sé}runt me: \ast\  locúti sunt lábiis, et mo\textbf{vé}runt \textbf{ca}put.\

8. Sperávit in Dómino, e\textbf{rí}piat \textbf{e}um: \ast\  salvum fáciat eum, quóni\textbf{am} vult \textbf{e}um.\

9. Quóniam tu es, qui extraxísti \textbf{me} de \textbf{ven}tre: \ast\  spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus \textbf{sum} ex \textbf{ú}tero.\

10. De ventre matris meæ Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu, \ast\  ne di\textbf{scés}seris \textbf{a} me:\

11. Quóniam tribulátio \textbf{pró}xi\textbf{ma} est: \ast\  quóniam non \textbf{est} qui \textbf{ád}juvet.\

12. Circumdedérunt me \textbf{ví}tuli \textbf{mul}ti: \ast\  tauri pingues \textbf{ob}se\textbf{dé}runt me.\

13. Aperuérunt super \textbf{me} os \textbf{su}um: \ast\  sicut leo rápi\textbf{ens} et \textbf{rú}giens.\

14. Sicut \textbf{a}qua ef\textbf{fú}sus sum: \ast\  et dispérsa sunt ómnia \textbf{os}sa \textbf{me}a.\

15. Factum est cor meum tamquam \textbf{ce}ra li\textbf{qué}scens: \ast\  in médio \textbf{ven}tris \textbf{me}i.\

16. Aruit tamquam testa virtus mea, \dag\  et lingua mea adhǽsit \textbf{fáu}cibus \textbf{me}is: \ast\  et in púlverem mortis \textbf{de}du\textbf{xís}ti me.\

17. Quóniam circumdedérunt me \textbf{ca}nes \textbf{mul}ti: \ast\  concílium malignánti\textbf{um} ob\textbf{sé}dit me.\

18. Fodérunt manus meas et \textbf{pe}des \textbf{me}os: \ast\  dinumeravérunt ómnia \textbf{os}sa \textbf{me}a.\

19. Ipsi vero consideravérunt et \textbf{in}spe\textbf{xé}runt me: \ast\  divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\textbf{sé}runt \textbf{sor}tem.\

20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textbf{tu}um \textbf{a} me: \ast\  ad defensiónem \textbf{me}am \textbf{cón}spice.\

21. Erue a frámea, Deus, \textbf{á}nimam \textbf{me}am: \ast\  et de manu canis \textbf{ú}nicam \textbf{me}am.\

22. Salva me ex \textbf{o}re le\textbf{ó}nis: \ast\  et a córnibus unicórnium humili\textbf{tá}tem \textbf{me}am.\

23. Narrábo nomen tuum \textbf{frá}tribus \textbf{me}is: \ast\  in médio Ecclési\textbf{æ} lau\textbf{dá}bo te.\

24. Qui timétis Dóminum, lau\textbf{dá}te \textbf{e}um: \ast\  univérsum semen Jacob, glorifi\textbf{cá}te \textbf{e}um.\

25. Tímeat eum omne \textbf{se}men \textbf{Is}raël: \ast\  quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\textbf{ó}nem \textbf{páu}peris:\

26. Nec avértit fáciem \textbf{su}am \textbf{a} me: \ast\  et cum clamárem ad eum, \textbf{ex}au\textbf{dí}vit me.\

27. Apud te laus mea in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna: \ast\  vota mea reddam in conspéctu ti\textbf{mén}tium \textbf{e}um.\

28. Edent páuperes, et saturabúntur: \dag\  et laudábunt Dóminum qui re\textbf{quí}runt \textbf{e}um: \ast\  vivent corda eórum in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.\

29. Reminiscéntur et conver\textbf{tén}tur ad \textbf{Dó}minum \ast\  univérsi \textbf{fi}nes \textbf{ter}ræ:\

30. Et adorábunt in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus \ast\  univérsæ fa\textbf{mí}liæ \textbf{Gén}tium.\

31. Quóniam Dómi\textbf{ni} est \textbf{re}gnum: \ast\  et ipse domi\textbf{ná}bitur \textbf{Gén}tium.\

32. Manducavérunt et adoravérunt omnes \textbf{pin}gues \textbf{ter}ræ: \ast\  in conspéctu ejus cadent omnes qui de\textbf{scén}dunt in \textbf{ter}ram.\

33. Et ánima mea \textbf{il}li \textbf{vi}vet: \ast\  et semen meum \textbf{sér}viet \textbf{ip}si.\

34. Annuntiábitur Dómino generáti\textbf{o} ven\textbf{tú}ra: \ast\  et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem \textbf{fe}cit \textbf{Dó}minus.\

