2. Neque irrídeant me inimíci \textbf{me}i:~*  étenim univérsi, qui sústinent te, non con\textit{fun}\textbf{dén}tur.\

3. Confundántur omnes iníqua a\textbf{gén}tes~*  su\textit{per}\textbf{vá}cue.\

4. Vias tuas, Dómine, demónstra \textbf{mi}hi~*  et sémitas tuas é\textit{do}\textbf{ce} me.\

5. Dírige me in veritáte tua, et \textbf{do}ce me:~*  quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui to\textit{ta} \textbf{di}e.\

6. Reminíscere miseratiónum tuárum, \textbf{Dó}mine,~*  et misericordiárum tuárum, quæ a sǽ\textit{cu}\textbf{lo} sunt.\

7. Delícta juventútis \textbf{me}æ,~*  et ignorántias meas ne \textit{me}\textbf{mí}neris.\

8. Secúndum misericórdiam tuam meménto \textbf{me}i tu,~*  propter bonitátem tu\textit{am}, \textbf{Dó}mine.\

9. Dulcis et rectus \textbf{Dó}minus:~*  propter hoc legem dabit delinquéntibus \textit{in} \textbf{vi}a.\

10. Díriget mansuétos in ju\textbf{dí}cio:~*  docébit mites vi\textit{as} \textbf{su}as.\

11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdia et \textbf{vé}ritas,~*  requiréntibus testaméntum ejus et testimóni\textit{a} \textbf{e}jus.\

12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccáto \textbf{me}o:~*  multum \textit{est} \textbf{e}nim.\

13. Quis est homo qui timet \textbf{Dó}minum?~*  legem státuit ei in via, quam \textit{e}\textbf{lé}git.\

14. Anima ejus in bonis demo\textbf{rá}bitur:~*  et semen ejus hereditá\textit{bit} \textbf{ter}ram.\

15. Firmaméntum est Dóminus timéntibus \textbf{e}um:~*  et testaméntum ipsíus ut manifesté\textit{tur} \textbf{il}lis.\

16. Oculi mei semper ad \textbf{Dó}minum:~*  quóniam ipse evéllet de láqueo pe\textit{des} \textbf{me}os.\

17. Réspice in me, et miserére \textbf{me}i:~*  quia únicus et pauper \textit{sum} \textbf{e}go.\

18. Tribulatiónes cordis mei multipli\textbf{cá}tæ sunt:~*  de necessitátibus meis é\textit{ru}\textbf{e} me.\

19. Vide humilitátem meam, et labórem \textbf{me}um:~*  et dimítte univérsa delíc\textit{ta} \textbf{me}a.\

20. Réspice inimícos meos quóniam multipli\textbf{cá}ti sunt:~*  et ódio iníquo \textit{o}\textbf{dé}runt me.\

21. Custódi ánimam meam, et éru\textbf{e} me:~*  non erubéscam quóniam sperá\textit{vi} \textbf{in} te.\

22. Innocéntes et recti adhæsérunt \textbf{mi}hi:~*  quia sustí\textit{nu}\textbf{i} te.\

23. Líbera, Deus, \textbf{Is}raël:~*  ex ómnibus tribulatióni\textit{bus} \textbf{su}is.\

