2. Dóminus protéctor \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ, \ast\  a quo tre\textit{pi}\textbf{dá}bo?\

3. Dum apprópiant super \textbf{me} no\textbf{cén}tes, \ast\  ut edant car\textit{nes} \textbf{me}as:\

4. Qui tríbulant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i, \ast\  ipsi infirmáti sunt et ce\textit{ci}\textbf{dé}runt.\

5. Si consístant ad\textbf{vér}sum me \textbf{cas}tra, \ast\  non timébit \textit{cor} \textbf{me}um.\

6. Si exsúrgat ad\textbf{vér}sum me \textbf{prǽ}\textbf{li}um, \ast\  in hoc ego \textit{spe}\textbf{rá}bo.\

7. Unam pétii a Dómino, \textbf{hanc} re\textbf{quí}ram, \ast\  ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vi\textit{tæ} \textbf{me}æ:\

8. Ut vídeam volup\textbf{tá}tem \textbf{Dó}\textbf{mi}ni, \ast\  et vísitem tem\textit{plum} \textbf{e}jus.\

9. Quóniam abscóndit me in taber\textbf{ná}culo \textbf{su}o: \ast\  in die malórum protéxit me in abscóndito tabernácu\textit{li} \textbf{su}i.\

10. In petra \textbf{ex}al\textbf{tá}\textbf{vit} me: \ast\  et nunc exaltávit caput meum super inimí\textit{cos} \textbf{me}os.\

11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textbf{ra}ti\textbf{ó}nis: \ast\  cantábo et psalmum di\textit{cam} \textbf{Dó}mino.\

12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te: \ast\  miserére mei, et \textit{ex}\textbf{áu}di me.\

13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te \textbf{fá}cies \textbf{me}a: \ast\  fáciem tuam, Dómine, \textit{re}\textbf{quí}ram.\

14. Ne avértas fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me, \ast\  ne declínes in ira a ser\textit{vo} \textbf{tu}o.\

15. Adjútor \textbf{me}us \textbf{es}to: \ast\  ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutá\textit{ris} \textbf{me}us.\

16. Quóniam pater meus, et mater mea de\textbf{re}li\textbf{qué}\textbf{runt} me: \ast\  Dóminus autem \textit{as}\textbf{súmp}sit me.\

17. Legem pone mihi, Dómine, in \textbf{vi}a \textbf{tu}a: \ast\  et dírige me in sémitam rectam propter inimí\textit{cos} \textbf{me}os.\

18. Ne tradíderis me in ánimas tribu\textbf{lán}ti\textbf{um} me: \ast\  quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníqui\textit{tas} \textbf{si}bi.\

19. Credo vidére \textbf{bo}na \textbf{Dó}\textbf{mi}ni \ast\  in terra \textit{vi}\textbf{vén}tium.\

20. Exspécta Dóminum, vi\textbf{rí}liter \textbf{a}ge: \ast\  et confortétur cor tuum, et sústi\textit{ne} \textbf{Dó}minum.\

