2. Dóminus protéctor \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ,~*  a quo trepi\textbf{dá}bo?\

3. Dum apprópiant super \textit{me} \textit{no}\textbf{cén}tes,~*  ut edant carnes \textbf{me}as:\

4. Qui tríbulant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i,~*  ipsi infirmáti sunt et ceci\textbf{dé}runt.\

5. Si consístant advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{cas}tra,~*  non timébit cor \textbf{me}um.\

6. Si exsúrgat advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{prǽ}lium,~*  in hoc ego spe\textbf{rá}bo.\

7. Unam pétii a Dómino, \textit{hanc} \textit{re}\textbf{quí}ram,~*  ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vitæ \textbf{me}æ:\

8. Ut vídeam volup\textit{tá}\textit{tem} \textbf{Dó}mini,~*  et vísitem templum \textbf{e}jus.\

9. Quóniam abscóndit me in taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o:~*  in die malórum protéxit me in abscóndito tabernáculi \textbf{su}i.\

10. In petra \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}vit me:~*  et nunc exaltávit caput meum super inimícos \textbf{me}os.\

11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~*  cantábo et psalmum dicam \textbf{Dó}mino.\

12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te:~*  miserére mei, et ex\textbf{áu}di me.\

13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te fá\textit{ci}\textit{es} \textbf{me}a:~*  fáciem tuam, Dómine, re\textbf{quí}ram.\

14. Ne avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me,~*  ne declínes in ira a servo \textbf{tu}o.\

15. Adjútor \textit{me}\textit{us} \textbf{es}to:~*  ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutáris \textbf{me}us.\

16. Quóniam pater meus, et mater mea de\textit{re}\textit{li}\textbf{qué}runt me:~*  Dóminus autem as\textbf{súmp}sit me.\

17. Legem pone mihi, Dómine, in \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:~*  et dírige me in sémitam rectam propter inimícos \textbf{me}os.\

18. Ne tradíderis me in ánimas tribu\textit{lán}\textit{ti}\textbf{um} me:~*  quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníquitas \textbf{si}bi.\

19. Credo vidére \textit{bo}\textit{na} \textbf{Dó}mini~*  in terra vi\textbf{vén}tium.\

20. Exspécta Dóminum, virí\textit{li}\textit{ter} \textbf{a}ge:~*  et confortétur cor tuum, et sústine \textbf{Dó}minum.\

