2. Inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am, \ast\  accélera \textit{ut} \textit{é}\textit{ru}\textbf{as} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{do}mum re\textbf{fú}\textbf{gi}i: \ast\  ut \textit{sal}\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.\

4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textbf{me}um \textbf{es} tu: \ast\  et propter nomen tuum dedúces me, et \textit{e}\textit{nú}\textit{tri}\textbf{es} me.\

5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\textbf{dé}runt \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam tu es \textit{pro}\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.\

6. In manus tuas comméndo \textbf{spí}ritum \textbf{me}um: \ast\  redemísti me, Dómine, De\textit{us} \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}tis.\

7. Odísti observántes \textbf{va}ni\textbf{tá}tes, \ast\  \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}cue.\

8. Ego autem in Dómi\textbf{no} spe\textbf{rá}vi: \ast\  exsultábo, et lætábor in miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a.\

9. Quóniam respexísti humili\textbf{tá}tem \textbf{me}am, \ast\  salvásti de necessitátibus \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

10. Nec conclusísti me in mánibus \textbf{in}i\textbf{mí}ci: \ast\  statuísti in loco spatió\textit{so} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.\

11. Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor: \dag\  conturbátus est in ira \textbf{ó}culus \textbf{me}us, \ast\  ánima mea, \textit{et} \textit{ven}\textit{ter} \textbf{me}us:\

12. Quóniam defécit in dolóre \textbf{vi}ta \textbf{me}a: \ast\  et anni me\textit{i} \textit{in} \textit{ge}\textbf{mí}tibus.\

13. Infirmáta est in paupertáte \textbf{vir}tus \textbf{me}a: \ast\  et ossa me\textit{a} \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}ta sunt.\

14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textbf{me}is \textbf{val}de: \ast\  et ti\textit{mor} \textit{no}\textit{tis} \textbf{me}is.\

15. Qui vidébant me, foras fu\textbf{gé}runt \textbf{a} me: \ast\  oblivióni datus sum, tamquam mór\textit{tu}\textit{us} \textit{a} \textbf{cor}de.\

16. Factus sum \textbf{tam}quam vas \textbf{pér}\textbf{di}tum: \ast\  quóniam audívi vituperatiónem multórum commoránti\textit{um} \textit{in} \textit{cir}\textbf{cú}itu.\

17. In eo dum convenírent \textbf{si}mul ad\textbf{vér}\textbf{sum} me, \ast\  accípere ánimam meam \textit{con}\textit{si}\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\

18. Ego autem in te sperávi, Dómine: \dag\  dixi: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu: \ast\  in mánibus tu\textit{is} \textit{sor}\textit{tes} \textbf{me}æ.\

19. Eripe me de manu inimi\textbf{có}rum me\textbf{ó}rum, \ast\  et a per\textit{se}\textit{quén}\textit{ti}\textbf{bus} me.\

20. Illústra fáciem tuam super servum tuum, \dag\  salvum me fac in miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a: \ast\  Dómine, non confúndar, quóni\textit{am} \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}vi te.\

21. Erubéscant ímpii, et deducántur \textbf{in} in\textbf{fér}num: \ast\  muta fiant lá\textit{bi}\textit{a} \textit{do}\textbf{ló}sa.\

22. Quæ loquúntur advérsus justum in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem: \ast\  in supérbia, et in \textit{ab}\textit{u}\textit{si}\textbf{ó}ne.\

23. Quam magna multitúdo dulcédinis \textbf{tu}æ, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne, \ast\  quam abscondísti \textit{ti}\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} te.\

24. Perfecísti eis, qui \textbf{spe}rant \textbf{in} te, \ast\  in conspéctu fi\textit{li}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{hó}minum.\

25. Abscóndes eos in abscóndito faci\textbf{é}i \textbf{tu}æ \ast\  a conturba\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{hó}minum.\

26. Próteges eos in taber\textbf{ná}culo \textbf{tu}o \ast\  a contradicti\textit{ó}\textit{ne} \textit{lin}\textbf{guá}rum.\

27. Bene\textbf{díc}tus \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi\textit{tá}\textit{te} \textit{mu}\textbf{ní}ta.\

28. Ego autem dixi in excéssu \textbf{men}tis \textbf{me}æ: \ast\  Projéctus sum a fácie ocu\textit{ló}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum.\

29. Ideo exaudísti vocem orati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ, \ast\  dum \textit{cla}\textit{má}\textit{rem} \textbf{ad} te.\

30. Dilígite Dóminum omnes sancti ejus: \dag\  quóniam veritátem re\textbf{quí}ret \textbf{Dó}\textbf{mi}nus, \ast\  et retríbuet abundánter facién\textit{ti}\textit{bus} \textit{su}\textbf{pér}biam.\

31. Viríliter ágite, et confor\textbf{té}tur cor \textbf{ves}trum, \ast\  omnes, qui spe\textit{rá}\textit{tis} \textit{in} \textbf{Dó}mino.\

