2. Confitémini Dómino in \textbf{cí}thara: \ast\  in psaltério decem chordárum psálli\textit{te} \textbf{il}li.\

3. Cantáte ei cánticum \textbf{no}vum: \ast\  bene psállite ei in vocifera\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

4. Quia rectum est verbum \textbf{Dó}mini, \ast\  et ómnia ópera ejus \textit{in} \textbf{fi}de.\

5. Díligit misericórdiam et ju\textbf{dí}cium: \ast\  misericórdia Dómini plena \textit{est} \textbf{ter}ra.\

6. Verbo Dómini cæli fir\textbf{má}ti sunt: \ast\  et spíritu oris ejus omnis virtus \textit{e}\textbf{ó}rum.\

7. Cóngregans sicut in utre aquas \textbf{ma}ris: \ast\  ponens in thesáuris \textit{a}\textbf{býs}sos.\

8. Tímeat Dóminum omnis \textbf{ter}ra: \ast\  ab eo autem commoveántur omnes inhabitán\textit{tes} \textbf{or}bem.\

9. Quóniam ipse dixit, et \textbf{fac}ta sunt: \ast\  ipse mandávit, et \textit{cre}\textbf{á}\textbf{ta} sunt.\

10. Dóminus díssipat consília Géntium: \dag\  réprobat autem cogitatiónes popu\textbf{ló}rum, \ast\  et réprobat consíli\textit{a} \textbf{prín}\textbf{ci}pum.\

11. Consílium autem Dómini in ætérnum \textbf{ma}net: \ast\  cogitatiónes cordis ejus in generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

12. Beáta gens, cujus est Dóminus, Deus \textbf{e}jus: \ast\  pópulus, quem elégit in hereditá\textit{tem} \textbf{si}bi.\

13. De cælo respéxit \textbf{Dó}minus: \ast\  vidit omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}\textbf{mi}num.\

14. De præparáto habitáculo \textbf{su}o \ast\  respéxit super omnes, qui hábi\textit{tant} \textbf{ter}ram.\

15. Qui finxit sigillátim corda e\textbf{ó}rum: \ast\  qui intélligit ómnia ópera \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Non salvátur rex per multam vir\textbf{tú}tem: \ast\  et gigas non salvábitur in multitúdine virtú\textit{tis} \textbf{su}æ.\

17. Fallax equus ad sa\textbf{lú}tem: \ast\  in abundántia autem virtútis suæ non \textit{sal}\textbf{vá}\textbf{bi}tur.\

18. Ecce óculi Dómini super metuéntes \textbf{e}um: \ast\  et in eis, qui sperant super misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus:\

19. Ut éruat a morte ánimas e\textbf{ó}rum: \ast\  et alat eos \textit{in} \textbf{fa}me.\

20. Anima nostra sústinet \textbf{Dó}minum: \ast\  quóniam adjútor et protéc\textit{tor} \textbf{nos}\textbf{ter} est.\

21. Quia in eo lætábitur cor \textbf{nos}trum: \ast\  et in nómine sancto ejus \textit{spe}\textbf{rá}\textbf{vi}mus.\

22. Fiat misericórdia tua, Dómine, \textbf{su}per nos: \ast\  quemádmodum sperávi\textit{mus} \textbf{in} te.\

