2. Confitémini Dómino in \textbf{cí}thara:~*  in psaltério decem chordárum \textbf{psál}lite \textbf{il}li.\

3. Cantáte ei cánticum \textbf{no}vum:~*  bene psállite ei in vocife\textbf{ra}ti\textbf{ó}ne.\

4. Quia rectum est verbum \textbf{Dó}mini,~*  et ómnia ópera \textbf{e}jus in \textbf{fi}de.\

5. Díligit misericórdiam et ju\textbf{dí}cium:~*  misericórdia Dómini \textbf{ple}na est \textbf{ter}ra.\

6. Verbo Dómini cæli fir\textbf{má}ti sunt:~*  et spíritu oris ejus omnis \textbf{vir}tus e\textbf{ó}rum.\

7. Cóngregans sicut in utre aquas \textbf{ma}ris:~*  ponens in the\textbf{sáu}ris a\textbf{býs}sos.\

8. Tímeat Dóminum omnis \textbf{ter}ra:~*  ab eo autem commoveántur omnes inhabi\textbf{tán}tes \textbf{or}bem.\

9. Quóniam ipse dixit, et \textbf{fac}ta sunt:~*  ipse mandávit, \textbf{et} cre\textbf{á}ta sunt.\

10. Dóminus díssipat consília Géntium: \dag\  réprobat autem cogitatiónes popu\textbf{ló}rum,~*  et réprobat con\textbf{sí}lia \textbf{prín}cipum.\

11. Consílium autem Dómini in ætérnum \textbf{ma}net:~*  cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.\

12. Beáta gens, cujus est Dóminus, Deus \textbf{e}jus:~*  pópulus, quem elégit in heredi\textbf{tá}tem \textbf{si}bi.\

13. De cælo respéxit \textbf{Dó}minus:~*  vidit omnes \textbf{fí}lios \textbf{hó}minum.\

14. De præparáto habitáculo \textbf{su}o~*  respéxit super omnes, qui \textbf{há}bitant \textbf{ter}ram.\

15. Qui finxit sigillátim corda e\textbf{ó}rum:~*  qui intélligit ómnia ópe\textbf{ra} e\textbf{ó}rum.\

16. Non salvátur rex per multam vir\textbf{tú}tem:~*  et gigas non salvábitur in multitúdine vir\textbf{tú}tis \textbf{su}æ.\

17. Fallax equus ad sa\textbf{lú}tem:~*  in abundántia autem virtútis suæ \textbf{non} sal\textbf{vá}bitur.\

18. Ecce óculi Dómini super metuéntes \textbf{e}um:~*  et in eis, qui sperant super miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus:\

19. Ut éruat a morte ánimas e\textbf{ó}rum:~*  et alat \textbf{e}os in \textbf{fa}me.\

20. Anima nostra sústinet \textbf{Dó}minum:~*  quóniam adjútor et pro\textbf{téc}tor \textbf{nos}ter est.\

21. Quia in eo lætábitur cor \textbf{nos}trum:~*  et in nómine sancto \textbf{e}jus spe\textbf{rá}vimus.\

22. Fiat misericórdia tua, Dómine, \textbf{su}per nos:~*  quemádmodum spe\textbf{rá}vimus \textbf{in} te.\

