2. In Dómino laudábitur \textbf{á}nima \textbf{me}a:~*  áudiant mansuéti, et \textit{læ}\textbf{tén}tur.\

3. Magnificáte \textbf{Dó}minum \textbf{me}cum:~*  et exaltémus nomen ejus in \textit{id}\textbf{íp}sum.\

4. Exquisívi Dóminum, et \textbf{ex}au\textbf{dí}\textbf{vit} me:~*  et ex ómnibus tribulatiónibus meis erí\textit{pu}\textbf{it} me.\

5. Accédite ad eum, et il\textbf{lu}mi\textbf{ná}\textbf{mi}ni:~*  et fácies vestræ non con\textit{fun}\textbf{dén}tur.\

6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\textbf{dí}vit \textbf{e}um:~*  et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvá\textit{vit} \textbf{e}um.\

7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\textbf{mén}tium \textbf{e}um:~*  et erípi\textit{et} \textbf{e}os.\

8. Gustáte, et vidéte quóniam su\textbf{á}vis est \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~*  beátus vir, qui sperat \textit{in} \textbf{e}o.\

9. Timéte Dóminum, omnes \textbf{sanc}ti \textbf{e}jus:~*  quóniam non est inópia timénti\textit{bus} \textbf{e}um.\

10. Dívites eguérunt et e\textbf{su}ri\textbf{é}runt:~*  inquiréntes autem Dóminum non minuéntur om\textit{ni} \textbf{bo}no.\

11. Veníte, fíli\textbf{i}, au\textbf{dí}\textbf{te} me:~*  timórem Dómini \textit{do}\textbf{cé}bo vos.\

12. Quis est homo \textbf{qui} vult \textbf{vi}tam:~*  díligit dies vidé\textit{re} \textbf{bo}nos?\

13. Próhibe linguam \textbf{tu}am a \textbf{ma}lo:~*  et lábia tua ne loquán\textit{tur} \textbf{do}lum.\

14. Divérte a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}num:~*  inquíre pacem, et perséque\textit{re} \textbf{e}am.\

15. Oculi Dómini \textbf{su}per \textbf{jus}tos:~*  et aures ejus in preces \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Vultus autem Dómini super faci\textbf{én}tes \textbf{ma}la:~*  ut perdat de terra memóriam \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Clamavérunt justi, et Dóminus exau\textbf{dí}vit \textbf{e}os:~*  et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.\

18. Juxta est Dóminus iis, qui tribu\textbf{lá}to sunt \textbf{cor}de:~*  et húmiles spíritu \textit{sal}\textbf{vá}bit.\

19. Multæ tribulati\textbf{ó}nes jus\textbf{tó}rum:~*  et de ómnibus his liberábit e\textit{os} \textbf{Dó}minus.\

20. Custódit Dóminus ómnia \textbf{os}sa e\textbf{ó}rum:~*  unum ex his non con\textit{te}\textbf{ré}tur.\

21. Mors pecca\textbf{tó}rum \textbf{pés}\textbf{si}ma:~*  et qui odérunt justum, \textit{de}\textbf{lín}quent.\

22. Rédimet Dóminus ánimas ser\textbf{vó}rum su\textbf{ó}rum:~*  et non delínquent omnes qui sperant \textit{in} \textbf{e}o.\

