2. In Dómino laudábitur \textbf{á}nima \textbf{me}a: \ast\  áudiant mansuéti, \textbf{et} læ\textbf{tén}tur.\

3. Magnificáte \textbf{Dó}minum \textbf{me}cum: \ast\  et exaltémus nomen ejus \textbf{in} id\textbf{íp}sum.\

4. Exquisívi Dóminum, et \textbf{ex}au\textbf{dí}vit me: \ast\  et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\textbf{rí}pu\textbf{it} me.\

5. Accédite ad eum, et il\textbf{lu}mi\textbf{ná}mini: \ast\  et fácies vestræ non \textbf{con}fun\textbf{dén}tur.\

6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\textbf{dí}vit \textbf{e}um: \ast\  et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\textbf{vá}vit \textbf{e}um.\

7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\textbf{mén}tium \textbf{e}um: \ast\  et e\textbf{rí}piet \textbf{e}os.\

8. Gustáte, et vidéte quóniam su\textbf{á}vis est \textbf{Dó}minus: \ast\  beátus vir, qui \textbf{spe}rat in \textbf{e}o.\

9. Timéte Dóminum, omnes \textbf{sanc}ti \textbf{e}jus: \ast\  quóniam non est inópia ti\textbf{mén}tibus \textbf{e}um.\

10. Dívites eguérunt et e\textbf{su}ri\textbf{é}runt: \ast\  inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textbf{om}ni \textbf{bo}no.\

11. Veníte, fíli\textbf{i}, au\textbf{dí}te me: \ast\  timórem Dómi\textbf{ni} do\textbf{cé}bo vos.\

12. Quis est homo \textbf{qui} vult \textbf{vi}tam: \ast\  díligit dies vi\textbf{dé}re \textbf{bo}nos?\

13. Próhibe linguam \textbf{tu}am a \textbf{ma}lo: \ast\  et lábia tua ne lo\textbf{quán}tur \textbf{do}lum.\

14. Divérte a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}num: \ast\  inquíre pacem, et per\textbf{sé}quere \textbf{e}am.\

15. Oculi Dómini \textbf{su}per \textbf{jus}tos: \ast\  et aures ejus in \textbf{pre}ces e\textbf{ó}rum.\

16. Vultus autem Dómini super faci\textbf{én}tes \textbf{ma}la: \ast\  ut perdat de terra memóri\textbf{am} e\textbf{ó}rum.\

17. Clamavérunt justi, et Dóminus exau\textbf{dí}vit \textbf{e}os: \ast\  et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.\

18. Juxta est Dóminus iis, qui tribu\textbf{lá}to sunt \textbf{cor}de: \ast\  et húmiles spíri\textbf{tu} sal\textbf{vá}bit.\

19. Multæ tribulati\textbf{ó}nes jus\textbf{tó}rum: \ast\  et de ómnibus his liberábit \textbf{e}os \textbf{Dó}minus.\

20. Custódit Dóminus ómnia \textbf{os}sa e\textbf{ó}rum: \ast\  unum ex his non \textbf{con}te\textbf{ré}tur.\

21. Mors pecca\textbf{tó}rum \textbf{pés}sima: \ast\  et qui odérunt \textbf{jus}tum, de\textbf{lín}quent.\

22. Rédimet Dóminus ánimas ser\textbf{vó}rum su\textbf{ó}rum: \ast\  et non delínquent omnes qui \textbf{spe}rant in \textbf{e}o.\

