2. Apprehénde \textbf{ar}ma et \textbf{scu}tum: \ast\  et exsúrge in adju\textbf{tó}rium \textbf{mi}hi.\

3. Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \textbf{per}se\textbf{quún}\textbf{tur} me: \ast\  dic ánimæ meæ: Salus \textbf{tu}a \textbf{e}go sum.\

4. Confundántur et re\textbf{ve}re\textbf{án}tur, \ast\  quæréntes \textbf{á}nimam \textbf{me}am.\

5. Avertántur retrórsum, et \textbf{con}fun\textbf{dán}tur \ast\  cogitántes \textbf{mi}hi \textbf{ma}la.\

6. Fiant tamquam pulvis ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti: \ast\  et Angelus Dómini co\textbf{árc}tans \textbf{e}os.\

7. Fiat via illórum téne\textbf{bræ} et \textbf{lú}\textbf{bri}cum: \ast\  et Angelus Dómini \textbf{pér}sequens \textbf{e}os.\

8. Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \textbf{lá}quei \textbf{su}i: \ast\  supervácue exprobravérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am.\

9. Véniat illi láqueus, quem ignórat: \dag\  et cáptio, quam abscóndit, appre\textbf{hén}dat \textbf{e}um: \ast\  et in láqueum \textbf{ca}dat in \textbf{ip}sum.\

10. Anima autem mea exsul\textbf{tá}bit in \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  et delectábitur super salu\textbf{tá}ri \textbf{su}o.\

11. Omnia ossa \textbf{me}a \textbf{di}cent: \ast\  Dómine, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi?\

12. Erípiens ínopem de manu forti\textbf{ó}rum \textbf{e}jus: \ast\  egénum et páuperem a diripi\textbf{én}tibus \textbf{e}um.\

13. Surgéntes \textbf{tes}tes in\textbf{í}qui, \ast\  quæ ignorábam in\textbf{ter}ro\textbf{gá}bant me.\

14. Retribuébant mihi \textbf{ma}la pro \textbf{bo}nis: \ast\  sterilitátem \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ.\

15. Ego autem cum mihi mo\textbf{lés}ti \textbf{es}sent, \ast\  indu\textbf{é}bar ci\textbf{lí}cio.\

16. Humiliábam in jejúnio \textbf{á}nimam \textbf{me}am: \ast\  et orátio mea in sinu meo \textbf{con}ver\textbf{té}tur.\

17. Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \textbf{com}pla\textbf{cé}bam: \ast\  quasi lugens et contristátus, sic hu\textbf{mi}li\textbf{á}bar.\

18. Et advérsum me lætáti sunt, et \textbf{con}ve\textbf{né}runt: \ast\  congregáta sunt super me flagélla, et \textbf{i}gno\textbf{rá}vi.\

19. Dissipáti sunt, nec compúncti, \dag\  tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\textbf{na}ti\textbf{ó}ne: \ast\  frenduérunt super me \textbf{dén}tibus \textbf{su}is.\

20. Dómine, \textbf{quan}do re\textbf{spí}\textbf{ci}es? \ast\  restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus \textbf{ú}nicam \textbf{me}am.\

21. Confitébor tibi in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna, \ast\  in pópulo \textbf{gra}vi lau\textbf{dá}bo te.\

22. Non supergáudeant mihi qui adversántur \textbf{mi}hi in\textbf{í}que: \ast\  qui odérunt me gratis et \textbf{án}nuunt \textbf{ó}culis.\

23. Quóniam mihi quidem pacífice \textbf{lo}que\textbf{bán}tur: \ast\  et in iracúndia terræ loquéntes, dolos \textbf{co}gi\textbf{tá}bant.\

24. Et dilatavérunt super \textbf{me} os \textbf{su}um: \ast\  dixérunt: Euge, euge, vidérunt \textbf{ó}culi \textbf{nos}tri.\

25. Vidísti, Dómi\textbf{ne}, ne \textbf{sí}\textbf{le}as: \ast\  Dómine, ne di\textbf{scé}das \textbf{a} me.\

26. Exsúrge et inténde ju\textbf{dí}cio \textbf{me}o: \ast\  Deus meus, et Dóminus meus in \textbf{cau}sam \textbf{me}am.\

27. Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \textbf{De}us \textbf{me}us, \ast\  et non super\textbf{gáu}deant \textbf{mi}hi.\

28. Non dicant in córdibus suis: \dag\  Euge, euge, \textbf{á}nimæ \textbf{nos}træ: \ast\  nec dicant: Devo\textbf{rá}vimus \textbf{e}um.\

29. Erubéscant et revere\textbf{án}tur \textbf{si}mul, \ast\  qui gratulántur \textbf{ma}lis \textbf{me}is.\

30. Induántur confusióne et \textbf{re}ve\textbf{rén}\textbf{ti}a \ast\  qui magna lo\textbf{quún}tur \textbf{su}per me.\

31. Exsúltent et læténtur qui volunt jus\textbf{tí}tiam \textbf{me}am: \ast\  et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem \textbf{ser}vi \textbf{e}jus.\

32. Et lingua mea meditábitur jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am, \ast\  tota die \textbf{lau}dem \textbf{tu}am.\

