2. Apprehénde ar\textit{ma} \textit{et} \textbf{scu}tum: \ast\  et exsúrge in adju\textit{tó}\textit{ri}\textit{um} \textbf{mi}hi.\

3. Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \textit{per}\textit{se}\textbf{quún}tur me: \ast\  dic ánimæ meæ: Sa\textit{lus} \textit{tu}\textit{a} \textbf{e}\textbf{go} sum.\

4. Confundántur et re\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur, \ast\  quæréntes \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

5. Avertántur retrórsum, et \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur \ast\  cogitán\textit{tes} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la.\

6. Fiant tamquam pulvis ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti: \ast\  et Angelus Dómini \textit{co}\textit{árc}\textit{tans} \textbf{e}os.\

7. Fiat via illórum téne\textit{bræ} \textit{et} \textbf{lú}bricum: \ast\  et Angelus Dómini \textit{pér}\textit{se}\textit{quens} \textbf{e}os.\

8. Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum lá\textit{que}\textit{i} \textbf{su}i: \ast\  supervácue exprobravérunt \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

9. Véniat illi láqueus, quem ignórat: \dag\  et cáptio, quam abscóndit, appre\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}um: \ast\  et in láqueum \textit{ca}\textit{dat} \textit{in} \textbf{ip}sum.\

10. Anima autem mea exsultá\textit{bit} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  et delectábitur super sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{su}o.\

11. Omnia ossa \textit{me}\textit{a} \textbf{di}cent: \ast\  Dómine, quis \textit{sí}\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?\

12. Erípiens ínopem de manu forti\textit{ó}\textit{rum} \textbf{e}jus: \ast\  egénum et páuperem a diripi\textit{én}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um.\

13. Surgéntes tes\textit{tes} \textit{in}\textbf{í}qui, \ast\  quæ ignorábam \textit{in}\textit{ter}\textit{ro}\textbf{gá}\textbf{bant} me.\

14. Retribuébant mihi ma\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}nis: \ast\  sterilitátem \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.\

15. Ego autem cum mihi mo\textit{lés}\textit{ti} \textbf{es}sent, \ast\  indu\textit{é}\textit{bar} \textit{ci}\textbf{lí}\textbf{ci}o.\

16. Humiliábam in jejúnio á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  et orátio mea in sinu me\textit{o} \textit{con}\textit{ver}\textbf{té}tur.\

17. Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \textit{com}\textit{pla}\textbf{cé}bam: \ast\  quasi lugens et contristátus, sic \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bar.\

18. Et advérsum me lætáti sunt, et \textit{con}\textit{ve}\textbf{né}runt: \ast\  congregáta sunt super me flagélla, \textit{et} \textit{i}\textit{gno}\textbf{rá}vi.\

19. Dissipáti sunt, nec compúncti, \dag\  tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  frenduérunt super me \textit{dén}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.\

20. Dómine, quan\textit{do} \textit{re}\textbf{spí}cies? \ast\  restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus \textit{ú}\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.\

21. Confitébor tibi in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna, \ast\  in pópulo \textit{gra}\textit{vi} \textit{lau}\textbf{dá}\textbf{bo} te.\

22. Non supergáudeant mihi qui adversántur mi\textit{hi} \textit{in}\textbf{í}que: \ast\  qui odérunt me gratis et \textit{án}\textit{nu}\textit{unt} \textbf{ó}\textbf{cu}lis.\

23. Quóniam mihi quidem pacífice \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur: \ast\  et in iracúndia terræ loquéntes, do\textit{los} \textit{co}\textit{gi}\textbf{tá}bant.\

24. Et dilatavérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um: \ast\  dixérunt: Euge, euge, vidérunt \textit{ó}\textit{cu}\textit{li} \textbf{nos}tri.\

25. Vidísti, Dómi\textit{ne}, \textit{ne} \textbf{sí}leas: \ast\  Dómine, ne \textit{di}\textit{scé}\textit{das} \textbf{a} me.\

26. Exsúrge et inténde judí\textit{ci}\textit{o} \textbf{me}o: \ast\  Deus meus, et Dóminus meus \textit{in} \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am.\

27. Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us, \ast\  et non super\textit{gáu}\textit{de}\textit{ant} \textbf{mi}hi.\

28. Non dicant in córdibus suis: \dag\  Euge, euge, á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{nos}træ: \ast\  nec dicant: Devo\textit{rá}\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}um.\

29. Erubéscant et revere\textit{án}\textit{tur} \textbf{si}mul, \ast\  qui gratulán\textit{tur} \textit{ma}\textit{lis} \textbf{me}is.\

30. Induántur confusióne et \textit{re}\textit{ve}\textbf{rén}tia \ast\  qui magna \textit{lo}\textit{quún}\textit{tur} \textbf{su}\textbf{per} me.\

31. Exsúltent et læténtur qui volunt justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am: \ast\  et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pa\textit{cem} \textit{ser}\textit{vi} \textbf{e}jus.\

32. Et lingua mea meditábitur justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am, \ast\  tota di\textit{e} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

