2. Quóniam tamquam fœnum velóci\textit{ter} \textit{a}\textbf{ré}scent: \ast\  et quemádmodum ólera herbá\textit{rum} \textit{ci}\textit{to} \textbf{dé}cident.\

3. Spera in Dómino, et fac \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}tem: \ast\  et inhábita terram, et pascéris in di\textit{ví}\textit{ti}\textit{is} \textbf{e}jus.\

4. Delectá\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  et dabit tibi petitió\textit{nes} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{tu}i.\

5. Revéla Dómino viam tuam, et spe\textit{ra} \textit{in} \textbf{e}o: \ast\  \textit{et} \textit{ip}\textit{se} \textbf{fá}ciet.\

6. Et edúcet quasi lumen justítiam tuam: \dag\  et judícium tuum tam\textit{quam} \textit{me}\textbf{rí}diem: \ast\  súbditus esto Dómino, \textit{et} \textit{o}\textit{ra} \textbf{e}um.\

7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textit{vi}\textit{a} \textbf{su}a: \ast\  in hómine facién\textit{te} \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tias.\

8. Désine ab ira, et derelín\textit{que} \textit{fu}\textbf{ró}rem: \ast\  noli æmulári \textit{ut} \textit{ma}\textit{li}\textbf{gné}ris.\

9. Quóniam qui malignántur, exter\textit{mi}\textit{na}\textbf{bún}tur: \ast\  sustinéntes autem Dóminum, ipsi here\textit{di}\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram.\

10. Et adhuc pusíllum, et non e\textit{rit} \textit{pec}\textbf{cá}tor: \ast\  et quæres locum ejus \textit{et} \textit{non} \textit{in}\textbf{vé}nies.\

11. Mansuéti autem heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram: \ast\  et delectabúntur in multi\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{pa}cis.\

12. Observábit pec\textit{cá}\textit{tor} \textbf{jus}tum: \ast\  et stridébit super eum \textit{dén}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.\

13. Dóminus autem irri\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}um: \ast\  quóniam próspicit quod véni\textit{et} \textit{di}\textit{es} \textbf{e}jus.\

14. Gládium evaginavérunt \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res: \ast\  intendé\textit{runt} \textit{ar}\textit{cum} \textbf{su}um,\

15. Ut dejíciant páupe\textit{rem} \textit{et} \textbf{ín}opem: \ast\  ut trucí\textit{dent} \textit{rec}\textit{tos} \textbf{cor}de.\

16. Gládius eórum intret in cor\textit{da} \textit{ip}\textbf{só}rum: \ast\  et arcus eó\textit{rum} \textit{con}\textit{frin}\textbf{gá}tur.\

17. Mélius est mó\textit{di}\textit{cum} \textbf{jus}to, \ast\  super divítias pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{rum} \textbf{mul}tas.\

18. Quóniam bráchia peccatórum \textit{con}\textit{te}\textbf{rén}tur: \ast\  confírmat au\textit{tem} \textit{jus}\textit{tos} \textbf{Dó}minus.\

19. Novit Dóminus dies imma\textit{cu}\textit{la}\textbf{tó}rum: \ast\  et heréditas eórum in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{e}rit.\

20. Non confundéntur in témpore malo, \dag\  et in diébus famis sa\textit{tu}\textit{ra}\textbf{bún}tur: \ast\  quia pecca\textit{tó}\textit{res} \textit{per}\textbf{í}bunt.\

21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}ti: \ast\  deficiéntes, quemádmodum \textit{fu}\textit{mus} \textit{de}\textbf{fí}cient.\

22. Mutuábitur peccátor, \textit{et} \textit{non} \textbf{sol}vet: \ast\  justus autem mise\textit{ré}\textit{tur} \textit{et} \textbf{trí}buet.\

23. Quia benedicéntes ei heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram: \ast\  maledicéntes autem e\textit{i} \textit{dis}\textit{per}\textbf{í}bunt.\

24. Apud Dóminum gressus hóminis \textit{di}\textit{ri}\textbf{gén}tur: \ast\  et vi\textit{am} \textit{e}\textit{jus} \textbf{vo}let.\

25. Cum cecíderit non \textit{col}\textit{li}\textbf{dé}tur: \ast\  quia Dóminus suppó\textit{nit} \textit{ma}\textit{num} \textbf{su}am.\

26. Júnior fui, ét\textit{e}\textit{nim} \textbf{sé}nui: \ast\  et non vidi justum derelíctum, nec semen e\textit{jus} \textit{quæ}\textit{rens} \textbf{pa}nem.\

27. Tota die miseré\textit{tur} \textit{et} \textbf{cóm}modat: \ast\  et semen illíus in benedic\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}rit.\

28. Declína a malo, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}num: \ast\  et inhábita in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{su}os: \ast\  in ætérnum \textit{con}\textit{ser}\textit{va}\textbf{bún}tur.\

30. Injústi \textit{pu}\textit{ni}\textbf{én}tur: \ast\  et semen impi\textit{ó}\textit{rum} \textit{per}\textbf{í}bit.\

31. Justi autem heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram: \ast\  et inhabitábunt in sǽculum sǽcu\textit{li} \textit{su}\textit{per} \textbf{e}am.\

32. Os justi meditábitur \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tiam, \ast\  et lingua ejus lo\textit{qué}\textit{tur} \textit{ju}\textbf{dí}cium.\

33. Lex Dei ejus in cor\textit{de} \textit{ip}\textbf{sí}us, \ast\  et non supplantabún\textit{tur} \textit{gres}\textit{sus} \textbf{e}jus.\

34. Consíderat pec\textit{cá}\textit{tor} \textbf{jus}tum: \ast\  et quærit morti\textit{fi}\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}um.\

35. Dóminus autem non derelínquet eum in má\textit{ni}\textit{bus} \textbf{e}jus: \ast\  nec damnábit eum, cum judi\textit{cá}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{il}li.\

36. Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus: \dag\  et exaltábit te ut hereditáte cá\textit{pi}\textit{as} \textbf{ter}ram: \ast\  cum períerint pecca\textit{tó}\textit{res} \textit{vi}\textbf{dé}bis.\

37. Vidi ímpium super\textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}tum, \ast\  et elevátum sic\textit{ut} \textit{ce}\textit{dros} \textbf{Lí}bani.\

38. Et transívi, et ec\textit{ce} \textit{non} \textbf{e}rat: \ast\  et quæsívi eum, et non est invén\textit{tus} \textit{lo}\textit{cus} \textbf{e}jus.\

39. Custódi innocéntiam, et vide \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  quóniam sunt relíquiæ hó\textit{mi}\textit{ni} \textit{pa}\textbf{cí}fico.\

40. Injústi autem disper\textit{í}\textit{bunt} \textbf{si}mul: \ast\  relíquiæ impió\textit{rum} \textit{in}\textit{ter}\textbf{í}bunt.\

41. Salus autem justó\textit{rum} \textit{a} \textbf{Dó}mino: \ast\  et protéctor eórum in témpore tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

42. Et adjuvábit eos Dóminus et libe\textit{rá}\textit{bit} \textbf{e}os: \ast\  et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\textit{vé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{e}o.\

