2. Quóniam tamquam fœnum veló\textit{ci}\textit{ter} \textit{a}\textbf{ré}scent: \ast\  et quemádmodum ólera herbárum ci\textit{to} \textbf{dé}cident.\

3. Spera in Dómino, et \textit{fac} \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}tem: \ast\  et inhábita terram, et pascéris in divíti\textit{is} \textbf{e}jus.\

4. Delec\textit{tá}\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  et dabit tibi petitiónes cor\textit{dis} \textbf{tu}i.\

5. Revéla Dómino viam tuam, et \textit{spe}\textit{ra} \textit{in} \textbf{e}o: \ast\  et ip\textit{se} \textbf{fá}ciet.\

6. Et edúcet quasi lumen justítiam tuam: \dag\  et judícium tuum \textit{tam}\textit{quam} \textit{me}\textbf{rí}diem: \ast\  súbditus esto Dómino, et o\textit{ra} \textbf{e}um.\

7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur \textit{in} \textit{vi}\textit{a} \textbf{su}a: \ast\  in hómine faciénte in\textit{jus}\textbf{tí}tias.\

8. Désine ab ira, et dere\textit{lín}\textit{que} \textit{fu}\textbf{ró}rem: \ast\  noli æmulári ut ma\textit{li}\textbf{gné}ris.\

9. Quóniam qui malignántur, ex\textit{ter}\textit{mi}\textit{na}\textbf{bún}tur: \ast\  sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditá\textit{bunt} \textbf{ter}ram.\

10. Et adhuc pusíllum, et non \textit{e}\textit{rit} \textit{pec}\textbf{cá}tor: \ast\  et quæres locum ejus et non \textit{in}\textbf{vé}nies.\

11. Mansuéti autem here\textit{di}\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram: \ast\  et delectabúntur in multitúdi\textit{ne} \textbf{pa}cis.\

12. Observábit \textit{pec}\textit{cá}\textit{tor} \textbf{jus}tum: \ast\  et stridébit super eum dénti\textit{bus} \textbf{su}is.\

13. Dóminus autem ir\textit{ri}\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}um: \ast\  quóniam próspicit quod véniet di\textit{es} \textbf{e}jus.\

14. Gládium evaginavé\textit{runt} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res: \ast\  intendérunt ar\textit{cum} \textbf{su}um,\

15. Ut dejíciant páu\textit{pe}\textit{rem} \textit{et} \textbf{ín}opem: \ast\  ut trucídent rec\textit{tos} \textbf{cor}de.\

16. Gládius eórum intret in \textit{cor}\textit{da} \textit{ip}\textbf{só}rum: \ast\  et arcus eórum con\textit{frin}\textbf{gá}tur.\

17. Mélius est \textit{mó}\textit{di}\textit{cum} \textbf{jus}to, \ast\  super divítias peccató\textit{rum} \textbf{mul}tas.\

18. Quóniam bráchia peccató\textit{rum} \textit{con}\textit{te}\textbf{rén}tur: \ast\  confírmat autem jus\textit{tos} \textbf{Dó}minus.\

19. Novit Dóminus dies im\textit{ma}\textit{cu}\textit{la}\textbf{tó}rum: \ast\  et heréditas eórum in ætér\textit{num} \textbf{e}rit.\

20. Non confundéntur in témpore malo, \dag\  et in diébus famis \textit{sa}\textit{tu}\textit{ra}\textbf{bún}tur: \ast\  quia peccatóres \textit{per}\textbf{í}bunt.\

21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint \textit{et} \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}ti: \ast\  deficiéntes, quemádmodum fumus \textit{de}\textbf{fí}cient.\

22. Mutuábitur peccá\textit{tor}, \textit{et} \textit{non} \textbf{sol}vet: \ast\  justus autem miserétur \textit{et} \textbf{trí}buet.\

23. Quia benedicéntes ei here\textit{di}\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram: \ast\  maledicéntes autem ei dis\textit{per}\textbf{í}bunt.\

24. Apud Dóminum gressus hómi\textit{nis} \textit{di}\textit{ri}\textbf{gén}tur: \ast\  et viam e\textit{jus} \textbf{vo}let.\

25. Cum cecíderit \textit{non} \textit{col}\textit{li}\textbf{dé}tur: \ast\  quia Dóminus suppónit ma\textit{num} \textbf{su}am.\

26. Júnior fui, \textit{ét}\textit{e}\textit{nim} \textbf{sé}nui: \ast\  et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quæ\textit{rens} \textbf{pa}nem.\

27. Tota die mise\textit{ré}\textit{tur} \textit{et} \textbf{cóm}modat: \ast\  et semen illíus in benedictió\textit{ne} \textbf{e}rit.\

28. Declína a ma\textit{lo}, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}num: \ast\  et inhábita in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelín\textit{quet} \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{su}os: \ast\  in ætérnum conser\textit{va}\textbf{bún}tur.\

30. Injús\textit{ti} \textit{pu}\textit{ni}\textbf{én}tur: \ast\  et semen impiórum \textit{per}\textbf{í}bit.\

31. Justi autem here\textit{di}\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram: \ast\  et inhabitábunt in sǽculum sǽculi su\textit{per} \textbf{e}am.\

32. Os justi meditábi\textit{tur} \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tiam, \ast\  et lingua ejus loquétur \textit{ju}\textbf{dí}cium.\

33. Lex Dei ejus in \textit{cor}\textit{de} \textit{ip}\textbf{sí}us, \ast\  et non supplantabúntur gres\textit{sus} \textbf{e}jus.\

34. Consíderat \textit{pec}\textit{cá}\textit{tor} \textbf{jus}tum: \ast\  et quærit mortificá\textit{re} \textbf{e}um.\

35. Dóminus autem non derelínquet eum in \textit{má}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{e}jus: \ast\  nec damnábit eum, cum judicábi\textit{tur} \textbf{il}li.\

36. Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus: \dag\  et exaltábit te ut hereditáte \textit{cá}\textit{pi}\textit{as} \textbf{ter}ram: \ast\  cum períerint peccatóres \textit{vi}\textbf{dé}bis.\

37. Vidi ímpium su\textit{per}\textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}tum, \ast\  et elevátum sicut ce\textit{dros} \textbf{Lí}bani.\

38. Et transívi, et \textit{ec}\textit{ce} \textit{non} \textbf{e}rat: \ast\  et quæsívi eum, et non est invéntus lo\textit{cus} \textbf{e}jus.\

39. Custódi innocéntiam, et vi\textit{de} \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  quóniam sunt relíquiæ hómini \textit{pa}\textbf{cí}fico.\

40. Injústi autem dis\textit{per}\textit{í}\textit{bunt} \textbf{si}mul: \ast\  relíquiæ impiórum in\textit{ter}\textbf{í}bunt.\

41. Salus autem jus\textit{tó}\textit{rum} \textit{a} \textbf{Dó}mino: \ast\  et protéctor eórum in témpore tribula\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

42. Et adjuvábit eos Dóminus et li\textit{be}\textit{rá}\textit{bit} \textbf{e}os: \ast\  et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt \textit{in} \textbf{e}o.\

