2. Quóniam sagíttæ tuæ infí\textit{xæ} \textit{sunt} \textbf{mi}hi: \ast\  et confirmásti super \textit{me} \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am.\

3. Non est sánitas in carne mea a fácie \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ: \ast\  non est pax óssibus meis a fácie pecca\textit{tó}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.\

4. Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt \textit{ca}\textit{put} \textbf{me}um: \ast\  et sicut onus grave gra\textit{vá}\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{su}\textbf{per} me.\

5. Putruérunt et corrúptæ sunt cica\textit{trí}\textit{ces} \textbf{me}æ, \ast\  a fácie insipi\textit{én}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{me}æ.\

6. Miser factus sum, et curvátus sum us\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  tota die contristátus \textit{in}\textit{gre}\textit{di}\textbf{é}bar.\

7. Quóniam lumbi mei impléti sunt il\textit{lu}\textit{si}\textbf{ó}nibus: \ast\  et non est sánitas \textit{in} \textit{car}\textit{ne} \textbf{me}a.\

8. Afflíctus sum, et humiliá\textit{tus} \textit{sum} \textbf{ni}mis: \ast\  rugiébam a gémi\textit{tu} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i.\

9. Dómine, ante te omne desidé\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um: \ast\  et gémitus meus a te \textit{non} \textit{est} \textit{abs}\textbf{cón}\textbf{di}tus.\

10. Cor meum conturbátum est, \dag\  derelíquit me \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a: \ast\  et lumen oculórum meórum, et ip\textit{sum} \textit{non} \textit{est} \textbf{me}cum.\

11. Amíci mei, et pró\textit{xi}\textit{mi} \textbf{me}i \ast\  advérsum me appropinquavé\textit{runt}, \textit{et} \textit{ste}\textbf{té}runt.\

12. Et qui juxta me erant, de lon\textit{ge} \textit{ste}\textbf{té}runt: \ast\  et vim faciébant qui quærébant \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

13. Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes: \ast\  et dolos tota die \textit{me}\textit{di}\textit{ta}\textbf{bán}tur.\

14. Ego autem tamquam surdus non \textit{au}\textit{di}\textbf{é}bam: \ast\  et sicut mutus non apé\textit{ri}\textit{ens} \textit{os} \textbf{su}um.\

15. Et factus sum sicut ho\textit{mo} \textit{non} \textbf{áu}diens: \ast\  et non habens in ore suo red\textit{ar}\textit{gu}\textit{ti}\textbf{ó}nes.\

16. Quóniam in te, Dómi\textit{ne}, \textit{spe}\textbf{rá}vi: \ast\  tu exáudies me, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.\

17. Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i: \ast\  et dum commovéntur pedes mei, super me \textit{ma}\textit{gna} \textit{lo}\textbf{cú}\textbf{ti} sunt.\

18. Quóniam ego in flagél\textit{la} \textit{pa}\textbf{rá}tus sum: \ast\  et dolor meus in conspéc\textit{tu} \textit{me}\textit{o} \textbf{sem}per.\

19. Quóniam iniquitátem meam an\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo: \ast\  et cogitábo pro \textit{pec}\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}o.\

20. Inimíci autem mei vivunt, et confirmá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me: \ast\  et multiplicáti sunt qui odé\textit{runt} \textit{me} \textit{in}\textbf{í}que.\

21. Qui retríbuunt mala pro bonis, detra\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam sequé\textit{bar} \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}tem.\

22. Ne derelínquas me, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us: \ast\  ne di\textit{scés}\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me.\

23. Inténde in adjutó\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um, \ast\  Dómine, Deus, \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.\

