2. Pósui ori \textbf{me}o cus\textbf{tó}\textbf{di}am,~*  cum consísteret peccátor \textit{ad}\textbf{vér}sum me.\

3. Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\textbf{i} a \textbf{bo}nis:~*  et dolor meus re\textit{no}\textbf{vá}tus est.\

4. Concáluit cor \textbf{me}um \textbf{in}\textbf{tra} me:~*  et in meditatióne mea exardé\textit{scet} \textbf{i}gnis.\

5. Locútus sum in \textbf{lin}gua \textbf{me}a:~*  Notum fac mihi, Dómine, fi\textit{nem} \textbf{me}um.\

6. Et númerum diérum me\textbf{ó}rum \textbf{quis} est:~*  ut sciam quid de\textit{sit} \textbf{mi}hi.\

7. Ecce mensurábiles posuísti \textbf{di}es \textbf{me}os:~*  et substántia mea tamquam níhi\textit{lum} \textbf{an}te te.\

8. Verúmtamen uni\textbf{vér}sa \textbf{vá}\textbf{ni}tas,~*  omnis ho\textit{mo} \textbf{vi}vens.\

9. Verúmtamen in imágine per\textbf{tráns}it \textbf{ho}mo:~*  sed et frustra con\textit{tur}\textbf{bá}tur.\

10. \textbf{The}sau\textbf{rí}zat:~*  et ignórat cui congregá\textit{bit} \textbf{e}a.\

11. Et nunc quæ est exspectátio mea? \textbf{Non}ne \textbf{Dó}\textbf{mi}nus?~*  Et substántia mea a\textit{pud} \textbf{te} est.\

12. Ab ómnibus iniquitátibus meis \textbf{é}ru\textbf{e} me:~*  oppróbrium insipiénti \textit{de}\textbf{dís}ti me.\

13. Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \textbf{tu} fe\textbf{cís}ti:~*  ámove a me pla\textit{gas} \textbf{tu}as.\

14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\textbf{pa}ti\textbf{ó}\textbf{ni}bus:~*  propter iniquitátem corripuís\textit{ti} \textbf{hó}minem.\

15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam \textbf{á}nimam \textbf{e}jus:~*  verúmtamen vane conturbátur om\textit{nis} \textbf{ho}mo.\

16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~*  áuribus pércipe lácri\textit{mas} \textbf{me}as.\

17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \textbf{per}e\textbf{grí}nus,~*  sicut omnes pa\textit{tres} \textbf{me}i.\

18. Remítte mihi, ut refrígerer pri\textbf{ús}quam \textbf{á}\textbf{be}am,~*  et ámplius \textit{non} \textbf{e}ro.\

