2. Pósui ori \textbf{me}o cus\textbf{tó}\textbf{di}am, \ast\  cum consísteret pec\textit{cá}\textit{tor} \textit{ad}\textbf{vér}sum me.\

3. Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\textbf{i} a \textbf{bo}nis: \ast\  et dolor me\textit{us} \textit{re}\textit{no}\textbf{vá}tus est.\

4. Concáluit cor \textbf{me}um \textbf{in}\textbf{tra} me: \ast\  et in meditatióne mea ex\textit{ar}\textit{dé}\textit{scet} \textbf{i}gnis.\

5. Locútus sum in \textbf{lin}gua \textbf{me}a: \ast\  Notum fac mihi, Dómi\textit{ne}, \textit{fi}\textit{nem} \textbf{me}um.\

6. Et númerum diérum me\textbf{ó}rum \textbf{quis} est: \ast\  ut sciam \textit{quid} \textit{de}\textit{sit} \textbf{mi}hi.\

7. Ecce mensurábiles posuísti \textbf{di}es \textbf{me}os: \ast\  et substántia mea tamquam \textit{ní}\textit{hi}\textit{lum} \textbf{an}te te.\

8. Verúmtamen uni\textbf{vér}sa \textbf{vá}\textbf{ni}tas, \ast\  om\textit{nis} \textit{ho}\textit{mo} \textbf{vi}vens.\

9. Verúmtamen in imágine per\textbf{tráns}it \textbf{ho}mo: \ast\  sed et frus\textit{tra} \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tur.\

10. \textbf{The}sau\textbf{rí}zat: \ast\  et ignórat cui con\textit{gre}\textit{gá}\textit{bit} \textbf{e}a.\

11. Et nunc quæ est exspectátio mea? \textbf{Non}ne \textbf{Dó}\textbf{mi}nus? \ast\  Et substántia me\textit{a} \textit{a}\textit{pud} \textbf{te} est.\

12. Ab ómnibus iniquitátibus meis \textbf{é}ru\textbf{e} me: \ast\  oppróbrium insipi\textit{én}\textit{ti} \textit{de}\textbf{dís}ti me.\

13. Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \textbf{tu} fe\textbf{cís}ti: \ast\  ámove a \textit{me} \textit{pla}\textit{gas} \textbf{tu}as.\

14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\textbf{pa}ti\textbf{ó}\textbf{ni}bus: \ast\  propter iniquitátem corri\textit{pu}\textit{ís}\textit{ti} \textbf{hó}minem.\

15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam \textbf{á}nimam \textbf{e}jus: \ast\  verúmtamen vane conturbá\textit{tur} \textit{om}\textit{nis} \textbf{ho}mo.\

16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\textbf{ó}nem \textbf{me}am: \ast\  áuribus pércipe \textit{lá}\textit{cri}\textit{mas} \textbf{me}as.\

17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \textbf{per}e\textbf{grí}nus, \ast\  sicut om\textit{nes} \textit{pa}\textit{tres} \textbf{me}i.\

18. Remítte mihi, ut refrígerer pri\textbf{ús}quam \textbf{á}\textbf{be}am, \ast\  et ám\textit{pli}\textit{us} \textit{non} \textbf{e}ro.\

