2. Pósui ori meo \textit{cus}\textbf{tó}diam, \ast\  cum consísteret peccá\textit{tor} \textit{ad}\textbf{vér}sum me.\

3. Obmútui, et humiliátus sum, et sílui \textit{a} \textbf{bo}nis: \ast\  et dolor meus \textit{re}\textit{no}\textbf{vá}tus est.\

4. Concáluit cor me\textit{um} \textbf{in}tra me: \ast\  et in meditatióne mea exar\textit{dé}\textit{scet} \textbf{i}gnis.\

5. Locútus sum in lin\textit{gua} \textbf{me}a: \ast\  Notum fac mihi, Dómine, \textit{fi}\textit{nem} \textbf{me}um.\

6. Et númerum diérum meó\textit{rum} \textbf{quis} est: \ast\  ut sciam quid \textit{de}\textit{sit} \textbf{mi}hi.\

7. Ecce mensurábiles posuísti di\textit{es} \textbf{me}os: \ast\  et substántia mea tamquam ní\textit{hi}\textit{lum} \textbf{an}te te.\

8. Verúmtamen univér\textit{sa} \textbf{vá}nitas, \ast\  omnis \textit{ho}\textit{mo} \textbf{vi}vens.\

9. Verúmtamen in imágine pertráns\textit{it} \textbf{ho}mo: \ast\  sed et frustra \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tur.\

10. The\textit{sau}\textbf{rí}zat: \ast\  et ignórat cui congre\textit{gá}\textit{bit} \textbf{e}a.\

11. Et nunc quæ est exspectátio mea? Non\textit{ne} \textbf{Dó}minus? \ast\  Et substántia mea \textit{a}\textit{pud} \textbf{te} est.\

12. Ab ómnibus iniquitátibus meis é\textit{ru}\textbf{e} me: \ast\  oppróbrium insipién\textit{ti} \textit{de}\textbf{dís}ti me.\

13. Obmútui, et non apérui os meum, quóniam tu \textit{fe}\textbf{cís}ti: \ast\  ámove a me \textit{pla}\textit{gas} \textbf{tu}as.\

14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increpa\textit{ti}\textbf{ó}nibus: \ast\  propter iniquitátem corripu\textit{ís}\textit{ti} \textbf{hó}minem.\

15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam áni\textit{mam} \textbf{e}jus: \ast\  verúmtamen vane conturbátur \textit{om}\textit{nis} \textbf{ho}mo.\

16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecatió\textit{nem} \textbf{me}am: \ast\  áuribus pércipe lá\textit{cri}\textit{mas} \textbf{me}as.\

17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et per\textit{e}\textbf{grí}nus, \ast\  sicut omnes \textit{pa}\textit{tres} \textbf{me}i.\

18. Remítte mihi, ut refrígerer priús\textit{quam} \textbf{á}beam, \ast\  et ámpli\textit{us} \textit{non} \textbf{e}ro.\

