2. Et exaudívit \textbf{pre}ces \textbf{me}as: \ast\  et edúxit me de lacu misériæ, et de \textbf{lu}to \textbf{fæ}cis.\

3. Et státuit super petram \textbf{pe}des \textbf{me}os: \ast\  et diréxit \textbf{gres}sus \textbf{me}os.\

4. Et immísit in os meum \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum \ast\  carmen \textbf{De}o \textbf{nos}tro.\

5. Vidébunt multi, \textbf{et} ti\textbf{mé}bunt: \ast\  et spe\textbf{rá}bunt in \textbf{Dó}mino.\

6. Beátus vir, cujus est nomen Dómi\textbf{ni} spes \textbf{e}jus \ast\  et non respéxit in vanitátes et in\textbf{sá}nias \textbf{fal}sas.\

7. Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a: \ast\  et cogitatiónibus tuis non est qui sími\textbf{lis} sit \textbf{ti}bi.\

8. Annuntiávi \textbf{et} lo\textbf{cú}tus sum: \ast\  multiplicáti sunt \textbf{su}per \textbf{nú}merum.\

9. Sacrifícium et oblatiónem \textbf{no}lu\textbf{ís}ti: \ast\  aures autem perfe\textbf{cís}ti \textbf{mi}hi.\

10. Holocáustum et pro peccáto non \textbf{pos}tu\textbf{lás}ti: \ast\  tunc dixi: \textbf{Ec}ce \textbf{vé}nio.\

11. In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\textbf{tá}tem \textbf{tu}am: \ast\  Deus meus, vólui, et legem tuam in médio \textbf{cor}dis \textbf{me}i.\

12. Annuntiávi justítiam tuam in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna, \ast\  ecce lábia mea non prohibébo: Dómi\textbf{ne}, tu \textbf{scis}ti.\

13. Justítiam tuam non abscóndi in \textbf{cor}de \textbf{me}o: \ast\  veritátem tuam et salutáre \textbf{tu}um \textbf{di}xi.\

14. Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am \ast\  a con\textbf{cí}lio \textbf{mul}to.\

15. Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textbf{tu}as \textbf{a} me: \ast\  misericórdia tua et véritas tua semper \textbf{su}sce\textbf{pé}runt me.\

16. Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textbf{non} est \textbf{nú}merus: \ast\  comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \textbf{ut} vi\textbf{dé}rem.\

17. Multiplicátæ sunt super capíllos \textbf{cá}pitis \textbf{me}i: \ast\  et cor meum \textbf{de}re\textbf{lí}quit me.\

18. Compláceat tibi, Dómine, ut \textbf{é}ru\textbf{as} me: \ast\  Dómine, ad adju\textbf{ván}dum me \textbf{ré}spice.\

19. Confundántur et revereántur simul, qui quærunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am, \ast\  ut \textbf{áu}ferant \textbf{e}am.\

20. Convertántur retrórsum et re\textbf{ve}re\textbf{án}tur: \ast\  qui volunt \textbf{mi}hi \textbf{ma}la.\

21. Ferant conféstim confusi\textbf{ó}nem \textbf{su}am: \ast\  qui dicunt mihi: \textbf{Eu}ge, \textbf{eu}ge.\

22. Exsúltent et læténtur super te \textbf{om}nes quæ\textbf{rén}tes te: \ast\  et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um.\

23. Ego autem mendícus \textbf{sum}, et \textbf{pau}per: \ast\  Dóminus sollíci\textbf{tus} est \textbf{me}i.\

24. Adjútor meus et protéctor \textbf{me}us \textbf{tu} es: \ast\  Deus meus, \textbf{ne} tar\textbf{dá}veris.\

