2. Et exaudívit preces \textbf{me}as: \ast\  et edúxit me de lacu misériæ, et de \textit{lu}\textit{to} \textbf{fæ}cis.\

3. Et státuit super petram pedes \textbf{me}os: \ast\  et diréxit \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}os.\

4. Et immísit in os meum cánticum \textbf{no}vum \ast\  carmen \textit{De}\textit{o} \textbf{nos}tro.\

5. Vidébunt multi, et ti\textbf{mé}bunt: \ast\  et sperá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{Dó}mino.\

6. Beátus vir, cujus est nomen Dómini spes \textbf{e}jus \ast\  et non respéxit in vanitátes et insá\textit{ni}\textit{as} \textbf{fal}sas.\

7. Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabília \textbf{tu}a: \ast\  et cogitatiónibus tuis non est qui sími\textit{lis} \textit{sit} \textbf{ti}bi.\

8. Annuntiávi et lo\textbf{cú}tus sum: \ast\  multiplicáti sunt \textit{su}\textit{per} \textbf{nú}merum.\

9. Sacrifícium et oblatiónem nolu\textbf{ís}ti: \ast\  aures autem perfe\textit{cís}\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

10. Holocáustum et pro peccáto non postu\textbf{lás}ti: \ast\  tunc dixi: \textit{Ec}\textit{ce} \textbf{vé}nio.\

11. In cápite libri scriptum est de me ut fácerem voluntátem \textbf{tu}am: \ast\  Deus meus, vólui, et legem tuam in médio \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i.\

12. Annuntiávi justítiam tuam in ecclésia \textbf{ma}gna, \ast\  ecce lábia mea non prohibébo: Dómi\textit{ne}, \textit{tu} \textbf{scis}ti.\

13. Justítiam tuam non abscóndi in corde \textbf{me}o: \ast\  veritátem tuam et salutáre \textit{tu}\textit{um} \textbf{di}xi.\

14. Non abscóndi misericórdiam tuam et veritátem \textbf{tu}am \ast\  a concí\textit{li}\textit{o} \textbf{mul}to.\

15. Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes tuas \textbf{a} me: \ast\  misericórdia tua et véritas tua semper \textit{su}\textit{sce}\textbf{pé}runt me.\

16. Quóniam circumdedérunt me mala, quorum non est \textbf{nú}merus: \ast\  comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \textit{ut} \textit{vi}\textbf{dé}rem.\

17. Multiplicátæ sunt super capíllos cápitis \textbf{me}i: \ast\  et cor meum \textit{de}\textit{re}\textbf{lí}quit me.\

18. Compláceat tibi, Dómine, ut éru\textbf{as} me: \ast\  Dómine, ad adjuván\textit{dum} \textit{me} \textbf{ré}spice.\

19. Confundántur et revereántur simul, qui quærunt ánimam \textbf{me}am, \ast\  ut áu\textit{fe}\textit{rant} \textbf{e}am.\

20. Convertántur retrórsum et revere\textbf{án}tur: \ast\  qui volunt \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la.\

21. Ferant conféstim confusiónem \textbf{su}am: \ast\  qui dicunt mihi: \textit{Eu}\textit{ge}, \textbf{eu}ge.\

22. Exsúltent et læténtur super te omnes quæ\textbf{rén}tes te: \ast\  et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.\

23. Ego autem mendícus sum, et \textbf{pau}per: \ast\  Dóminus sollíci\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}i.\

24. Adjútor meus et protéctor meus \textbf{tu} es: \ast\  Deus meus, \textit{ne} \textit{tar}\textbf{dá}veris.\

