2. Et exaudí\textit{vit} \textit{pre}\textit{ces} \textbf{me}as: \ast\  et edúxit me de lacu misériæ, et de lu\textit{to} \textbf{fæ}cis.\

3. Et státuit super pe\textit{tram} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os: \ast\  et diréxit gres\textit{sus} \textbf{me}os.\

4. Et immísit in os meum \textit{cán}\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum \ast\  carmen De\textit{o} \textbf{nos}tro.\

5. Vidébunt mul\textit{ti}, \textit{et} \textit{ti}\textbf{mé}bunt: \ast\  et sperábunt \textit{in} \textbf{Dó}mino.\

6. Beátus vir, cujus est nomen Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{spes} \textbf{e}jus \ast\  et non respéxit in vanitátes et insáni\textit{as} \textbf{fal}sas.\

7. Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et cogitatiónibus tuis non est qui símilis \textit{sit} \textbf{ti}bi.\

8. Annuntiá\textit{vi} \textit{et} \textit{lo}\textbf{cú}tus sum: \ast\  multiplicáti sunt su\textit{per} \textbf{nú}merum.\

9. Sacrifícium et oblatió\textit{nem} \textit{no}\textit{lu}\textbf{ís}ti: \ast\  aures autem perfecís\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

10. Holocáustum et pro peccáto \textit{non} \textit{pos}\textit{tu}\textbf{lás}ti: \ast\  tunc dixi: Ec\textit{ce} \textbf{vé}nio.\

11. In cápite libri scriptum est de me ut fácerem vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am: \ast\  Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cor\textit{dis} \textbf{me}i.\

12. Annuntiávi justítiam tuam in ec\textit{clé}\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna, \ast\  ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, \textit{tu} \textbf{scis}ti.\

13. Justítiam tuam non abscóndi \textit{in} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o: \ast\  veritátem tuam et salutáre tu\textit{um} \textbf{di}xi.\

14. Non abscóndi misericórdiam tuam et ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am \ast\  a concíli\textit{o} \textbf{mul}to.\

15. Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratió\textit{nes} \textit{tu}\textit{as} \textbf{a} me: \ast\  misericórdia tua et véritas tua semper su\textit{sce}\textbf{pé}runt me.\

16. Quóniam circumdedérunt me mala, quo\textit{rum} \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}merus: \ast\  comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut \textit{vi}\textbf{dé}rem.\

17. Multiplicátæ sunt super capíllos \textit{cá}\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}i: \ast\  et cor meum de\textit{re}\textbf{lí}quit me.\

18. Compláceat tibi, Dómine, \textit{ut} \textit{é}\textit{ru}\textbf{as} me: \ast\  Dómine, ad adjuvándum \textit{me} \textbf{ré}spice.\

19. Confundántur et revereántur simul, qui quærunt \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am, \ast\  ut áufe\textit{rant} \textbf{e}am.\

20. Convertántur retrórsum et \textit{re}\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur: \ast\  qui volunt mi\textit{hi} \textbf{ma}la.\

21. Ferant conféstim confu\textit{si}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{su}am: \ast\  qui dicunt mihi: Eu\textit{ge}, \textbf{eu}ge.\

22. Exsúltent et læténtur super te \textit{om}\textit{nes} \textit{quæ}\textbf{rén}tes te: \ast\  et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salutá\textit{re} \textbf{tu}um.\

23. Ego autem mendí\textit{cus} \textit{sum}, \textit{et} \textbf{pau}per: \ast\  Dóminus sollícitus \textit{est} \textbf{me}i.\

24. Adjútor meus et protéc\textit{tor} \textit{me}\textit{us} \textbf{tu} es: \ast\  Deus meus, ne \textit{tar}\textbf{dá}veris.\

