2. Sitívit ánima mea ad Deum fortem \textbf{vi}vum: \ast\  quando véniam, et apparébo ante \textbf{fá}ciem \textbf{De}i?\

3. Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes die ac \textbf{noc}te: \ast\  dum dícitur mihi quotídie: Ubi est \textbf{De}us \textbf{tu}us?\

4. Hæc recordátus sum, et effúdi in me ánimam \textbf{me}am: \ast\  quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad \textbf{do}mum \textbf{De}i.\

5. In voce exsultatiónis, et confessi\textbf{ó}nis: \ast\  sonus \textbf{e}pu\textbf{lán}tis.\

6. Quare tristis es, ánima \textbf{me}a? \ast\  et \textbf{qua}re con\textbf{túr}bas me?\

7. Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \textbf{il}li: \ast\  salutáre vultus mei, et \textbf{De}us \textbf{me}us.\

8. Ad meípsum ánima mea contur\textbf{bá}ta est: \ast\  proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a \textbf{mon}te \textbf{mó}dico.\

9. Abýssus abýssum \textbf{ín}vocat, \ast\  in voce catarac\textbf{tá}rum tu\textbf{á}rum.\

10. Omnia excélsa tua, et fluctus \textbf{tu}i \ast\  super me \textbf{trans}i\textbf{é}runt.\

11. In die mandávit Dóminus misericórdiam \textbf{su}am: \ast\  et nocte \textbf{cán}ticum \textbf{e}jus.\

12. Apud me orátio Deo vitæ \textbf{me}æ, \ast\  dicam Deo: Su\textbf{scép}tor \textbf{me}us es.\

13. Quare oblítus es \textbf{me}i? \ast\  et quare contristátus incédo, dum afflígit me \textbf{in}i\textbf{mí}cus?\

14. Dum confringúntur ossa \textbf{me}a, \ast\  exprobravérunt mihi qui tríbulant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i.\

15. Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est Deus \textbf{tu}us? \ast\  quare tristis es, ánima mea? et \textbf{qua}re con\textbf{túr}bas me?\

16. Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \textbf{il}li: \ast\  salutáre vultus mei, et \textbf{De}us \textbf{me}us.\

