2. Sitívit ánima mea ad De\textit{um} \textit{for}\textit{tem} \textbf{vi}vum: \ast\  quando véniam, et apparébo ante fáci\textit{em} \textbf{De}i?\

3. Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes \textit{di}\textit{e} \textit{ac} \textbf{noc}te: \ast\  dum dícitur mihi quotídie: Ubi est De\textit{us} \textbf{tu}us?\

4. Hæc recordátus sum, et effúdi in me \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad do\textit{mum} \textbf{De}i.\

5. In voce exsultatiónis, et \textit{con}\textit{fes}\textit{si}\textbf{ó}nis: \ast\  sonus e\textit{pu}\textbf{lán}tis.\

6. Quare tristis es, \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a? \ast\  et quare \textit{con}\textbf{túr}bas me?\

7. Spera in Deo, quóniam adhuc con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li: \ast\  salutáre vultus mei, et De\textit{us} \textbf{me}us.\

8. Ad meípsum ánima me\textit{a} \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}ta est: \ast\  proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a mon\textit{te} \textbf{mó}dico.\

9. Abýssus \textit{a}\textit{býs}\textit{sum} \textbf{ín}vocat, \ast\  in voce cataractárum \textit{tu}\textbf{á}rum.\

10. Omnia excélsa tua, \textit{et} \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{tu}i \ast\  super me trans\textit{i}\textbf{é}runt.\

11. In die mandávit Dóminus miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{su}am: \ast\  et nocte cánti\textit{cum} \textbf{e}jus.\

12. Apud me orátio De\textit{o} \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ, \ast\  dicam Deo: Suscép\textit{tor} \textbf{me}us es.\

13. Quare ob\textit{lí}\textit{tus} \textit{es} \textbf{me}i? \ast\  et quare contristátus incédo, dum afflígit me in\textit{i}\textbf{mí}cus?\

14. Dum confringún\textit{tur} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a, \ast\  exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimí\textit{ci} \textbf{me}i.\

15. Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi \textit{est} \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us? \ast\  quare tristis es, ánima mea? et quare \textit{con}\textbf{túr}bas me?\

16. Spera in Deo, quóniam adhuc con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li: \ast\  salutáre vultus mei, et De\textit{us} \textbf{me}us.\

