2. Opus, quod operátus es in diébus e\textbf{ó}rum, \ast\  et in diébus \textit{an}\textbf{tí}quis.\

3. Manus tua gentes dispérdidit, et plantásti \textbf{e}os: \ast\  afflixísti pópulos, et expulís\textit{ti} \textbf{e}os.\

4. Nec enim in gládio suo possedérunt \textbf{ter}ram, \ast\  et bráchium eórum non salvá\textit{vit} \textbf{e}os:\

5. Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio vultus \textbf{tu}i, \ast\  quóniam complacuísti \textit{in} \textbf{e}is.\

6. Tu es ipse Rex meus et Deus \textbf{me}us: \ast\  qui mandas salú\textit{tes} \textbf{Ja}cob.\

7. In te inimícos nostros ventilábimus \textbf{cor}nu: \ast\  et in nómine tuo spernémus insurgéntes \textit{in} \textbf{no}bis.\

8. Non enim in arcu meo spe\textbf{rá}bo: \ast\  et gládius meus non \textit{sal}\textbf{vá}bit me.\

9. Salvásti enim nos de affligénti\textbf{bus} nos: \ast\  et odiéntes nos con\textit{fu}\textbf{dís}ti.\

10. In Deo laudábimur tota \textbf{di}e: \ast\  et in nómine tuo confitébimur \textit{in} \textbf{sǽ}culum.\

11. Nunc autem repulísti et confu\textbf{dís}ti nos: \ast\  et non egrediéris, Deus, in virtúti\textit{bus} \textbf{nos}tris.\

12. Avertísti nos retrórsum post inimícos \textbf{nos}tros: \ast\  et qui odérunt nos, diripié\textit{bant} \textbf{si}bi.\

13. Dedísti nos tamquam oves es\textbf{cá}rum: \ast\  et in Géntibus di\textit{sper}\textbf{sís}ti nos.\

14. Vendidísti pópulum tuum sine \textbf{pré}tio: \ast\  et non fuit multitúdo in commutatiónibus \textit{e}\textbf{ó}rum.\

15. Posuísti nos oppróbrium vicínis \textbf{nos}tris, \ast\  subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúi\textit{tu} \textbf{nos}tro.\

16. Posuísti nos in similitúdinem \textbf{Gén}tibus: \ast\  commotiónem cápitis \textit{in} \textbf{pó}pulis.\

17. Tota die verecúndia mea contra \textbf{me} est, \ast\  et confúsio faciéi meæ coopé\textit{ru}\textbf{it} me.\

18. A voce exprobrántis, et oblo\textbf{quén}tis: \ast\  a fácie inimíci, et per\textit{se}\textbf{quén}tis.\

19. Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblíti \textbf{su}mus te: \ast\  et iníque non égimus in testamén\textit{to} \textbf{tu}o.\

20. Et non recéssit retro cor \textbf{nos}trum: \ast\  et declinásti sémitas nostras a vi\textit{a} \textbf{tu}a:\

21. Quóniam humiliásti nos in loco afflicti\textbf{ó}nis, \ast\  et coopéruit nos um\textit{bra} \textbf{mor}tis.\

22. Si oblíti sumus nomen Dei \textbf{nos}tri, \ast\  et si expándimus manus nostras ad deum a\textit{li}\textbf{é}num:\

23. Nonne Deus requíret \textbf{is}ta? \ast\  ipse enim novit abscóndi\textit{ta} \textbf{cor}dis.\

24. Quóniam propter te mortificámur tota \textbf{di}e: \ast\  æstimáti sumus sicut oves occi\textit{si}\textbf{ó}nis.\

25. Exsúrge, quare obdórmis, \textbf{Dó}mine? \ast\  exsúrge, et ne repéllas \textit{in} \textbf{fi}nem.\

26. Quare fáciem tuam a\textbf{vér}tis, \ast\  oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatió\textit{nis} \textbf{nos}træ?\

27. Quóniam humiliáta est in púlvere ánima \textbf{nos}tra: \ast\  conglutinátus est in terra ven\textit{ter} \textbf{nos}ter.\

28. Exsúrge, Dómine, ádju\textbf{va} nos: \ast\  et rédime nos propter no\textit{men} \textbf{tu}um.\

