2. Opus, quod operátus es in di\textbf{é}bus e\textbf{ó}rum, \ast\  et in di\textit{é}\textit{bus} \textit{an}\textbf{tí}quis.\

3. Manus tua gentes dispérdidit, et plan\textbf{tás}ti \textbf{e}os: \ast\  afflixísti pópulos, et ex\textit{pu}\textit{lís}\textit{ti} \textbf{e}os.\

4. Nec enim in gládio suo posse\textbf{dé}runt \textbf{ter}ram, \ast\  et bráchium eórum non \textit{sal}\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}os:\

5. Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \textbf{vul}tus \textbf{tu}i, \ast\  quóniam complacu\textit{ís}\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}is.\

6. Tu es ipse Rex meus et \textbf{De}us \textbf{me}us: \ast\  qui mandas \textit{sa}\textit{lú}\textit{tes} \textbf{Ja}cob.\

7. In te inimícos nostros venti\textbf{lá}bimus \textbf{cor}nu: \ast\  et in nómine tuo spernémus insur\textit{gén}\textit{tes} \textit{in} \textbf{no}bis.\

8. Non enim in arcu \textbf{me}o spe\textbf{rá}bo: \ast\  et gládius me\textit{us} \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}bit me.\

9. Salvásti enim nos de affli\textbf{gén}ti\textbf{bus} nos: \ast\  et odiéntes \textit{nos} \textit{con}\textit{fu}\textbf{dís}ti.\

10. In Deo laudábimur \textbf{to}ta \textbf{di}e: \ast\  et in nómine tuo confité\textit{bi}\textit{mur} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.\

11. Nunc autem repulísti et \textbf{con}fu\textbf{dís}\textbf{ti} nos: \ast\  et non egrediéris, Deus, in vir\textit{tú}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{nos}tris.\

12. Avertísti nos retrórsum post ini\textbf{mí}cos \textbf{nos}tros: \ast\  et qui odérunt nos, diri\textit{pi}\textit{é}\textit{bant} \textbf{si}bi.\

13. Dedísti nos tamquam \textbf{o}ves es\textbf{cá}rum: \ast\  et in Génti\textit{bus} \textit{di}\textit{sper}\textbf{sís}ti nos.\

14. Vendidísti pópulum tuum \textbf{si}ne \textbf{pré}\textbf{ti}o: \ast\  et non fuit multitúdo in commutatió\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

15. Posuísti nos oppróbrium vi\textbf{cí}nis \textbf{nos}tris, \ast\  subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir\textit{cú}\textit{i}\textit{tu} \textbf{nos}tro.\

16. Posuísti nos in simili\textbf{tú}dinem \textbf{Gén}\textbf{ti}bus: \ast\  commotiónem cá\textit{pi}\textit{tis} \textit{in} \textbf{pó}pulis.\

17. Tota die verecúndia mea \textbf{con}tra \textbf{me} est, \ast\  et confúsio faciéi meæ co\textit{o}\textit{pé}\textit{ru}\textbf{it} me.\

18. A voce exprobrántis, et \textbf{ob}lo\textbf{quén}tis: \ast\  a fácie inimíci, \textit{et} \textit{per}\textit{se}\textbf{quén}tis.\

19. Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\textbf{lí}ti \textbf{su}\textbf{mus} te: \ast\  et iníque non égimus in tes\textit{ta}\textit{mén}\textit{to} \textbf{tu}o.\

20. Et non recéssit \textbf{re}tro cor \textbf{nos}trum: \ast\  et declinásti sémitas nostras \textit{a} \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:\

21. Quóniam humiliásti nos in loco af\textbf{flic}ti\textbf{ó}nis, \ast\  et coopéruit \textit{nos} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.\

22. Si oblíti sumus nomen \textbf{De}i \textbf{nos}tri, \ast\  et si expándimus manus nostras ad de\textit{um} \textit{a}\textit{li}\textbf{é}num:\

23. Nonne Deus re\textbf{quí}ret \textbf{is}ta? \ast\  ipse enim novit abs\textit{cón}\textit{di}\textit{ta} \textbf{cor}dis.\

24. Quóniam propter te mortificámur \textbf{to}ta \textbf{di}e: \ast\  æstimáti sumus sicut oves \textit{oc}\textit{ci}\textit{si}\textbf{ó}nis.\

25. Exsúrge, quare ob\textbf{dór}mis, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne? \ast\  exsúrge, et ne re\textit{pél}\textit{las} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

26. Quare fáciem \textbf{tu}am a\textbf{vér}tis, \ast\  oblivísceris inópiæ nostræ, et tribula\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{nos}træ?\

27. Quóniam humiliáta est in púlvere \textbf{á}nima \textbf{nos}tra: \ast\  conglutinátus est in ter\textit{ra} \textit{ven}\textit{ter} \textbf{nos}ter.\

28. Exsúrge, Dómine, \textbf{ád}ju\textbf{va} nos: \ast\  et rédime nos prop\textit{ter} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.\

