2. Lingua mea cálamus \textbf{scri}bæ: \ast\  velóciter \textit{scri}\textbf{bén}tis.\

3. Speciósus forma præ fíliis hóminum, \dag\  diffúsa est grátia in lábiis \textbf{tu}is: \ast\  proptérea benedíxit te Deus in \textit{æ}\textbf{tér}num.\

4. Accíngere gládio tuo super femur \textbf{tu}um, \ast\  pot\textit{en}\textbf{tís}\textbf{si}me.\

5. Spécie tua et pulchritúdine \textbf{tu}a: \ast\  inténde, próspere procéde, \textit{et} \textbf{re}gna.\

6. Propter veritátem, et mansuetúdinem, et jus\textbf{tí}tiam: \ast\  et dedúcet te mirabíliter déxte\textit{ra} \textbf{tu}a.\

7. Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli sub te \textbf{ca}dent: \ast\  in corda inimicó\textit{rum} \textbf{Re}gis.\

8. Sedes tua, Deus, in sǽculum \textbf{sǽ}culi: \ast\  virga directiónis virga re\textit{gni} \textbf{tu}i.\

9. Dilexísti justítiam, et odísti iniqui\textbf{tá}tem: \ast\  proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórti\textit{bus} \textbf{tu}is.\

10. Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómibus e\textbf{búr}neis: \ast\  ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in honó\textit{re} \textbf{tu}o.\

11. Astitit regína a dextris tuis in vestítu deau\textbf{rá}to: \ast\  circúmdata vari\textit{e}\textbf{tá}te.\

12. Audi, fília, et vide, et inclína aurem \textbf{tu}am: \ast\  et oblivíscere pópulum tuum, et domum pa\textit{tris} \textbf{tu}i.\

13. Et concupíscet Rex decórem \textbf{tu}um: \ast\  quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et adorá\textit{bunt} \textbf{e}um.\

14. Et fíliæ Tyri in mu\textbf{né}ribus \ast\  vultum tuum deprecabúntur: omnes dívi\textit{tes} \textbf{ple}bis.\

15. Omnis glória ejus fíliæ Regis ab \textbf{in}tus, \ast\  in fímbriis áureis circumamícta vari\textit{e}\textbf{tá}\textbf{ti}bus.\

16. Adducéntur Regi vírgines post \textbf{e}am: \ast\  próximæ ejus afferén\textit{tur} \textbf{ti}bi.\

17. Afferéntur in lætítia et exsultati\textbf{ó}ne: \ast\  adducéntur in tem\textit{plum} \textbf{Re}gis.\

18. Pro pátribus tuis nati sunt tibi \textbf{fí}lii: \ast\  constítues eos príncipes super om\textit{nem} \textbf{ter}ram.\

19. Mémores erunt nóminis \textbf{tu}i: \ast\  in omni generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

20. Proptérea pópuli confitebúntur tibi in æ\textbf{tér}num: \ast\  et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.\

