2. Lingua mea cá\textit{la}\textit{mus} \textbf{scri}bæ: \ast\  veló\textit{ci}\textit{ter} \textit{scri}\textbf{bén}tis.\

3. Speciósus forma præ fíliis hóminum, \dag\  diffúsa est grátia in lá\textit{bi}\textit{is} \textbf{tu}is: \ast\  proptérea benedíxit te De\textit{us} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.\

4. Accíngere gládio tuo super \textit{fe}\textit{mur} \textbf{tu}um, \ast\  \textit{pot}\textit{en}\textbf{tís}\textbf{si}me.\

5. Spécie tua et pulchritú\textit{di}\textit{ne} \textbf{tu}a: \ast\  inténde, próspere pro\textit{cé}\textit{de}, \textit{et} \textbf{re}gna.\

6. Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textit{et} \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  et dedúcet te mirabíliter \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.\

7. Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textit{sub} \textit{te} \textbf{ca}dent: \ast\  in corda ini\textit{mi}\textit{có}\textit{rum} \textbf{Re}gis.\

8. Sedes tua, Deus, in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  virga directiónis vir\textit{ga} \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.\

9. Dilexísti justítiam, et odísti in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\textit{sór}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}is.\

10. Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textit{bus} \textit{e}\textbf{búr}neis: \ast\  ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in \textit{ho}\textit{nó}\textit{re} \textbf{tu}o.\

11. Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textit{de}\textit{au}\textbf{rá}to: \ast\  circúmdata \textit{va}\textit{ri}\textit{e}\textbf{tá}te.\

12. Audi, fília, et vide, et inclína \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am: \ast\  et oblivíscere pópulum tuum, et do\textit{mum} \textit{pa}\textit{tris} \textbf{tu}i.\

13. Et concupíscet Rex de\textit{có}\textit{rem} \textbf{tu}um: \ast\  quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ad\textit{o}\textit{rá}\textit{bunt} \textbf{e}um.\

14. Et fíliæ Tyri \textit{in} \textit{mu}\textbf{né}ribus \ast\  vultum tuum deprecabúntur: omnes \textit{dí}\textit{vi}\textit{tes} \textbf{ple}bis.\

15. Omnis glória ejus fíliæ Re\textit{gis} \textit{ab} \textbf{in}tus, \ast\  in fímbriis áureis circumamícta \textit{va}\textit{ri}\textit{e}\textbf{tá}\textbf{ti}bus.\

16. Adducéntur Regi vírgi\textit{nes} \textit{post} \textbf{e}am: \ast\  próximæ ejus af\textit{fe}\textit{rén}\textit{tur} \textbf{ti}bi.\

17. Afferéntur in lætítia et exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  adducéntur \textit{in} \textit{tem}\textit{plum} \textbf{Re}gis.\

18. Pro pátribus tuis nati sunt \textit{ti}\textit{bi} \textbf{fí}lii: \ast\  constítues eos príncipes su\textit{per} \textit{om}\textit{nem} \textbf{ter}ram.\

19. Mémores erunt nó\textit{mi}\textit{nis} \textbf{tu}i: \ast\  in omni generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

20. Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.\

