2. Lingua mea cálamus \textbf{scri}bæ: \ast\  velóci\textbf{ter} scri\textbf{bén}tis.\

3. Speciósus forma præ fíliis hóminum, \dag\  diffúsa est grátia in lábiis \textbf{tu}is: \ast\  proptérea benedíxit te Deus \textbf{in} æ\textbf{tér}num.\

4. Accíngere gládio tuo super femur \textbf{tu}um, \ast\  \textbf{pot}en\textbf{tís}sime.\

5. Spécie tua et pulchritúdine \textbf{tu}a: \ast\  inténde, próspere pro\textbf{cé}de, et \textbf{re}gna.\

6. Propter veritátem, et mansuetúdinem, et jus\textbf{tí}tiam: \ast\  et dedúcet te mirabíliter \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.\

7. Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli sub te \textbf{ca}dent: \ast\  in corda inimi\textbf{có}rum \textbf{Re}gis.\

8. Sedes tua, Deus, in sǽculum \textbf{sǽ}culi: \ast\  virga directiónis virga \textbf{re}gni \textbf{tu}i.\

9. Dilexísti justítiam, et odísti iniqui\textbf{tá}tem: \ast\  proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\textbf{sór}tibus \textbf{tu}is.\

10. Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómibus e\textbf{búr}neis: \ast\  ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\textbf{nó}re \textbf{tu}o.\

11. Astitit regína a dextris tuis in vestítu deau\textbf{rá}to: \ast\  circúmdata va\textbf{ri}e\textbf{tá}te.\

12. Audi, fília, et vide, et inclína aurem \textbf{tu}am: \ast\  et oblivíscere pópulum tuum, et domum \textbf{pa}tris \textbf{tu}i.\

13. Et concupíscet Rex decórem \textbf{tu}um: \ast\  quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ado\textbf{rá}bunt \textbf{e}um.\

14. Et fíliæ Tyri in mu\textbf{né}ribus \ast\  vultum tuum deprecabúntur: omnes \textbf{dí}vites \textbf{ple}bis.\

15. Omnis glória ejus fíliæ Regis ab \textbf{in}tus, \ast\  in fímbriis áureis circumamícta va\textbf{ri}e\textbf{tá}tibus.\

16. Adducéntur Regi vírgines post \textbf{e}am: \ast\  próximæ ejus affe\textbf{rén}tur \textbf{ti}bi.\

17. Afferéntur in lætítia et exsultati\textbf{ó}ne: \ast\  adducéntur in \textbf{tem}plum \textbf{Re}gis.\

18. Pro pátribus tuis nati sunt tibi \textbf{fí}lii: \ast\  constítues eos príncipes super \textbf{om}nem \textbf{ter}ram.\

19. Mémores erunt nóminis \textbf{tu}i: \ast\  in omni generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.\

20. Proptérea pópuli confitebúntur tibi in æ\textbf{tér}num: \ast\  et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.\

