2. Quique terrígenæ, et fílii \textbf{hó}minum: \ast\  simul in unum dives \textit{et} \textbf{pau}per.\

3. Os meum loquétur sapi\textbf{én}tiam: \ast\  et meditátio cordis mei \textit{pru}\textbf{dén}\textbf{ti}am.\

4. Inclinábo in parábolam aurem \textbf{me}am: \ast\  apériam in psaltério propositió\textit{nem} \textbf{me}am.\

5. Cur timébo in die \textbf{ma}la? \ast\  iníquitas calcánei mei circúm\textit{da}\textbf{bit} me:\

6. Qui confídunt in virtúte \textbf{su}a: \ast\  et in multitúdine divitiárum suárum glo\textit{ri}\textbf{án}tur.\

7. Frater non rédimit, rédimet \textbf{ho}mo: \ast\  non dabit Deo placatió\textit{nem} \textbf{su}am.\

8. Et prétium redemptiónis ánimæ \textbf{su}æ: \ast\  et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc \textit{in} \textbf{fi}nem.\

9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes mori\textbf{én}tes: \ast\  simul insípiens, et stultus \textit{per}\textbf{í}bunt.\

10. Et relínquent aliénis divítias \textbf{su}as: \ast\  et sepúlcra eórum domus illórum in \textit{æ}\textbf{tér}num.\

11. Tabernácula eórum in progénie et pro\textbf{gé}nie: \ast\  vocavérunt nómina sua in ter\textit{ris} \textbf{su}is.\

12. Et homo, cum in honóre esset, non intel\textbf{lé}xit: \ast\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \textit{est} \textbf{il}lis.\

13. Hæc via illórum scándalum \textbf{ip}sis: \ast\  et póstea in ore suo com\textit{pla}\textbf{cé}bunt.\

14. Sicut oves in inférno pósi\textbf{ti} sunt: \ast\  mors depá\textit{scet} \textbf{e}os.\

15. Et dominabúntur eórum justi in matu\textbf{tí}no: \ast\  et auxílium eórum veteráscet in inférno a glória \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de manu \textbf{ín}feri: \ast\  cum accé\textit{pe}\textbf{rit} me.\

17. Ne timúeris, cum dives factus fúerit \textbf{ho}mo: \ast\  et cum multiplicáta fúerit glória do\textit{mus} \textbf{e}jus.\

18. Quóniam cum interíerit, non sumet \textbf{óm}nia: \ast\  neque descéndet cum eo glóri\textit{a} \textbf{e}jus.\

19. Quia ánima ejus in vita ipsíus benedi\textbf{cé}tur: \ast\  confitébitur tibi cum beneféce\textit{ris} \textbf{e}i.\

20. Introíbit usque in progénies patrum su\textbf{ó}rum: \ast\  et usque in ætérnum non vidé\textit{bit} \textbf{lu}men.\

21. Homo, cum in honóre esset, non intel\textbf{lé}xit: \ast\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \textit{est} \textbf{il}lis.\

