2. Quique terrígenæ, et \textit{fí}\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}minum: \ast\  simul in unum dives \textit{et} \textbf{pau}per.\

3. Os meum loqué\textit{tur} \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tiam: \ast\  et meditátio cordis mei \textit{pru}\textbf{dén}tiam.\

4. Inclinábo in parábo\textit{lam} \textit{au}\textit{rem} \textbf{me}am: \ast\  apériam in psaltério propositió\textit{nem} \textbf{me}am.\

5. Cur timébo \textit{in} \textit{di}\textit{e} \textbf{ma}la? \ast\  iníquitas calcánei mei circúm\textit{da}\textbf{bit} me:\

6. Qui confídunt in \textit{vir}\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a: \ast\  et in multitúdine divitiárum suárum glo\textit{ri}\textbf{án}tur.\

7. Frater non rédimit, \textit{réd}\textit{i}\textit{met} \textbf{ho}mo: \ast\  non dabit Deo placatió\textit{nem} \textbf{su}am.\

8. Et prétium redemptiónis \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ: \ast\  et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc \textit{in} \textbf{fi}nem.\

9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapién\textit{tes} \textit{mo}\textit{ri}\textbf{én}tes: \ast\  simul insípiens, et stultus \textit{per}\textbf{í}bunt.\

10. Et relínquent aliénis di\textit{ví}\textit{ti}\textit{as} \textbf{su}as: \ast\  et sepúlcra eórum domus illórum in \textit{æ}\textbf{tér}num.\

11. Tabernácula eórum in progéni\textit{e} \textit{et} \textit{pro}\textbf{gé}nie: \ast\  vocavérunt nómina sua in ter\textit{ris} \textbf{su}is.\

12. Et homo, cum in honóre esset, \textit{non} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xit: \ast\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \textit{est} \textbf{il}lis.\

13. Hæc via illórum \textit{scán}\textit{da}\textit{lum} \textbf{ip}sis: \ast\  et póstea in ore suo com\textit{pla}\textbf{cé}bunt.\

14. Sicut oves in infér\textit{no} \textit{pó}\textit{si}\textbf{ti} sunt: \ast\  mors depá\textit{scet} \textbf{e}os.\

15. Et dominabúntur eórum justi \textit{in} \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}no: \ast\  et auxílium eórum veteráscet in inférno a glória \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam \textit{de} \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}feri: \ast\  cum accé\textit{pe}\textbf{rit} me.\

17. Ne timúeris, cum dives factus \textit{fú}\textit{e}\textit{rit} \textbf{ho}mo: \ast\  et cum multiplicáta fúerit glória do\textit{mus} \textbf{e}jus.\

18. Quóniam cum interíerit, \textit{non} \textit{su}\textit{met} \textbf{óm}nia: \ast\  neque descéndet cum eo glóri\textit{a} \textbf{e}jus.\

19. Quia ánima ejus in vita ipsíus \textit{be}\textit{ne}\textit{di}\textbf{cé}tur: \ast\  confitébitur tibi cum beneféce\textit{ris} \textbf{e}i.\

20. Introíbit usque in progénies \textit{pa}\textit{trum} \textit{su}\textbf{ó}rum: \ast\  et usque in ætérnum non vidé\textit{bit} \textbf{lu}men.\

21. Homo, cum in honóre esset, \textit{non} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xit: \ast\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \textit{est} \textbf{il}lis.\

