2. A solis ortu usque ad oc\textbf{cá}sum: \ast\  ex Sion spécies decó\textit{ris} \textbf{e}jus.\

3. Deus maniféste \textbf{vé}niet: \ast\  Deus noster et non \textit{si}\textbf{lé}bit.\

4. Ignis in conspéctu ejus exar\textbf{dé}scet: \ast\  et in circúitu ejus tempés\textit{tas} \textbf{vá}\textbf{li}da.\

5. Advocábit cælum de\textbf{súr}sum: \ast\  et terram discérnere pópu\textit{lum} \textbf{su}um.\

6. Congregáte illi sanctos \textbf{e}jus: \ast\  qui órdinant testaméntum ejus super sa\textit{cri}\textbf{fí}\textbf{ci}a.\

7. Et annuntiábunt cæli justítiam \textbf{e}jus: \ast\  quóniam De\textit{us} \textbf{ju}\textbf{dex} est.\

8. Audi, pópulus meus, et loquar: \dag\  Israël, et testificábor \textbf{ti}bi: \ast\  Deus, Deus tu\textit{us} \textbf{e}\textbf{go} sum.\

9. Non in sacrifíciis tuis árgu\textbf{am} te: \ast\  holocáusta autem tua in conspéctu meo \textit{sunt} \textbf{sem}per.\

10. Non accípiam de domo tua \textbf{ví}tulos: \ast\  neque de grégibus tu\textit{is} \textbf{hir}cos.\

11. Quóniam meæ sunt omnes feræ sil\textbf{vá}rum: \ast\  juménta in móntibus \textit{et} \textbf{bo}ves.\

12. Cognóvi ómnia volatília \textbf{cæ}li: \ast\  et pulchritúdo a\textit{gri} \textbf{me}\textbf{cum} est.\

13. Si esuríero, non dicam \textbf{ti}bi: \ast\  meus est enim orbis terræ, et plenitú\textit{do} \textbf{e}jus.\

14. Numquid manducábo carnes tau\textbf{ró}rum? \ast\  aut sánguinem hircórum \textit{po}\textbf{tá}bo?\

15. Immola Deo sacrifícium \textbf{lau}dis: \ast\  et redde Altíssimo vo\textit{ta} \textbf{tu}a.\

16. Et ínvoca me in die tribulati\textbf{ó}nis: \ast\  éruam te, et honori\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{bis} me.\

17. Peccatóri autem dixit \textbf{De}us: \ast\  Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per \textit{os} \textbf{tu}um?\

18. Tu vero odísti disci\textbf{plí}nam: \ast\  et projecísti sermónes meos \textit{re}\textbf{trór}sum:\

19. Si vidébas furem, currébas cum \textbf{e}o: \ast\  et cum adúlteris portiónem tuam \textit{po}\textbf{né}bas.\

20. Os tuum abundávit ma\textbf{lí}tia: \ast\  et lingua tua concinná\textit{bat} \textbf{do}los.\

21. Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris, \dag\  et advérsus fílium matris tuæ ponébas \textbf{scán}dalum: \ast\  hæc fecísti, \textit{et} \textbf{tá}\textbf{cu}i.\

22. Existimásti, iníque, quod ero tui \textbf{sí}milis: \ast\  árguam te, et státuam contra fáci\textit{em} \textbf{tu}am.\

23. Intellígite hæc, qui obliviscímini \textbf{De}um: \ast\  nequándo rápiat, et non sit qui \textit{e}\textbf{rí}\textbf{pi}at.\

24. Sacrifícium laudis honorifi\textbf{cá}bit me: \ast\  et illic iter, quo osténdam illi salutá\textit{re} \textbf{De}i.\

