2. A solis ortu usque \textbf{ad} oc\textbf{cá}sum: \ast\  ex Sion spécies de\textbf{có}ris \textbf{e}jus.\

3. Deus mani\textbf{fés}te \textbf{vé}\textbf{ni}et: \ast\  Deus noster et \textbf{non} si\textbf{lé}bit.\

4. Ignis in conspéctu ejus \textbf{ex}ar\textbf{dé}scet: \ast\  et in circúitu ejus tem\textbf{pés}tas \textbf{vá}lida.\

5. Advocábit \textbf{cæ}lum de\textbf{súr}sum: \ast\  et terram discérnere \textbf{pó}pulum \textbf{su}um.\

6. Congregáte illi \textbf{sanc}tos \textbf{e}jus: \ast\  qui órdinant testaméntum ejus super \textbf{sa}cri\textbf{fí}cia.\

7. Et annuntiábunt cæli jus\textbf{tí}tiam \textbf{e}jus: \ast\  quóniam \textbf{De}us \textbf{ju}dex est.\

8. Audi, pópulus meus, et loquar: \dag\  Israël, et testifi\textbf{cá}bor \textbf{ti}bi: \ast\  Deus, Deus \textbf{tu}us \textbf{e}go sum.\

9. Non in sacrifíciis tuis \textbf{ár}gu\textbf{am} te: \ast\  holocáusta autem tua in conspéctu \textbf{me}o sunt \textbf{sem}per.\

10. Non accípiam de domo \textbf{tu}a \textbf{ví}\textbf{tu}los: \ast\  neque de grégibus \textbf{tu}is \textbf{hir}cos.\

11. Quóniam meæ sunt omnes \textbf{fe}ræ sil\textbf{vá}rum: \ast\  juménta in mónti\textbf{bus} et \textbf{bo}ves.\

12. Cognóvi ómnia vola\textbf{tí}lia \textbf{cæ}li: \ast\  et pulchritúdo \textbf{a}gri \textbf{me}cum est.\

13. Si esuríero, non \textbf{di}cam \textbf{ti}bi: \ast\  meus est enim orbis terræ, et pleni\textbf{tú}do \textbf{e}jus.\

14. Numquid manducábo \textbf{car}nes tau\textbf{ró}rum? \ast\  aut sánguinem hir\textbf{có}rum po\textbf{tá}bo?\

15. Immola Deo sacri\textbf{fí}cium \textbf{lau}dis: \ast\  et redde Altíssimo \textbf{vo}ta \textbf{tu}a.\

16. Et ínvoca me in die tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}nis: \ast\  éruam te, et hono\textbf{ri}fi\textbf{cá}bis me.\

17. Peccatóri autem \textbf{di}xit \textbf{De}us: \ast\  Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum \textbf{per} os \textbf{tu}um?\

18. Tu vero odísti \textbf{di}sci\textbf{plí}nam: \ast\  et projecísti sermónes \textbf{me}os re\textbf{trór}sum:\

19. Si vidébas furem, cur\textbf{ré}bas cum \textbf{e}o: \ast\  et cum adúlteris portiónem \textbf{tu}am po\textbf{né}bas.\

20. Os tuum abun\textbf{dá}vit ma\textbf{lí}\textbf{ti}a: \ast\  et lingua tua concin\textbf{ná}bat \textbf{do}los.\

21. Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris, \dag\  et advérsus fílium matris tuæ po\textbf{né}bas \textbf{scán}\textbf{da}lum: \ast\  hæc fe\textbf{cís}ti, et \textbf{tá}cui.\

22. Existimásti, iníque, quod ero \textbf{tu}i \textbf{sí}\textbf{mi}lis: \ast\  árguam te, et státuam contra \textbf{fá}ciem \textbf{tu}am.\

23. Intellígite hæc, qui oblivi\textbf{scí}mini \textbf{De}um: \ast\  nequándo rápiat, et non sit \textbf{qui} e\textbf{rí}piat.\

24. Sacrifícium laudis hono\textbf{ri}fi\textbf{cá}\textbf{bit} me: \ast\  et illic iter, quo osténdam illi salu\textbf{tá}re \textbf{De}i.\

