2. A solis ortu usque \textit{ad} \textit{oc}\textbf{cá}sum: \ast\  ex Sion spécies \textit{de}\textit{có}\textit{ris} \textbf{e}jus.\

3. Deus mani\textit{fés}\textit{te} \textbf{vé}niet: \ast\  Deus noster \textit{et} \textit{non} \textit{si}\textbf{lé}bit.\

4. Ignis in conspéctu ejus \textit{ex}\textit{ar}\textbf{dé}scet: \ast\  et in circúitu ejus \textit{tem}\textit{pés}\textit{tas} \textbf{vá}lida.\

5. Advocábit cæ\textit{lum} \textit{de}\textbf{súr}sum: \ast\  et terram discérnere \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um.\

6. Congregáte illi \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{e}jus: \ast\  qui órdinant testaméntum ejus su\textit{per} \textit{sa}\textit{cri}\textbf{fí}cia.\

7. Et annuntiábunt cæli justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus: \ast\  quóni\textit{am} \textit{De}\textit{us} \textbf{ju}dex est.\

8. Audi, pópulus meus, et loquar: \dag\  Israël, et testifi\textit{cá}\textit{bor} \textbf{ti}bi: \ast\  Deus, De\textit{us} \textit{tu}\textit{us} \textbf{e}go sum.\

9. Non in sacrifíciis tuis \textit{ár}\textit{gu}\textbf{am} te: \ast\  holocáusta autem tua in conspéctu \textit{me}\textit{o} \textit{sunt} \textbf{sem}per.\

10. Non accípiam de domo \textit{tu}\textit{a} \textbf{ví}tulos: \ast\  neque de grégi\textit{bus} \textit{tu}\textit{is} \textbf{hir}cos.\

11. Quóniam meæ sunt omnes fe\textit{ræ} \textit{sil}\textbf{vá}rum: \ast\  juménta in món\textit{ti}\textit{bus} \textit{et} \textbf{bo}ves.\

12. Cognóvi ómnia volatí\textit{li}\textit{a} \textbf{cæ}li: \ast\  et pulchritú\textit{do} \textit{a}\textit{gri} \textbf{me}cum est.\

13. Si esuríero, non \textit{di}\textit{cam} \textbf{ti}bi: \ast\  meus est enim orbis terræ, et ple\textit{ni}\textit{tú}\textit{do} \textbf{e}jus.\

14. Numquid manducábo car\textit{nes} \textit{tau}\textbf{ró}rum? \ast\  aut sánguinem hir\textit{có}\textit{rum} \textit{po}\textbf{tá}bo?\

15. Immola Deo sacrifí\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis: \ast\  et redde Altíssi\textit{mo} \textit{vo}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

16. Et ínvoca me in die tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis: \ast\  éruam te, et ho\textit{no}\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}bis me.\

17. Peccatóri autem \textit{di}\textit{xit} \textbf{De}us: \ast\  Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum me\textit{um} \textit{per} \textit{os} \textbf{tu}um?\

18. Tu vero odísti \textit{di}\textit{sci}\textbf{plí}nam: \ast\  et projecísti sermónes \textit{me}\textit{os} \textit{re}\textbf{trór}sum:\

19. Si vidébas furem, curré\textit{bas} \textit{cum} \textbf{e}o: \ast\  et cum adúlteris portiónem \textit{tu}\textit{am} \textit{po}\textbf{né}bas.\

20. Os tuum abundá\textit{vit} \textit{ma}\textbf{lí}tia: \ast\  et lingua tua con\textit{cin}\textit{ná}\textit{bat} \textbf{do}los.\

21. Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris, \dag\  et advérsus fílium matris tuæ po\textit{né}\textit{bas} \textbf{scán}dalum: \ast\  hæc fe\textit{cís}\textit{ti}, \textit{et} \textbf{tá}cui.\

22. Existimásti, iníque, quod ero \textit{tu}\textit{i} \textbf{sí}milis: \ast\  árguam te, et státuam contra \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}am.\

23. Intellígite hæc, qui obliviscí\textit{mi}\textit{ni} \textbf{De}um: \ast\  nequándo rápiat, et non \textit{sit} \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}piat.\

24. Sacrifícium laudis hono\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}bit me: \ast\  et illic iter, quo osténdam illi sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{De}i.\

