2. Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\textbf{á}rum,~*  dele iniquitá\textit{tem} \textbf{me}am.\

3. Amplius lava me ab iniquitáte \textbf{me}a:~*  et a peccáto me\textit{o} \textbf{mun}\textbf{da} me.\

4. Quóniam iniquitátem meam ego co\textbf{gnós}co:~*  et peccátum meum contra me \textit{est} \textbf{sem}per.\

5. Tibi soli peccávi, et malum coram te \textbf{fe}ci:~*  ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum ju\textit{di}\textbf{cá}ris.\

6. Ecce enim in iniquitátibus con\textbf{cép}tus sum:~*  et in peccátis concépit me ma\textit{ter} \textbf{me}a.\

7. Ecce enim veritátem dile\textbf{xís}ti:~*  incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestás\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

8. Aspérges me hyssópo, et mun\textbf{dá}bor:~*  lavábis me, et super nivem de\textit{al}\textbf{bá}bor.\

9. Audítui meo dabis gáudium et læ\textbf{tí}tiam:~*  et exsultábunt ossa humi\textit{li}\textbf{á}ta.\

10. Avérte fáciem tuam a peccátis \textbf{me}is:~*  et omnes iniquitátes me\textit{as} \textbf{de}le.\

11. Cor mundum crea in me, \textbf{De}us:~*  et spíritum rectum ínnova in viscéri\textit{bus} \textbf{me}is.\

12. Ne projícias me a fácie \textbf{tu}a:~*  et spíritum sanctum tuum ne áufe\textit{ras} \textbf{a} me.\

13. Redde mihi lætítiam salutáris \textbf{tu}i:~*  et spíritu principáli \textit{con}\textbf{fír}\textbf{ma} me.\

14. Docébo iníquos vias \textbf{tu}as:~*  et ímpii ad te con\textit{ver}\textbf{tén}tur.\

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis \textbf{me}æ:~*  et exsultábit lingua mea justíti\textit{am} \textbf{tu}am.\

16. Dómine, lábia mea a\textbf{pé}ries:~*  et os meum annuntiábit lau\textit{dem} \textbf{tu}am.\

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \textbf{ú}tique:~*  holocáustis non de\textit{lec}\textbf{tá}\textbf{be}ris.\

18. Sacrifícium Deo spíritus contribu\textbf{lá}tus:~*  cor contrítum et humiliátum, Deus, non \textit{de}\textbf{spí}\textbf{ci}es.\

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua \textbf{Si}on:~*  ut ædificéntur muri \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.\

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holo\textbf{cáus}ta:~*  tunc impónent super altáre tu\textit{um} \textbf{ví}\textbf{tu}los.\

