2. Et secúndum multitúdinem miserati\textbf{ó}num tu\textbf{á}rum, \ast\  dele ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.\

3. Amplius lava me ab iniqui\textbf{tá}te \textbf{me}a: \ast\  et a peccá\textit{to} \textit{me}\textit{o} \textbf{mun}da me.\

4. Quóniam iniquitátem meam \textbf{e}go co\textbf{gnós}co: \ast\  et peccátum meum con\textit{tra} \textit{me} \textit{est} \textbf{sem}per.\

5. Tibi soli peccávi, et malum \textbf{co}ram te \textbf{fe}ci: \ast\  ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas \textit{cum} \textit{ju}\textit{di}\textbf{cá}ris.\

6. Ecce enim in iniquitáti\textbf{bus} con\textbf{cép}\textbf{tus} sum: \ast\  et in peccátis concépit \textit{me} \textit{ma}\textit{ter} \textbf{me}a.\

7. Ecce enim veritátem \textbf{di}le\textbf{xís}ti: \ast\  incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ mani\textit{fes}\textit{tás}\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

8. Aspérges me hyssópo, \textbf{et} mun\textbf{dá}bor: \ast\  lavábis me, et super ni\textit{vem} \textit{de}\textit{al}\textbf{bá}bor.\

9. Audítui meo dabis gáudium \textbf{et} læ\textbf{tí}\textbf{ti}am: \ast\  et exsultábunt ossa \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ta.\

10. Avérte fáciem tuam a pec\textbf{cá}tis \textbf{me}is: \ast\  et omnes iniquitá\textit{tes} \textit{me}\textit{as} \textbf{de}le.\

11. Cor mundum crea \textbf{in} me, \textbf{De}us: \ast\  et spíritum rectum ínnova in vi\textit{scé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{me}is.\

12. Ne projícias me a \textbf{fá}cie \textbf{tu}a: \ast\  et spíritum sanctum tuum ne \textit{áu}\textit{fe}\textit{ras} \textbf{a} me.\

13. Redde mihi lætítiam salu\textbf{tá}ris \textbf{tu}i: \ast\  et spíritu princi\textit{pá}\textit{li} \textit{con}\textbf{fír}ma me.\

14. Docébo iníquos \textbf{vi}as \textbf{tu}as: \ast\  et ímpii ad \textit{te} \textit{con}\textit{ver}\textbf{tén}tur.\

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ: \ast\  et exsultábit lingua mea jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.\

16. Dómine, lábia \textbf{me}a a\textbf{pé}\textbf{ri}es: \ast\  et os meum annuntiá\textit{bit} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, de\textbf{dís}sem \textbf{ú}\textbf{ti}que: \ast\  holocáustis \textit{non} \textit{de}\textit{lec}\textbf{tá}beris.\

18. Sacrifícium Deo spíritus con\textbf{tri}bu\textbf{lá}tus: \ast\  cor contrítum et humiliátum, De\textit{us}, \textit{non} \textit{de}\textbf{spí}cies.\

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textbf{tu}a \textbf{Si}on: \ast\  ut ædificéntur \textit{mu}\textit{ri} \textit{Je}\textbf{rú}salem.\

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textbf{ho}lo\textbf{cáus}ta: \ast\  tunc impónent super altá\textit{re} \textit{tu}\textit{um} \textbf{ví}tulos.\

