2. Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\textbf{á}rum,~*  dele iniqui\textbf{tá}tem \textbf{me}am.\

3. Amplius lava me ab iniquitáte \textbf{me}a:~*  et a peccáto \textbf{me}o \textbf{mun}da me.\

4. Quóniam iniquitátem meam ego co\textbf{gnós}co:~*  et peccátum meum contra \textbf{me} est \textbf{sem}per.\

5. Tibi soli peccávi, et malum coram te \textbf{fe}ci:~*  ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textbf{ju}di\textbf{cá}ris.\

6. Ecce enim in iniquitátibus con\textbf{cép}tus sum:~*  et in peccátis concépit me \textbf{ma}ter \textbf{me}a.\

7. Ecce enim veritátem dile\textbf{xís}ti:~*  incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\textbf{tás}ti \textbf{mi}hi.\

8. Aspérges me hyssópo, et mun\textbf{dá}bor:~*  lavábis me, et super nivem \textbf{de}al\textbf{bá}bor.\

9. Audítui meo dabis gáudium et læ\textbf{tí}tiam:~*  et exsultábunt ossa hu\textbf{mi}li\textbf{á}ta.\

10. Avérte fáciem tuam a peccátis \textbf{me}is:~*  et omnes iniquitátes \textbf{me}as \textbf{de}le.\

11. Cor mundum crea in me, \textbf{De}us:~*  et spíritum rectum ínnova in vi\textbf{scé}ribus \textbf{me}is.\

12. Ne projícias me a fácie \textbf{tu}a:~*  et spíritum sanctum tuum ne \textbf{áu}feras \textbf{a} me.\

13. Redde mihi lætítiam salutáris \textbf{tu}i:~*  et spíritu princi\textbf{pá}li con\textbf{fír}ma me.\

14. Docébo iníquos vias \textbf{tu}as:~*  et ímpii ad te \textbf{con}ver\textbf{tén}tur.\

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis \textbf{me}æ:~*  et exsultábit lingua mea jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am.\

16. Dómine, lábia mea a\textbf{pé}ries:~*  et os meum annuntiábit \textbf{lau}dem \textbf{tu}am.\

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \textbf{ú}tique:~*  holocáustis non \textbf{de}lec\textbf{tá}beris.\

18. Sacrifícium Deo spíritus contribu\textbf{lá}tus:~*  cor contrítum et humiliátum, Deus, \textbf{non} de\textbf{spí}cies.\

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua \textbf{Si}on:~*  ut ædificéntur \textbf{mu}ri Je\textbf{rú}salem.\

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holo\textbf{cáus}ta:~*  tunc impónent super altáre \textbf{tu}um \textbf{ví}tulos.\

