2. Et secúndum multitúdinem miseratiónum \textit{tu}\textbf{á}rum, \ast\  dele iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.\

3. Amplius lava me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}a: \ast\  et a peccáto \textit{me}\textit{o} \textbf{mun}da me.\

4. Quóniam iniquitátem meam ego \textit{co}\textbf{gnós}co: \ast\  et peccátum meum contra \textit{me} \textit{est} \textbf{sem}per.\

5. Tibi soli peccávi, et malum coram \textit{te} \textbf{fe}ci: \ast\  ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textit{ju}\textit{di}\textbf{cá}ris.\

6. Ecce enim in iniquitátibus \textit{con}\textbf{cép}tus sum: \ast\  et in peccátis concépit me \textit{ma}\textit{ter} \textbf{me}a.\

7. Ecce enim veritátem di\textit{le}\textbf{xís}ti: \ast\  incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\textit{tás}\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

8. Aspérges me hyssópo, et \textit{mun}\textbf{dá}bor: \ast\  lavábis me, et super nivem \textit{de}\textit{al}\textbf{bá}bor.\

9. Audítui meo dabis gáudium et \textit{læ}\textbf{tí}tiam: \ast\  et exsultábunt ossa hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ta.\

10. Avérte fáciem tuam a peccá\textit{tis} \textbf{me}is: \ast\  et omnes iniquitátes \textit{me}\textit{as} \textbf{de}le.\

11. Cor mundum crea in \textit{me}, \textbf{De}us: \ast\  et spíritum rectum ínnova in viscé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{me}is.\

12. Ne projícias me a fáci\textit{e} \textbf{tu}a: \ast\  et spíritum sanctum tuum ne áu\textit{fe}\textit{ras} \textbf{a} me.\

13. Redde mihi lætítiam salutá\textit{ris} \textbf{tu}i: \ast\  et spíritu principá\textit{li} \textit{con}\textbf{fír}ma me.\

14. Docébo iníquos vi\textit{as} \textbf{tu}as: \ast\  et ímpii ad te \textit{con}\textit{ver}\textbf{tén}tur.\

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salú\textit{tis} \textbf{me}æ: \ast\  et exsultábit lingua mea justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.\

16. Dómine, lábia mea \textit{a}\textbf{pé}ries: \ast\  et os meum annuntiábit \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, dedís\textit{sem} \textbf{ú}tique: \ast\  holocáustis non \textit{de}\textit{lec}\textbf{tá}beris.\

18. Sacrifícium Deo spíritus contri\textit{bu}\textbf{lá}tus: \ast\  cor contrítum et humiliátum, Deus, \textit{non} \textit{de}\textbf{spí}cies.\

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tu\textit{a} \textbf{Si}on: \ast\  ut ædificéntur mu\textit{ri} \textit{Je}\textbf{rú}salem.\

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et ho\textit{lo}\textbf{cáus}ta: \ast\  tunc impónent super altáre \textit{tu}\textit{um} \textbf{ví}tulos.\

