2. Et secúndum multitúdinem miserati\textit{ó}\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum, \ast\  dele iniquitá\textit{tem} \textbf{me}am.\

3. Amplius lava me ab ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a: \ast\  et a peccáto me\textit{o} \textbf{mun}da me.\

4. Quóniam iniquitátem meam \textit{e}\textit{go} \textit{co}\textbf{gnós}co: \ast\  et peccátum meum contra me \textit{est} \textbf{sem}per.\

5. Tibi soli peccávi, et malum \textit{co}\textit{ram} \textit{te} \textbf{fe}ci: \ast\  ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum ju\textit{di}\textbf{cá}ris.\

6. Ecce enim in iniquitá\textit{ti}\textit{bus} \textit{con}\textbf{cép}tus sum: \ast\  et in peccátis concépit me ma\textit{ter} \textbf{me}a.\

7. Ecce enim veritá\textit{tem} \textit{di}\textit{le}\textbf{xís}ti: \ast\  incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestás\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

8. Aspérges me hyssó\textit{po}, \textit{et} \textit{mun}\textbf{dá}bor: \ast\  lavábis me, et super nivem de\textit{al}\textbf{bá}bor.\

9. Audítui meo dabis gáudi\textit{um} \textit{et} \textit{læ}\textbf{tí}tiam: \ast\  et exsultábunt ossa humi\textit{li}\textbf{á}ta.\

10. Avérte fáciem tuam a \textit{pec}\textit{cá}\textit{tis} \textbf{me}is: \ast\  et omnes iniquitátes me\textit{as} \textbf{de}le.\

11. Cor mundum cre\textit{a} \textit{in} \textit{me}, \textbf{De}us: \ast\  et spíritum rectum ínnova in viscéri\textit{bus} \textbf{me}is.\

12. Ne projícias me a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a: \ast\  et spíritum sanctum tuum ne áufe\textit{ras} \textbf{a} me.\

13. Redde mihi lætítiam sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ris} \textbf{tu}i: \ast\  et spíritu principáli \textit{con}\textbf{fír}ma me.\

14. Docébo iní\textit{quos} \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as: \ast\  et ímpii ad te con\textit{ver}\textbf{tén}tur.\

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ: \ast\  et exsultábit lingua mea justíti\textit{am} \textbf{tu}am.\

16. Dómine, lábia \textit{me}\textit{a} \textit{a}\textbf{pé}ries: \ast\  et os meum annuntiábit lau\textit{dem} \textbf{tu}am.\

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, \textit{de}\textit{dís}\textit{sem} \textbf{ú}tique: \ast\  holocáustis non de\textit{lec}\textbf{tá}beris.\

18. Sacrifícium Deo spíritus \textit{con}\textit{tri}\textit{bu}\textbf{lá}tus: \ast\  cor contrítum et humiliátum, Deus, non \textit{de}\textbf{spí}cies.\

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntá\textit{te} \textit{tu}\textit{a} \textbf{Si}on: \ast\  ut ædificéntur muri \textit{Je}\textbf{rú}salem.\

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, \textit{et} \textit{ho}\textit{lo}\textbf{cáus}ta: \ast\  tunc impónent super altáre tu\textit{um} \textbf{ví}tulos.\

