2. Contristátus sum in exercitati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a: \ast\  et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatió\textit{ne} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris.\

3. Quóniam declinavérunt in me in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tes: \ast\  et in ira molés\textit{ti} \textit{e}\textit{rant} \textbf{mi}hi.\

4. Cor meum conturbá\textit{tum} \textit{est} \textbf{in} me: \ast\  et formído mortis \textit{cé}\textit{ci}\textit{dit} \textbf{su}per me.\

5. Timor et tremor ve\textit{né}\textit{runt} \textbf{su}per me: \ast\  et conte\textit{xé}\textit{runt} \textit{me} \textbf{té}nebræ.\

6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas sic\textit{ut} \textit{co}\textbf{lúm}bæ, \ast\  et volábo, \textit{et} \textit{re}\textit{qui}\textbf{és}cam?\

7. Ecce elon\textit{gá}\textit{vi} \textbf{fú}giens: \ast\  et mansi \textit{in} \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dine.\

8. Exspectábam eum, qui sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fe}cit: \ast\  a pusillanimitáte spíritus \textit{et} \textit{tem}\textit{pes}\textbf{tá}te.\

9. Præcípita, Dómine, dívide lin\textit{guas} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem \textit{in} \textit{ci}\textit{vi}\textbf{tá}te.\

10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros e\textit{jus} \textit{in}\textbf{í}quitas: \ast\  et labor in médio ejus, \textit{et} \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tia.\

11. Et non defécit de pla\textit{té}\textit{is} \textbf{e}jus: \ast\  u\textit{sú}\textit{ra}, \textit{et} \textbf{do}lus.\

12. Quóniam si inimícus meus maledi\textit{xís}\textit{set} \textbf{mi}hi, \ast\  susti\textit{nu}\textit{ís}\textit{sem} \textbf{ú}tique.\

13. Et si is, qui óderat me, super me magna locú\textit{tus} \textit{fu}\textbf{ís}set: \ast\  abscondíssem me fór\textit{si}\textit{tan} \textit{ab} \textbf{e}o.\

14. Tu vero, ho\textit{mo} \textit{u}\textbf{ná}nimis: \ast\  dux meus, \textit{et} \textit{no}\textit{tus} \textbf{me}us.\

15. Qui simul mecum dulces capi\textit{é}\textit{bas} \textbf{ci}bos: \ast\  in domo Dei ambulávi\textit{mus} \textit{cum} \textit{con}\textbf{sén}su.\

16. Véniat mors \textit{su}\textit{per} \textbf{il}los: \ast\  et descéndant in in\textit{fér}\textit{num} \textit{vi}\textbf{vén}tes:\

17. Quóniam nequítiæ in habitácu\textit{lis} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  in mé\textit{di}\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Ego autem ad De\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi: \ast\  et Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{sal}\textbf{vá}bit me.\

19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et an\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo: \ast\  et exáudi\textit{et} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am.\

20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appro\textit{pín}\textit{quant} \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam inter mul\textit{tos} \textit{e}\textit{rant} \textbf{me}cum.\

21. Exáudiet Deus, et humili\textit{á}\textit{bit} \textbf{il}los: \ast\  qui \textit{est} \textit{an}\textit{te} \textbf{sǽ}cula.\

22. Non enim est illis commutátio, et non timu\textit{é}\textit{runt} \textbf{De}um: \ast\  exténdit manum suam in \textit{re}\textit{tri}\textit{bu}\textbf{én}do.\

23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira \textit{vul}\textit{tus} \textbf{e}jus: \ast\  et appropinquá\textit{vit} \textit{cor} \textit{il}\textbf{lí}us.\

24. Mollíti sunt sermónes ejus \textit{su}\textit{per} \textbf{ó}leum: \ast\  et \textit{ip}\textit{si} \textit{sunt} \textbf{já}cula.\

25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse \textit{te} \textit{e}\textbf{nú}triet: \ast\  non dabit in ætérnum fluctua\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{jus}to.\

26. Tu vero, Deus, de\textit{dú}\textit{ces} \textbf{e}os, \ast\  in pú\textit{te}\textit{um} \textit{in}\textbf{tér}itus\

27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt \textit{di}\textit{es} \textbf{su}os: \ast\  ego autem sperá\textit{bo} \textit{in} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.\

