2. Contristátus sum in exercitatióne \textbf{me}a: \ast\  et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris.\

3. Quóniam declinavérunt in me iniqui\textbf{tá}tes: \ast\  et in ira molésti \textbf{e}rant \textbf{mi}hi.\

4. Cor meum conturbátum est \textbf{in} me: \ast\  et formído mortis \textbf{cé}cidit \textbf{su}per me.\

5. Timor et tremor venérunt \textbf{su}per me: \ast\  et conte\textbf{xé}runt me \textbf{té}nebræ.\

6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas sicut co\textbf{lúm}bæ, \ast\  et volábo, et \textbf{re}qui\textbf{és}cam?\

7. Ecce elongávi \textbf{fú}giens: \ast\  et mansi in \textbf{so}li\textbf{tú}dine.\

8. Exspectábam eum, qui salvum me \textbf{fe}cit: \ast\  a pusillanimitáte spíritus et \textbf{tem}pes\textbf{tá}te.\

9. Præcípita, Dómine, dívide linguas e\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \textbf{ci}vi\textbf{tá}te.\

10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus in\textbf{í}quitas: \ast\  et labor in médio ejus, et \textbf{in}jus\textbf{tí}tia.\

11. Et non defécit de platéis \textbf{e}jus: \ast\  u\textbf{sú}ra, et \textbf{do}lus.\

12. Quóniam si inimícus meus maledixísset \textbf{mi}hi, \ast\  sustinu\textbf{ís}sem \textbf{ú}tique.\

13. Et si is, qui óderat me, super me magna locútus fu\textbf{ís}set: \ast\  abscondíssem me fórsi\textbf{tan} ab \textbf{e}o.\

14. Tu vero, homo u\textbf{ná}nimis: \ast\  dux meus, et \textbf{no}tus \textbf{me}us.\

15. Qui simul mecum dulces capiébas \textbf{ci}bos: \ast\  in domo Dei ambulávimus \textbf{cum} con\textbf{sén}su.\

16. Véniat mors super \textbf{il}los: \ast\  et descéndant in in\textbf{fér}num vi\textbf{vén}tes:\

17. Quóniam nequítiæ in habitáculis e\textbf{ó}rum: \ast\  in médi\textbf{o} e\textbf{ó}rum.\

18. Ego autem ad Deum cla\textbf{má}vi: \ast\  et Dómi\textbf{nus} sal\textbf{vá}bit me.\

19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et annunti\textbf{á}bo: \ast\  et exáudiet \textbf{vo}cem \textbf{me}am.\

20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appropínquant \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam inter multos \textbf{e}rant \textbf{me}cum.\

21. Exáudiet Deus, et humiliábit \textbf{il}los: \ast\  qui est \textbf{an}te \textbf{sǽ}cula.\

22. Non enim est illis commutátio, et non timuérunt \textbf{De}um: \ast\  exténdit manum suam in re\textbf{tri}bu\textbf{én}do.\

23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira vultus \textbf{e}jus: \ast\  et appropinquávit \textbf{cor} il\textbf{lí}us.\

24. Mollíti sunt sermónes ejus super \textbf{ó}leum: \ast\  et \textbf{ip}si sunt \textbf{já}cula.\

25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse te e\textbf{nú}triet: \ast\  non dabit in ætérnum fluctuati\textbf{ó}nem \textbf{jus}to.\

26. Tu vero, Deus, dedúces \textbf{e}os, \ast\  in púte\textbf{um} in\textbf{tér}itus\

27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt dies \textbf{su}os: \ast\  ego autem sperábo \textbf{in} te, \textbf{Dó}mine.\

