2. Contristátus sum in exercitatió\textit{ne} \textbf{me}a: \ast\  et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris.\

3. Quóniam declinavérunt in me ini\textit{qui}\textbf{tá}tes: \ast\  et in ira molésti \textit{e}\textit{rant} \textbf{mi}hi.\

4. Cor meum conturbátum \textit{est} \textbf{in} me: \ast\  et formído mortis cé\textit{ci}\textit{dit} \textbf{su}per me.\

5. Timor et tremor vené\textit{runt} \textbf{su}per me: \ast\  et contexé\textit{runt} \textit{me} \textbf{té}nebræ.\

6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas sicut \textit{co}\textbf{lúm}bæ, \ast\  et volábo, et \textit{re}\textit{qui}\textbf{és}cam?\

7. Ecce elongá\textit{vi} \textbf{fú}giens: \ast\  et mansi in \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dine.\

8. Exspectábam eum, qui salvum \textit{me} \textbf{fe}cit: \ast\  a pusillanimitáte spíritus et \textit{tem}\textit{pes}\textbf{tá}te.\

9. Præcípita, Dómine, dívide linguas \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \textit{ci}\textit{vi}\textbf{tá}te.\

10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus \textit{in}\textbf{í}quitas: \ast\  et labor in médio ejus, et \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tia.\

11. Et non defécit de platé\textit{is} \textbf{e}jus: \ast\  usú\textit{ra}, \textit{et} \textbf{do}lus.\

12. Quóniam si inimícus meus maledixís\textit{set} \textbf{mi}hi, \ast\  sustinu\textit{ís}\textit{sem} \textbf{ú}tique.\

13. Et si is, qui óderat me, super me magna locútus \textit{fu}\textbf{ís}set: \ast\  abscondíssem me fórsi\textit{tan} \textit{ab} \textbf{e}o.\

14. Tu vero, homo \textit{u}\textbf{ná}nimis: \ast\  dux meus, et \textit{no}\textit{tus} \textbf{me}us.\

15. Qui simul mecum dulces capié\textit{bas} \textbf{ci}bos: \ast\  in domo Dei ambulávimus \textit{cum} \textit{con}\textbf{sén}su.\

16. Véniat mors su\textit{per} \textbf{il}los: \ast\  et descéndant in infér\textit{num} \textit{vi}\textbf{vén}tes:\

17. Quóniam nequítiæ in habitáculis \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  in médi\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Ego autem ad Deum \textit{cla}\textbf{má}vi: \ast\  et Dómi\textit{nus} \textit{sal}\textbf{vá}bit me.\

19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et annun\textit{ti}\textbf{á}bo: \ast\  et exáudiet \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am.\

20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appropín\textit{quant} \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam inter multos \textit{e}\textit{rant} \textbf{me}cum.\

21. Exáudiet Deus, et humiliá\textit{bit} \textbf{il}los: \ast\  qui est \textit{an}\textit{te} \textbf{sǽ}cula.\

22. Non enim est illis commutátio, et non timué\textit{runt} \textbf{De}um: \ast\  exténdit manum suam in re\textit{tri}\textit{bu}\textbf{én}do.\

23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira vul\textit{tus} \textbf{e}jus: \ast\  et appropinquávit \textit{cor} \textit{il}\textbf{lí}us.\

24. Mollíti sunt sermónes ejus su\textit{per} \textbf{ó}leum: \ast\  et ip\textit{si} \textit{sunt} \textbf{já}cula.\

25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse te \textit{e}\textbf{nú}triet: \ast\  non dabit in ætérnum fluctuati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{jus}to.\

26. Tu vero, Deus, dedú\textit{ces} \textbf{e}os, \ast\  in púte\textit{um} \textit{in}\textbf{tér}itus\

27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt di\textit{es} \textbf{su}os: \ast\  ego autem sperábo \textit{in} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.\

