2. Eripe me de operántibus iniqui\textbf{tá}tem:~*  et de viris sángui\textit{num} \textbf{sal}\textbf{va} me.\

3. Quia ecce cepérunt ánimam \textbf{me}am:~*  irruérunt in \textit{me} \textbf{for}tes.\

4. Neque iníquitas mea, neque peccátum meum, \textbf{Dó}mine:~*  sine iniquitáte cucúrri, et \textit{di}\textbf{ré}xi.\

5. Exsúrge in occúrsum meum, et \textbf{vi}de:~*  et tu, Dómine, Deus virtútum, De\textit{us} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.\

6. Inténde ad visitándas omnes \textbf{Gen}tes:~*  non misereáris ómnibus, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

7. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut \textbf{ca}nes:~*  et circuíbunt ci\textit{vi}\textbf{tá}tem.\

8. Ecce loquéntur in ore suo, \dag\  et gládius in lábiis e\textbf{ó}rum:~*  quóniam quis \textit{au}\textbf{dí}vit?\

9. Et tu, Dómine, deridébis \textbf{e}os:~*  ad níhilum dedúces om\textit{nes} \textbf{Gen}tes.\

10. Fortitúdinem meam ad te custódiam, \dag\  quia, Deus, suscéptor \textbf{me}us es:~*  Deus meus, misericórdia ejus prævé\textit{ni}\textbf{et} me.\

11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occídas \textbf{e}os:~*  nequándo obliviscántur pópu\textit{li} \textbf{me}i.\

12. Dispérge illos in virtúte \textbf{tu}a:~*  et depóne eos, protéctor me\textit{us}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:\

13. Delíctum oris eórum, sermónem labiórum ip\textbf{só}rum:~*  et comprehendántur in supérbi\textit{a} \textbf{su}a.\

14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consummati\textbf{ó}ne:~*  in ira consummatiónis, et \textit{non} \textbf{e}runt.\

15. Et scient quia Deus dominábitur \textbf{Ja}cob:~*  et fíni\textit{um} \textbf{ter}ræ.\

16. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut \textbf{ca}nes,~*  et circuíbunt ci\textit{vi}\textbf{tá}tem.\

17. Ipsi dispergéntur ad mandu\textbf{cán}dum:~*  si vero non fúerint saturáti, et mur\textit{mu}\textbf{rá}bunt.\

18. Ego autem cantábo fortitúdinem \textbf{tu}am:~*  et exsultábo mane misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am.\

19. Quia factus es suscéptor \textbf{me}us,~*  et refúgium meum, in die tribulatió\textit{nis} \textbf{me}æ.\

20. Adjútor meus, tibi psallam, \dag\  quia, Deus, suscéptor \textbf{me}us es:~*  Deus meus, misericórdi\textit{a} \textbf{me}a.\

