2. Eripe me de operántibus in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  et de viris sánguinum \textbf{sal}va me.\

3. Quia ecce cepérunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  irruérunt in me \textbf{for}tes.\

4. Neque iníquitas mea, neque peccátum \textit{me}\textit{um}, \textbf{Dó}mine: \ast\  sine iniquitáte cucúrri, et di\textbf{ré}xi.\

5. Exsúrge in occúrsum me\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}de: \ast\  et tu, Dómine, Deus virtútum, Deus \textbf{Is}raël.\

6. Inténde ad visitándas \textit{om}\textit{nes} \textbf{Gen}tes: \ast\  non misereáris ómnibus, qui operántur iniqui\textbf{tá}tem.\

7. Converténtur ad vésperam: et famem patién\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}nes: \ast\  et circuíbunt civi\textbf{tá}tem.\

8. Ecce loquéntur in ore suo, \dag\  et gládius in lábi\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam quis au\textbf{dí}vit?\

9. Et tu, Dómine, deri\textit{dé}\textit{bis} \textbf{e}os: \ast\  ad níhilum dedúces omnes \textbf{Gen}tes.\

10. Fortitúdinem meam ad te custódiam, \dag\  quia, Deus, su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es: \ast\  Deus meus, misericórdia ejus prævéni\textbf{et} me.\

11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\textit{cí}\textit{das} \textbf{e}os: \ast\  nequándo obliviscántur pópuli \textbf{me}i.\

12. Dispérge illos in vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{tu}a: \ast\  et depóne eos, protéctor meus, \textbf{Dó}mine:\

13. Delíctum oris eórum, sermónem labió\textit{rum} \textit{ip}\textbf{só}rum: \ast\  et comprehendántur in supérbia \textbf{su}a.\

14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\textit{ma}\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  in ira consummatiónis, et non \textbf{e}runt.\

15. Et scient quia Deus dominá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Ja}cob: \ast\  et fínium \textbf{ter}ræ.\

16. Converténtur ad vésperam: et famem patién\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}nes, \ast\  et circuíbunt civi\textbf{tá}tem.\

17. Ipsi dispergéntur ad \textit{man}\textit{du}\textbf{cán}dum: \ast\  si vero non fúerint saturáti, et murmu\textbf{rá}bunt.\

18. Ego autem cantábo fortitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am: \ast\  et exsultábo mane misericórdiam \textbf{tu}am.\

19. Quia factus es su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us, \ast\  et refúgium meum, in die tribulatiónis \textbf{me}æ.\

20. Adjútor meus, tibi psallam, \dag\  quia, Deus, su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es: \ast\  Deus meus, misericórdia \textbf{me}a.\

