2. Eripe me de operántibus \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  et de viris sángui\textit{num} \textbf{sal}va me.\

3. Quia ecce cepérunt \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  irruérunt in \textit{me} \textbf{for}tes.\

4. Neque iníquitas mea, neque peccá\textit{tum} \textit{me}\textit{um}, \textbf{Dó}mine: \ast\  sine iniquitáte cucúrri, et \textit{di}\textbf{ré}xi.\

5. Exsúrge in occúrsum \textit{me}\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}de: \ast\  et tu, Dómine, Deus virtútum, De\textit{us} \textbf{Is}raël.\

6. Inténde ad visitán\textit{das} \textit{om}\textit{nes} \textbf{Gen}tes: \ast\  non misereáris ómnibus, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

7. Converténtur ad vésperam: et famem pati\textit{én}\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}nes: \ast\  et circuíbunt ci\textit{vi}\textbf{tá}tem.\

8. Ecce loquéntur in ore suo, \dag\  et gládius in lá\textit{bi}\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam quis \textit{au}\textbf{dí}vit?\

9. Et tu, Dómine, de\textit{ri}\textit{dé}\textit{bis} \textbf{e}os: \ast\  ad níhilum dedúces om\textit{nes} \textbf{Gen}tes.\

10. Fortitúdinem meam ad te custódiam, \dag\  quia, Deus, \textit{su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es: \ast\  Deus meus, misericórdia ejus prævé\textit{ni}\textbf{et} me.\

11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne \textit{oc}\textit{cí}\textit{das} \textbf{e}os: \ast\  nequándo obliviscántur pópu\textit{li} \textbf{me}i.\

12. Dispérge illos in \textit{vir}\textit{tú}\textit{te} \textbf{tu}a: \ast\  et depóne eos, protéctor me\textit{us}, \textbf{Dó}mine:\

13. Delíctum oris eórum, sermónem labi\textit{ó}\textit{rum} \textit{ip}\textbf{só}rum: \ast\  et comprehendántur in supérbi\textit{a} \textbf{su}a.\

14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in con\textit{sum}\textit{ma}\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  in ira consummatiónis, et \textit{non} \textbf{e}runt.\

15. Et scient quia Deus domi\textit{ná}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Ja}cob: \ast\  et fíni\textit{um} \textbf{ter}ræ.\

16. Converténtur ad vésperam: et famem pati\textit{én}\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}nes, \ast\  et circuíbunt ci\textit{vi}\textbf{tá}tem.\

17. Ipsi dispergéntur \textit{ad} \textit{man}\textit{du}\textbf{cán}dum: \ast\  si vero non fúerint saturáti, et mur\textit{mu}\textbf{rá}bunt.\

18. Ego autem cantábo forti\textit{tú}\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am: \ast\  et exsultábo mane misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am.\

19. Quia factus es \textit{su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us, \ast\  et refúgium meum, in die tribulatió\textit{nis} \textbf{me}æ.\

20. Adjútor meus, tibi psallam, \dag\  quia, Deus, \textit{su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es: \ast\  Deus meus, misericórdi\textit{a} \textbf{me}a.\

