2. Dícite Deo: Quam terribília sunt ópe\textit{ra} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine! \ast\  in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimí\textit{ci} \textbf{tu}i.\

3. Omnis terra adóret te, \textit{et} \textit{psal}\textit{lat} \textbf{ti}bi: \ast\  psalmum dicat nómi\textit{ni} \textbf{tu}o.\

4. Veníte, et vidéte \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{De}i: \ast\  terríbilis in consíliis super fíli\textit{os} \textbf{hó}minum.\

5. Qui convértit mare in áridam, in flúmine per\textit{trans}\textit{í}\textit{bunt} \textbf{pe}de: \ast\  ibi lætábimur \textit{in} \textbf{ip}so.\

6. Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super \textit{Gen}\textit{tes} \textit{re}\textbf{spí}ciunt: \ast\  qui exásperant non exalténtur in se\textit{met}\textbf{íp}sis.\

7. Benedícite, Gen\textit{tes}, \textit{De}\textit{um} \textbf{nos}trum: \ast\  et audítam fácite vocem lau\textit{dis} \textbf{e}jus,\

8. Qui pósuit ánimam \textit{me}\textit{am} \textit{ad} \textbf{vi}tam: \ast\  et non dedit in commotiónem pe\textit{des} \textbf{me}os.\

9. Quóniam pro\textit{bás}\textit{ti} \textit{nos}, \textbf{De}us: \ast\  igne nos examinásti, sicut examinátur \textit{ar}\textbf{gén}tum.\

10. Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes \textit{in} \textit{dor}\textit{so} \textbf{nos}tro: \ast\  imposuísti hómines super cápi\textit{ta} \textbf{nos}tra.\

11. Transívimus per \textit{i}\textit{gnem} \textit{et} \textbf{a}quam: \ast\  et eduxísti nos in re\textit{fri}\textbf{gé}rium.\

12. Introíbo in domum tuam \textit{in} \textit{ho}\textit{lo}\textbf{cáus}tis: \ast\  reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lábi\textit{a} \textbf{me}a.\

13. Et locú\textit{tum} \textit{est} \textit{os} \textbf{me}um, \ast\  in tribulatió\textit{ne} \textbf{me}a.\

14. Holocáusta medulláta ófferam tibi cum in\textit{cén}\textit{so} \textit{a}\textbf{rí}etum: \ast\  ófferam tibi boves \textit{cum} \textbf{hir}cis.\

15. Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui \textit{ti}\textit{mé}\textit{tis} \textbf{De}um: \ast\  quanta fecit áni\textit{mæ} \textbf{me}æ.\

16. Ad ipsum ore \textit{me}\textit{o} \textit{cla}\textbf{má}vi, \ast\  et exaltávi sub lin\textit{gua} \textbf{me}a.\

17. Iniquitátem si aspéxi \textit{in} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o, \ast\  non exáudi\textit{et} \textbf{Dó}minus.\

18. Proptérea ex\textit{au}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{De}us, \ast\  et atténdit voci deprecatió\textit{nis} \textbf{me}æ.\

19. Be\textit{ne}\textit{díc}\textit{tus} \textbf{De}us, \ast\  qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam su\textit{am} \textbf{a} me.\

