2. Sicut déficit \textbf{fu}mus, de\textbf{fí}ciant: \ast\  sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{De}i.\

3. Et justi epuléntur, et exsúltent in con\textbf{spéc}tu \textbf{De}i: \ast\  et delecténtur \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.\

4. Cantáte Deo, psalmum dícite \textbf{nó}mini \textbf{e}jus: \ast\  iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus \textit{no}\textit{men} \textbf{il}li.\

5. Exsultáte in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus: \ast\  turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis \textit{vi}\textit{du}\textbf{á}rum.\

6. Deus in loco \textbf{sanc}to \textbf{su}o: \ast\  Deus, qui inhabitáre facit uníus mo\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}mo:\

7. Qui edúcit vinctos in \textbf{for}ti\textbf{tú}dine, \ast\  simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \textit{in} \textit{se}\textbf{púl}cris.\

8. Deus, cum egrederéris in conspéctu \textbf{pó}puli \textbf{tu}i, \ast\  cum pertransíres \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:\

9. Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textbf{De}i \textbf{Sí}nai, \ast\  a fácie \textit{De}\textit{i} \textbf{Is}raël.\

10. Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\textbf{tá}ti \textbf{tu}æ: \ast\  et infirmáta est, tu vero perfe\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}am.\

11. Animália tua habi\textbf{tá}bunt in \textbf{e}a: \ast\  parásti in dulcédine tua páu\textit{pe}\textit{ri}, \textbf{De}us.\

12. Dóminus dabit verbum evan\textbf{ge}li\textbf{zán}tibus, \ast\  vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{mul}ta.\

13. Rex virtútum di\textbf{léc}ti di\textbf{léc}ti: \ast\  et speciéi domus diví\textit{de}\textit{re} \textbf{spó}lia.\

14. Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\textbf{ar}gen\textbf{tá}tæ, \ast\  et posterióra dorsi ejus in pal\textit{ló}\textit{re} \textbf{au}ri.\

15. Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\textbf{bún}tur in \textbf{Sel}mon: \ast\  mons De\textit{i}, \textit{mons} \textbf{pin}guis.\

16. Mons coagu\textbf{lá}tus, mons \textbf{pin}guis: \ast\  ut quid suspicámini montes co\textit{a}\textit{gu}\textbf{lá}tos?\

17. Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\textbf{tá}re in \textbf{e}o: \ast\  étenim Dóminus habitá\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

18. Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textbf{a} læ\textbf{tán}tium: \ast\  Dóminus in eis in Si\textit{na} \textit{in} \textbf{sanc}to.\

19. Ascendísti in altum, cepísti cap\textbf{ti}vi\textbf{tá}tem: \ast\  accepísti dona \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}nibus.\

20. Etenim \textbf{non} cre\textbf{dén}tes, \ast\  inhabitáre Dó\textit{mi}\textit{num} \textbf{De}um.\

21. Benedíctus Dóminus \textbf{di}e quo\textbf{tí}die: \ast\  prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\textit{um} \textit{nos}\textbf{tró}rum.\

22. Deus noster, Deus salvos \textbf{fa}ci\textbf{én}di: \ast\  et Dómini Dómini éx\textit{i}\textit{tus} \textbf{mor}tis.\

23. Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\textbf{có}rum su\textbf{ó}rum: \ast\  vérticem capílli perambulántium in de\textit{líc}\textit{tis} \textbf{su}is.\

24. Dixit Dóminus: Ex \textbf{Ba}san con\textbf{vér}tam, \ast\  convértam in pro\textit{fún}\textit{dum} \textbf{ma}ris:\

25. Ut intingátur pes \textbf{tu}us in \textbf{sán}guine: \ast\  lingua canum tuórum ex inimí\textit{cis}, \textit{ab} \textbf{ip}so.\

26. Vidérunt ingréssus \textbf{tu}os, \textbf{De}us: \ast\  ingréssus Dei mei: regis mei qui \textit{est} \textit{in} \textbf{sanc}to.\

27. Prævenérunt príncipes con\textbf{júnc}ti psal\textbf{lén}tibus: \ast\  in médio juvenculárum tympa\textit{nis}\textit{tri}\textbf{á}rum.\

28. In ecclésiis benedícite \textbf{De}o \textbf{Dó}mino, \ast\  de fón\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Is}raël.\

29. Ibi Bénjamin ad\textbf{o}le\textbf{scén}tulus: \ast\  in men\textit{tis} \textit{ex}\textbf{cés}su.\

30. Príncipes Juda, \textbf{du}ces e\textbf{ó}rum: \ast\  príncipes Zábulon, prín\textit{ci}\textit{pes} \textbf{Néph}tali.\

31. Manda, Deus, vir\textbf{tú}ti \textbf{tu}æ: \ast\  confírma hoc, Deus, quod operátus \textit{es} \textit{in} \textbf{no}bis.\

32. A templo tuo \textbf{in} Je\textbf{rú}salem, \ast\  tibi ófferent \textit{re}\textit{ges} \textbf{mú}nera.\

33. Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textbf{po}pu\textbf{ló}rum: \ast\  ut exclúdant eos, qui probáti \textit{sunt} \textit{ar}\textbf{gén}to.\

34. Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textbf{ex} Æ\textbf{gýp}to: \ast\  Æthiópia prævéniet manus \textit{e}\textit{jus} \textbf{De}o.\

35. Regna terræ, can\textbf{tá}te \textbf{De}o: \ast\  psál\textit{li}\textit{te} \textbf{Dó}mino.\

36. Psállite Deo, qui ascéndit super \textbf{cæ}lum \textbf{cæ}li, \ast\  ad \textit{O}\textit{ri}\textbf{én}tem.\

37. Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textbf{su}per \textbf{Is}raël, \ast\  magnificéntia ejus, et virtus e\textit{jus} \textit{in} \textbf{nú}bibus.\

38. Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textbf{ple}bi \textbf{su}æ, \ast\  bene\textit{díc}\textit{tus} \textbf{De}us.\

