2. Sicut déficit fu\textit{mus}, \textit{de}\textbf{fí}ciant: \ast\  sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{De}i.\

3. Et justi epuléntur, et exsúltent in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{De}i: \ast\  et delectén\textit{tur} \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.\

4. Cantáte Deo, psalmum dícite nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus: \ast\  iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\textit{nus} \textit{no}\textit{men} \textbf{il}li.\

5. Exsultáte in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus: \ast\  turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\textit{cis} \textit{vi}\textit{du}\textbf{á}rum.\

6. Deus in loco \textit{sanc}\textit{to} \textbf{su}o: \ast\  Deus, qui inhabitáre facit uníus \textit{mo}\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}mo:\

7. Qui edúcit vinctos in \textit{for}\textit{ti}\textbf{tú}dine, \ast\  simíliter eos qui exásperant, qui hábi\textit{tant} \textit{in} \textit{se}\textbf{púl}cris.\

8. Deus, cum egrederéris in conspéctu pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}i, \ast\  cum pertransí\textit{res} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:\

9. Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textit{De}\textit{i} \textbf{Sí}nai, \ast\  a fáci\textit{e} \textit{De}\textit{i} \textbf{Is}raël.\

10. Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\textit{tá}\textit{ti} \textbf{tu}æ: \ast\  et infirmáta est, tu vero per\textit{fe}\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}am.\

11. Animália tua habitá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a: \ast\  parásti in dulcédine tua \textit{páu}\textit{pe}\textit{ri}, \textbf{De}us.\

12. Dóminus dabit verbum evan\textit{ge}\textit{li}\textbf{zán}tibus, \ast\  \textit{vir}\textit{tú}\textit{te} \textbf{mul}ta.\

13. Rex virtútum diléc\textit{ti} \textit{di}\textbf{léc}ti: \ast\  et speciéi domus di\textit{ví}\textit{de}\textit{re} \textbf{spó}lia.\

14. Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\textit{ar}\textit{gen}\textbf{tá}tæ, \ast\  et posterióra dorsi ejus in \textit{pal}\textit{ló}\textit{re} \textbf{au}ri.\

15. Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabún\textit{tur} \textit{in} \textbf{Sel}mon: \ast\  mons \textit{De}\textit{i}, \textit{mons} \textbf{pin}guis.\

16. Mons coagulá\textit{tus}, \textit{mons} \textbf{pin}guis: \ast\  ut quid suspicámini montes \textit{co}\textit{a}\textit{gu}\textbf{lá}tos?\

17. Mons, in quo beneplácitum est Deo habitá\textit{re} \textit{in} \textbf{e}o: \ast\  étenim Dóminus habi\textit{tá}\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

18. Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textit{a} \textit{læ}\textbf{tán}tium: \ast\  Dóminus in eis in \textit{Si}\textit{na} \textit{in} \textbf{sanc}to.\

19. Ascendísti in altum, cepísti cap\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tem: \ast\  accepísti do\textit{na} \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}nibus.\

20. Etenim \textit{non} \textit{cre}\textbf{dén}tes, \ast\  inhabitáre \textit{Dó}\textit{mi}\textit{num} \textbf{De}um.\

21. Benedíctus Dóminus di\textit{e} \textit{quo}\textbf{tí}die: \ast\  prósperum iter fáciet nobis Deus salutá\textit{ri}\textit{um} \textit{nos}\textbf{tró}rum.\

22. Deus noster, Deus salvos \textit{fa}\textit{ci}\textbf{én}di: \ast\  et Dómini Dómini \textit{éx}\textit{i}\textit{tus} \textbf{mor}tis.\

23. Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicó\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum: \ast\  vérticem capílli perambulántium in \textit{de}\textit{líc}\textit{tis} \textbf{su}is.\

24. Dixit Dóminus: Ex Ba\textit{san} \textit{con}\textbf{vér}tam, \ast\  convértam in \textit{pro}\textit{fún}\textit{dum} \textbf{ma}ris:\

25. Ut intingátur pes tu\textit{us} \textit{in} \textbf{sán}guine: \ast\  lingua canum tuórum ex ini\textit{mí}\textit{cis}, \textit{ab} \textbf{ip}so.\

26. Vidérunt ingréssus \textit{tu}\textit{os}, \textbf{De}us: \ast\  ingréssus Dei mei: regis mei \textit{qui} \textit{est} \textit{in} \textbf{sanc}to.\

27. Prævenérunt príncipes conjúnc\textit{ti} \textit{psal}\textbf{lén}tibus: \ast\  in médio juvenculárum tym\textit{pa}\textit{nis}\textit{tri}\textbf{á}rum.\

28. In ecclésiis benedícite \textit{De}\textit{o} \textbf{Dó}mino, \ast\  de \textit{fón}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Is}raël.\

29. Ibi Bénjamin ad\textit{o}\textit{le}\textbf{scén}tulus: \ast\  in \textit{men}\textit{tis} \textit{ex}\textbf{cés}su.\

30. Príncipes Juda, du\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  príncipes Zábulon, \textit{prín}\textit{ci}\textit{pes} \textbf{Néph}tali.\

31. Manda, Deus, vir\textit{tú}\textit{ti} \textbf{tu}æ: \ast\  confírma hoc, Deus, quod operá\textit{tus} \textit{es} \textit{in} \textbf{no}bis.\

32. A templo tuo \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}salem, \ast\  tibi óffe\textit{rent} \textit{re}\textit{ges} \textbf{mú}nera.\

33. Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum: \ast\  ut exclúdant eos, qui probá\textit{ti} \textit{sunt} \textit{ar}\textbf{gén}to.\

34. Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textit{ex} \textit{Æ}\textbf{gýp}to: \ast\  Æthiópia prævéniet ma\textit{nus} \textit{e}\textit{jus} \textbf{De}o.\

35. Regna terræ, can\textit{tá}\textit{te} \textbf{De}o: \ast\  \textit{psál}\textit{li}\textit{te} \textbf{Dó}mino.\

36. Psállite Deo, qui ascéndit super \textit{cæ}\textit{lum} \textbf{cæ}li, \ast\  \textit{ad} \textit{O}\textit{ri}\textbf{én}tem.\

37. Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textit{su}\textit{per} \textbf{Is}raël, \ast\  magnificéntia ejus, et virtus \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{nú}bibus.\

38. Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textit{ple}\textit{bi} \textbf{su}æ, \ast\  be\textit{ne}\textit{díc}\textit{tus} \textbf{De}us.\

