2. Infíxus sum in \textit{li}\textit{mo} \textit{pro}\textbf{fún}di: \ast\  et non est \textit{sub}\textbf{stán}tia.\

3. Veni in alti\textit{tú}\textit{di}\textit{nem} \textbf{ma}ris: \ast\  et tempéstas \textit{de}\textbf{mér}sit me.\

4. Laborávi clamans, raucæ factæ \textit{sunt} \textit{fau}\textit{ces} \textbf{me}æ: \ast\  defecérunt óculi mei, dum spero in De\textit{um} \textbf{me}um.\

5. Multiplicáti sunt super capíllos \textit{cá}\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}i, \ast\  qui odérunt \textit{me} \textbf{gra}tis.\

6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textit{me}\textit{i} \textit{in}\textbf{jús}te: \ast\  quæ non rápui, tunc ex\textit{sol}\textbf{vé}bam.\

7. Deus, tu scis insipi\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am: \ast\  et delícta mea a te non sunt \textit{abs}\textbf{cón}dita.\

8. Non erubéscant in me qui ex\textit{spéc}\textit{tant} \textit{te}, \textbf{Dó}mine, \ast\  Dómine \textit{vir}\textbf{tú}tum\

9. Non con\textit{fun}\textit{dán}\textit{tur} \textbf{su}per me \ast\  qui quærunt te, De\textit{us} \textbf{Is}raël.\

10. Quóniam propter te sustí\textit{nu}\textit{i} \textit{op}\textbf{pró}brium: \ast\  opéruit confúsio fáci\textit{em} \textbf{me}am.\

11. Extráneus factus sum \textit{frá}\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is, \ast\  et peregrínus fíliis ma\textit{tris} \textbf{me}æ.\

12. Quóniam zelus domus \textit{tu}\textit{æ} \textit{com}\textbf{é}dit me: \ast\  et oppróbria exprobrántium tibi cecidé\textit{runt} \textbf{su}per me.\

13. Et opérui in jejúnio \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  et factum est in oppróbri\textit{um} \textbf{mi}hi.\

14. Et pósui vestiméntum \textit{me}\textit{um} \textit{ci}\textbf{lí}cium: \ast\  et factus sum illis in \textit{pa}\textbf{rá}bolam.\

15. Advérsum me loquebántur, qui se\textit{dé}\textit{bant} \textit{in} \textbf{por}ta: \ast\  et in me psallébant qui bibé\textit{bant} \textbf{vi}num.\

16. Ego vero oratiónem me\textit{am} \textit{ad} \textit{te}, \textbf{Dó}mine: \ast\  tempus benepláci\textit{ti}, \textbf{De}us.\

17. In multitúdine misericórdiæ \textit{tu}\textit{æ} \textit{ex}\textbf{áu}di me, \ast\  in veritáte salú\textit{tis} \textbf{tu}æ:\

18. Eripe me de luto, \textit{ut} \textit{non} \textit{in}\textbf{fí}gar: \ast\  líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis \textit{a}\textbf{quá}rum.\

19. Non me demérgat tempéstas aquæ, \dag\  neque absórbe\textit{at} \textit{me} \textit{pro}\textbf{fún}dum: \ast\  neque úrgeat super me púteus \textit{os} \textbf{su}um.\

20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspi\textit{ce} \textbf{in} me.\

21. Et ne avértas fáciem tuam a \textit{pú}\textit{e}\textit{ro} \textbf{tu}o: \ast\  quóniam tríbulor, velóciter \textit{ex}\textbf{áu}di me.\

22. Inténde ánimæ meæ, et \textit{lí}\textit{be}\textit{ra} \textbf{e}am: \ast\  propter inimícos meos é\textit{ri}\textbf{pe} me.\

23. Tu scis impropérium meum, et confu\textit{si}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am, \ast\  et reverénti\textit{am} \textbf{me}am.\

24. In conspéctu tuo sunt omnes \textit{qui} \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me: \ast\  impropérium exspectávit cor meum, et \textit{mi}\textbf{sé}riam.\

25. Et sustínui qui simul contristaré\textit{tur}, \textit{et} \textit{non} \textbf{fu}it: \ast\  et qui consolarétur, et non \textit{in}\textbf{vé}ni.\

26. Et dedérunt \textit{in} \textit{es}\textit{cam} \textbf{me}am fel: \ast\  et in siti mea potavérunt me \textit{a}\textbf{cé}to.\

27. Fiat mensa eórum coram \textit{ip}\textit{sis} \textit{in} \textbf{lá}queum, \ast\  et in retributiónes, et \textit{in} \textbf{scán}dalum.\

28. Obscuréntur óculi e\textit{ó}\textit{rum} \textit{ne} \textbf{ví}deant: \ast\  et dorsum eórum semper \textit{in}\textbf{cúr}va.\

29. Effúnde super e\textit{os} \textit{i}\textit{ram} \textbf{tu}am: \ast\  et furor iræ tuæ comprehén\textit{dat} \textbf{e}os.\

30. Fiat habitátio e\textit{ó}\textit{rum} \textit{de}\textbf{sér}ta: \ast\  et in tabernáculis eórum non sit qui \textit{in}\textbf{há}bitet.\

31. Quóniam quem tu percussís\textit{ti}, \textit{per}\textit{se}\textbf{cú}ti sunt: \ast\  et super dolórem vúlnerum meórum ad\textit{di}\textbf{dé}runt.\

32. Appóne iniquitátem super iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et non intrent in justíti\textit{am} \textbf{tu}am.\

33. Deleántur de \textit{li}\textit{bro} \textit{vi}\textbf{vén}tium: \ast\  et cum justis non \textit{scri}\textbf{bán}tur.\

34. Ego sum \textit{pau}\textit{per} \textit{et} \textbf{do}lens: \ast\  salus tua, Deus, \textit{su}\textbf{scé}pit me.\

35. Laudábo nomen \textit{De}\textit{i} \textit{cum} \textbf{cán}tico: \ast\  et magnificábo eum \textit{in} \textbf{lau}de:\

36. Et placébit Deo super ví\textit{tu}\textit{lum} \textit{no}\textbf{vél}lum: \ast\  córnua producéntem \textit{et} \textbf{ún}gulas.\

37. Vídeant páupe\textit{res} \textit{et} \textit{læ}\textbf{tén}tur: \ast\  quǽrite Deum, et vivet áni\textit{ma} \textbf{ves}tra.\

38. Quóniam exaudívit \textit{páu}\textit{pe}\textit{res} \textbf{Dó}minus: \ast\  et vinctos suos non \textit{de}\textbf{spé}xit.\

39. Laudent illum \textit{cæ}\textit{li} \textit{et} \textbf{ter}ra, \ast\  mare et ómnia reptília \textit{in} \textbf{e}is.\

40. Quóniam Deus salvam \textit{fá}\textit{ci}\textit{et} \textbf{Si}on: \ast\  et ædificabúntur civitá\textit{tes} \textbf{Ju}da.\

41. Et inha\textit{bi}\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{i}bi, \ast\  et hereditáte acquí\textit{rent} \textbf{e}am.\

42. Et semen servórum ejus pos\textit{si}\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}am: \ast\  et qui díligunt nomen ejus, habitábunt \textit{in} \textbf{e}a.\

