2. Nequándo rápiat ut leo \textbf{á}nimam \textbf{me}am, \ast\  dum non est qui rédimat, neque qui \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}\textbf{ci}at.\

3. Dómine, Deus meus, si \textbf{fe}ci \textbf{is}tud. \ast\  si est iníquitas in má\textit{ni}\textit{bus} \textbf{me}is:\

4. Si réddidi retribuéntibus \textbf{mi}hi \textbf{ma}la, \ast\  décidam mérito ab inimícis me\textit{is} \textit{in}\textbf{á}nis.\

5. Persequátur inimícus ánimam meam, \dag\  et comprehéndat, et concúlcet in terra \textbf{vi}tam \textbf{me}am, \ast\  et glóriam meam in púlve\textit{rem} \textit{de}\textbf{dú}cat.\

6. Exsúrge, Dómine, in \textbf{i}ra \textbf{tu}a: \ast\  et exaltáre in fínibus inimicó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.\

7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textbf{quod} man\textbf{dás}ti: \ast\  et synagóga populórum cir\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} te.\

8. Et propter hanc in \textbf{al}tum re\textbf{gré}dere: \ast\  Dóminus jú\textit{di}\textit{cat} \textbf{pó}\textbf{pu}los.\

9. Júdica me, Dómine, secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{me}am, \ast\  et secúndum innocéntiam \textit{me}\textit{am} \textbf{su}\textbf{per} me.\

10. Consumétur nequítia peccatórum, et \textbf{dí}riges \textbf{jus}tum, \ast\  scrutans corda et \textit{re}\textit{nes} \textbf{De}us.\

11. Justum adjutórium \textbf{me}um a \textbf{Dó}mino, \ast\  qui salvos facit \textit{rec}\textit{tos} \textbf{cor}de.\

12. Deus judex justus, \textbf{for}tis, et \textbf{pá}tiens: \ast\  numquid iráscitur per sín\textit{gu}\textit{los} \textbf{di}es?\

13. Nisi convérsi fuéritis, gládium \textbf{su}um vi\textbf{brá}bit: \ast\  arcum suum teténdit, et pa\textit{rá}\textit{vit} \textbf{il}lum.\

14. Et in eo parávit \textbf{va}sa \textbf{mor}tis: \ast\  sagíttas suas ardénti\textit{bus} \textit{ef}\textbf{fé}cit.\

15. Ecce partúriit \textbf{in}jus\textbf{tí}tiam: \ast\  concépit dolórem, et péperit in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

16. Lacum apéruit, et ef\textbf{fó}dit \textbf{e}um: \ast\  et íncidit in fóve\textit{am} \textit{quam} \textbf{fe}cit.\

17. Convertétur dolor ejus in \textbf{ca}put \textbf{e}jus: \ast\  et in vérticem ipsíus iníquitas e\textit{jus} \textit{de}\textbf{scén}det.\

18. Confitébor Dómino secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{e}jus: \ast\  et psallam nómini Dómi\textit{ni} \textit{al}\textbf{tís}\textbf{si}mi.\

