2. Nequándo rápiat ut leo á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am, \ast\  dum non est qui rédimat, neque qui salvum \textbf{fá}ciat.\

3. Dómine, Deus meus, si \textit{fe}\textit{ci} \textbf{is}tud. \ast\  si est iníquitas in mánibus \textbf{me}is:\

4. Si réddidi retribuéntibus \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la, \ast\  décidam mérito ab inimícis meis in\textbf{á}nis.\

5. Persequátur inimícus ánimam meam, \dag\  et comprehéndat, et concúlcet in terra \textit{vi}\textit{tam} \textbf{me}am, \ast\  et glóriam meam in púlverem de\textbf{dú}cat.\

6. Exsúrge, Dómine, in \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et exaltáre in fínibus inimicórum me\textbf{ó}rum.\

7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textit{quod} \textit{man}\textbf{dás}ti: \ast\  et synagóga populórum circúmda\textbf{bit} te.\

8. Et propter hanc in al\textit{tum} \textit{re}\textbf{gré}dere: \ast\  Dóminus júdicat \textbf{pó}pulos.\

9. Júdica me, Dómine, secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am, \ast\  et secúndum innocéntiam meam \textbf{su}per me.\

10. Consumétur nequítia peccatórum, et dí\textit{ri}\textit{ges} \textbf{jus}tum, \ast\  scrutans corda et renes \textbf{De}us.\

11. Justum adjutórium me\textit{um} \textit{a} \textbf{Dó}mino, \ast\  qui salvos facit rectos \textbf{cor}de.\

12. Deus judex justus, for\textit{tis}, \textit{et} \textbf{pá}tiens: \ast\  numquid iráscitur per síngulos \textbf{di}es?\

13. Nisi convérsi fuéritis, gládium su\textit{um} \textit{vi}\textbf{brá}bit: \ast\  arcum suum teténdit, et parávit \textbf{il}lum.\

14. Et in eo parávit \textit{va}\textit{sa} \textbf{mor}tis: \ast\  sagíttas suas ardéntibus ef\textbf{fé}cit.\

15. Ecce partúriit \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  concépit dolórem, et péperit iniqui\textbf{tá}tem.\

16. Lacum apéruit, et ef\textit{fó}\textit{dit} \textbf{e}um: \ast\  et íncidit in fóveam quam \textbf{fe}cit.\

17. Convertétur dolor ejus in \textit{ca}\textit{put} \textbf{e}jus: \ast\  et in vérticem ipsíus iníquitas ejus de\textbf{scén}det.\

18. Confitébor Dómino secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus: \ast\  et psallam nómini Dómini al\textbf{tís}simi.\

