2. Nequándo rápiat ut leo \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am,~*  dum non est qui rédimat, neque qui sal\textit{vum} \textbf{fá}ciat.\

3. Dómine, Deus meus, \textit{si} \textit{fe}\textit{ci} \textbf{is}tud.~*  si est iníquitas in máni\textit{bus} \textbf{me}is:\

4. Si réddidi retribuénti\textit{bus} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la,~*  décidam mérito ab inimícis meis \textit{in}\textbf{á}nis.\

5. Persequátur inimícus ánimam meam, \dag\  et comprehéndat, et concúlcet in ter\textit{ra} \textit{vi}\textit{tam} \textbf{me}am,~*  et glóriam meam in púlverem \textit{de}\textbf{dú}cat.\

6. Exsúrge, Dómine, \textit{in} \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a:~*  et exaltáre in fínibus inimicórum \textit{me}\textbf{ó}rum.\

7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcép\textit{to} \textit{quod} \textit{man}\textbf{dás}ti:~*  et synagóga populórum circúm\textit{da}\textbf{bit} te.\

8. Et propter hanc in \textit{al}\textit{tum} \textit{re}\textbf{gré}dere:~*  Dóminus júdi\textit{cat} \textbf{pó}pulos.\

9. Júdica me, Dómine, secúndum jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am,~*  et secúndum innocéntiam me\textit{am} \textbf{su}per me.\

10. Consumétur nequítia peccatórum, et \textit{dí}\textit{ri}\textit{ges} \textbf{jus}tum,~*  scrutans corda et re\textit{nes} \textbf{De}us.\

11. Justum adjutórium \textit{me}\textit{um} \textit{a} \textbf{Dó}mino,~*  qui salvos facit rec\textit{tos} \textbf{cor}de.\

12. Deus judex justus, \textit{for}\textit{tis}, \textit{et} \textbf{pá}tiens:~*  numquid iráscitur per síngu\textit{los} \textbf{di}es?\

13. Nisi convérsi fuéritis, gládium \textit{su}\textit{um} \textit{vi}\textbf{brá}bit:~*  arcum suum teténdit, et pará\textit{vit} \textbf{il}lum.\

14. Et in eo pará\textit{vit} \textit{va}\textit{sa} \textbf{mor}tis:~*  sagíttas suas ardéntibus \textit{ef}\textbf{fé}cit.\

15. Ecce partúri\textit{it} \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tiam:~*  concépit dolórem, et péperit ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

16. Lacum apéruit, et \textit{ef}\textit{fó}\textit{dit} \textbf{e}um:~*  et íncidit in fóveam \textit{quam} \textbf{fe}cit.\

17. Convertétur dolor ejus \textit{in} \textit{ca}\textit{put} \textbf{e}jus:~*  et in vérticem ipsíus iníquitas ejus \textit{de}\textbf{scén}det.\

18. Confitébor Dómino secúndum jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus:~*  et psallam nómini Dómini \textit{al}\textbf{tís}simi.\

