2. Inclína ad me \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am, \ast\  et \textbf{sal}va me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in lo\textit{cum} \textit{mu}\textbf{ní}tum: \ast\  ut salvum me \textbf{fá}cias.\

4. Quóniam firma\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um, \ast\  et refúgium meum \textbf{es} tu.\

5. Deus meus, éripe me de manu \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris, \ast\  et de manu contra legem agéntis et in\textbf{í}qui:\

6. Quóniam tu es patiéntia \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine: \ast\  Dómine, spes mea a juventúte \textbf{me}a.\

7. In te confirmátus \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero: \ast\  de ventre matris meæ tu es protéctor \textbf{me}us.\

8. In te cantátio mea semper: \dag\  tamquam prodígium fac\textit{tus} \textit{sum} \textbf{mul}tis: \ast\  et tu adjútor \textbf{for}tis.\

9. Repleátur os meum laude, ut cantem gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  tota die magnitúdinem \textbf{tu}am.\

10. Ne projícias me in témpore \textit{se}\textit{nec}\textbf{tú}tis: \ast\  cum defécerit virtus mea, ne dere\textbf{lín}quas me.\

11. Quia dixérunt inimíci \textit{me}\textit{i} \textbf{mi}hi: \ast\  et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt in \textbf{u}num.\

12. Dicéntes: Deus derelíquit eum, \dag\  persequímini, et comprehén\textit{di}\textit{te} \textbf{e}um: \ast\  quia non est qui e\textbf{rí}piat.\

13. Deus ne elon\textit{gé}\textit{ris} \textbf{a} me: \ast\  Deus meus, in auxílium meum \textbf{ré}spice.\

14. Confundántur, et defíciant detrahéntes á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ: \ast\  operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt mala \textbf{mi}hi.\

15. Ego autem sem\textit{per} \textit{spe}\textbf{rá}bo: \ast\  et adjíciam super omnem laudem \textbf{tu}am.\

16. Os meum annuntiábit justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  tota die salutáre \textbf{tu}um.\

17. Quóniam non cognóvi litteratúram, \dag\  introíbo in potén\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini: \ast\  Dómine, memorábor justítiæ tuæ so\textbf{lí}us.\

18. Deus, docuísti me a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a: \ast\  et usque nunc pronuntiábo mirabília \textbf{tu}a.\

19. Et usque in senéc\textit{tam} \textit{et} \textbf{sé}nium: \ast\  Deus, ne dere\textbf{lín}quas me,\

20. Donec annúntiem brá\textit{chi}\textit{um} \textbf{tu}um \ast\  generatióni omni, quæ ven\textbf{tú}ra est:\

21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus, \dag\  usque in altíssima, quæ fecís\textit{ti} \textit{ma}\textbf{gná}lia: \ast\  Deus, quis símilis \textbf{ti}bi?\

22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas: \dag\  et convérsus vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}ti me: \ast\  et de abýssis terræ íterum redu\textbf{xís}ti me:\

23. Multiplicásti magnificén\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  et convérsus consolátus \textbf{es} me.\

24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am: \ast\  Deus, psallam tibi in cíthara, Sanctus \textbf{Is}raël.\

25. Exsultábunt lábia mea cum cantá\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ti}bi: \ast\  et ánima mea, quam rede\textbf{mís}ti.\

26. Sed et lingua mea tota die meditábitur justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mala \textbf{mi}hi.\

