2. Inclína ad \textit{me} \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am, \ast\  \textit{et} \textbf{sal}va me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in \textit{lo}\textit{cum} \textit{mu}\textbf{ní}tum: \ast\  ut salvum \textit{me} \textbf{fá}cias.\

4. Quóniam fir\textit{ma}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um, \ast\  et refúgium me\textit{um} \textbf{es} tu.\

5. Deus meus, éripe me de ma\textit{nu} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris, \ast\  et de manu contra legem agéntis et \textit{in}\textbf{í}qui:\

6. Quóniam tu es patiénti\textit{a} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine: \ast\  Dómine, spes mea a juventú\textit{te} \textbf{me}a.\

7. In te confirmá\textit{tus} \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero: \ast\  de ventre matris meæ tu es protéc\textit{tor} \textbf{me}us.\

8. In te cantátio mea semper: \dag\  tamquam prodígium \textit{fac}\textit{tus} \textit{sum} \textbf{mul}tis: \ast\  et tu adjú\textit{tor} \textbf{for}tis.\

9. Repleátur os meum laude, ut cantem \textit{gló}\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  tota die magnitúdi\textit{nem} \textbf{tu}am.\

10. Ne projícias me in témpo\textit{re} \textit{se}\textit{nec}\textbf{tú}tis: \ast\  cum defécerit virtus mea, ne de\textit{re}\textbf{lín}quas me.\

11. Quia dixérunt inimí\textit{ci} \textit{me}\textit{i} \textbf{mi}hi: \ast\  et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt \textit{in} \textbf{u}num.\

12. Dicéntes: Deus derelíquit eum, \dag\  persequímini, et compre\textit{hén}\textit{di}\textit{te} \textbf{e}um: \ast\  quia non est qui \textit{e}\textbf{rí}piat.\

13. Deus ne e\textit{lon}\textit{gé}\textit{ris} \textbf{a} me: \ast\  Deus meus, in auxílium me\textit{um} \textbf{ré}spice.\

14. Confundántur, et defíciant detrahéntes \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ: \ast\  operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.\

15. Ego autem \textit{sem}\textit{per} \textit{spe}\textbf{rá}bo: \ast\  et adjíciam super omnem lau\textit{dem} \textbf{tu}am.\

16. Os meum annuntiábit jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  tota die salutá\textit{re} \textbf{tu}um.\

17. Quóniam non cognóvi litteratúram, \dag\  introíbo in pot\textit{én}\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini: \ast\  Dómine, memorábor justítiæ tuæ \textit{so}\textbf{lí}us.\

18. Deus, docuísti me a ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a: \ast\  et usque nunc pronuntiábo mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a.\

19. Et usque in se\textit{néc}\textit{tam} \textit{et} \textbf{sé}nium: \ast\  Deus, ne de\textit{re}\textbf{lín}quas me,\

20. Donec annúntiem \textit{brá}\textit{chi}\textit{um} \textbf{tu}um \ast\  generatióni omni, quæ \textit{ven}\textbf{tú}ra est:\

21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus, \dag\  usque in altíssima, quæ fe\textit{cís}\textit{ti} \textit{ma}\textbf{gná}lia: \ast\  Deus, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?\

22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas: \dag\  et convérsus \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}ti me: \ast\  et de abýssis terræ íterum re\textit{du}\textbf{xís}ti me:\

23. Multiplicásti magnifi\textit{cén}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  et convérsus consolá\textit{tus} \textbf{es} me.\

24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am: \ast\  Deus, psallam tibi in cíthara, Sanc\textit{tus} \textbf{Is}raël.\

25. Exsultábunt lábia mea cum can\textit{tá}\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ti}bi: \ast\  et ánima mea, quam red\textit{e}\textbf{mís}ti.\

26. Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.\

