2. Judicáre pópulum tuum \textbf{in} jus\textbf{tí}tia, \ast\  et páuperes tuos \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}o.\

3. Suscípiant montes \textbf{pa}cem \textbf{pó}pulo: \ast\  et col\textit{les} \textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}am.\

4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textbf{fí}lios \textbf{páu}perum: \ast\  et humiliábit calum\textit{ni}\textit{a}\textbf{tó}rem.\

5. Et permanébit cum sole, et \textbf{an}te \textbf{lu}nam, \ast\  in generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

6. Descéndet sicut plúvi\textbf{a} in \textbf{vel}lus: \ast\  et sicut stillicídia stillántia \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.\

7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abun\textbf{dán}tia \textbf{pa}cis: \ast\  donec aufe\textit{rá}\textit{tur} \textbf{lu}na.\

8. Et dominábitur a mari \textbf{us}que ad \textbf{ma}re: \ast\  et a flúmine usque ad términos or\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum.\

9. Coram illo próci\textbf{dent} Æ\textbf{thí}opes: \ast\  et inimíci ejus \textit{ter}\textit{ram} \textbf{lin}gent.\

10. Reges Tharsis, et ínsulæ \textbf{mú}nera \textbf{óf}ferent: \ast\  reges Arabum et Saba do\textit{na} \textit{ad}\textbf{dú}cent.\

11. Et adorábunt eum omnes \textbf{re}ges \textbf{ter}ræ: \ast\  omnes Gentes sér\textit{vi}\textit{ent} \textbf{e}i:\

12. Quia liberábit páuperem \textbf{a} pot\textbf{én}te: \ast\  et páuperem, cui non e\textit{rat} \textit{ad}\textbf{jú}tor.\

13. Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{ín}opi: \ast\  et ánimas páuperum \textit{sal}\textit{vas} \textbf{fá}\textbf{ci}et.\

14. Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum: \ast\  et honorábile nomen eórum \textit{co}\textit{ram} \textbf{il}lo.\

15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ, \dag\  et adorábunt de \textbf{ip}so \textbf{sem}per: \ast\  tota die bene\textit{dí}\textit{cent} \textbf{e}i.\

16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium, \dag\  superextollétur super Líbanum \textbf{fruc}tus \textbf{e}jus: \ast\  et florébunt de civitáte sicut \textit{fe}\textit{num} \textbf{ter}ræ.\

17. Sit nomen ejus bene\textbf{díc}tum in \textbf{sǽ}cula: \ast\  ante solem pérmanet \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.\

18. Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}bus \textbf{ter}ræ: \ast\  omnes Gentes magnifi\textit{cá}\textit{bunt} \textbf{e}um.\

19. Benedíctus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{Is}raël, \ast\  qui facit mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{so}lus.\

20. Et benedíctum nomen majestátis ejus \textbf{in} æ\textbf{tér}num: \ast\  et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.\

