2. Judicáre pópulum tuum in jus\textbf{tí}tia, \ast\  et páuperes tuos \textbf{in} ju\textbf{dí}cio.\

3. Suscípiant montes pacem \textbf{pó}pulo: \ast\  et \textbf{col}les jus\textbf{tí}tiam.\

4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fílios \textbf{páu}perum: \ast\  et humiliábit calum\textbf{ni}a\textbf{tó}rem.\

5. Et permanébit cum sole, et ante \textbf{lu}nam, \ast\  in generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.\

6. Descéndet sicut plúvia in \textbf{vel}lus: \ast\  et sicut stillicídia stillántia \textbf{su}per \textbf{ter}ram.\

7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abundántia \textbf{pa}cis: \ast\  donec aufe\textbf{rá}tur \textbf{lu}na.\

8. Et dominábitur a mari usque ad \textbf{ma}re: \ast\  et a flúmine usque ad términos \textbf{or}bis ter\textbf{rá}rum.\

9. Coram illo prócident Æ\textbf{thí}opes: \ast\  et inimíci ejus \textbf{ter}ram \textbf{lin}gent.\

10. Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \textbf{óf}ferent: \ast\  reges Arabum et Saba \textbf{do}na ad\textbf{dú}cent.\

11. Et adorábunt eum omnes reges \textbf{ter}ræ: \ast\  omnes Gentes \textbf{sér}vient \textbf{e}i:\

12. Quia liberábit páuperem a pot\textbf{én}te: \ast\  et páuperem, cui non \textbf{e}rat ad\textbf{jú}tor.\

13. Parcet páuperi et \textbf{ín}opi: \ast\  et ánimas páuperum \textbf{sal}vas \textbf{fá}ciet.\

14. Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\textbf{ó}rum: \ast\  et honorábile nomen eórum \textbf{co}ram \textbf{il}lo.\

15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ, \dag\  et adorábunt de ipso \textbf{sem}per: \ast\  tota die bene\textbf{dí}cent \textbf{e}i.\

16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium, \dag\  superextollétur super Líbanum fructus \textbf{e}jus: \ast\  et florébunt de civitáte sicut \textbf{fe}num \textbf{ter}ræ.\

17. Sit nomen ejus benedíctum in \textbf{sǽ}cula: \ast\  ante solem pérmanet \textbf{no}men \textbf{e}jus.\

18. Et benedicéntur in ipso omnes tribus \textbf{ter}ræ: \ast\  omnes Gentes magnifi\textbf{cá}bunt \textbf{e}um.\

19. Benedíctus Dóminus, Deus \textbf{Is}raël, \ast\  qui facit mira\textbf{bí}lia \textbf{so}lus.\

20. Et benedíctum nomen majestátis ejus in æ\textbf{tér}num: \ast\  et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.\

