2. Mei autem pene \textbf{mo}ti sunt \textbf{pe}des: \ast\  pene effúsi \textit{sunt} \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}i.\

3. Quia zelávi \textbf{su}per in\textbf{í}quos, \ast\  pacem pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{rum} \textbf{vi}dens.\

4. Quia non est respéctus \textbf{mor}ti e\textbf{ó}rum: \ast\  et firmaméntum in \textit{pla}\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

5. In labóre \textbf{hó}minum \textbf{non} sunt: \ast\  et cum homínibus non \textit{fla}\textit{gel}\textit{la}\textbf{bún}tur:\

6. Ideo ténuit \textbf{e}os su\textbf{pér}\textbf{bi}a, \ast\  opérti sunt iniquitáte et impi\textit{e}\textit{tá}\textit{te} \textbf{su}a.\

7. Pródiit quasi ex ádipe iníqui\textbf{tas} e\textbf{ó}rum: \ast\  transiérunt in \textit{af}\textit{féc}\textit{tum} \textbf{cor}dis.\

8. Cogitavérunt, et locúti \textbf{sunt} ne\textbf{quí}\textbf{ti}am: \ast\  iniquitátem in ex\textit{cél}\textit{so} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.\

9. Posuérunt in \textbf{cæ}lum os \textbf{su}um: \ast\  et lingua eórum trans\textit{í}\textit{vit} \textit{in} \textbf{ter}ra.\

10. Ideo convertétur \textbf{pó}pulus \textbf{me}\textbf{us} hic: \ast\  et dies pleni inveni\textit{én}\textit{tur} \textit{in} \textbf{e}is.\

11. Et dixérunt: Quómo\textbf{do} scit \textbf{De}us, \ast\  et si est sciénti\textit{a} \textit{in} \textit{ex}\textbf{cél}so?\

12. Ecce ipsi peccatóres, et abun\textbf{dán}tes in \textbf{sǽ}\textbf{cu}lo, \ast\  obtinu\textit{é}\textit{runt} \textit{di}\textbf{ví}tias.\

13. Et dixi: Ergo sine causa justifi\textbf{cá}vi cor \textbf{me}um, \ast\  et lavi inter innocén\textit{tes} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.\

14. Et fui flagellátus \textbf{to}ta \textbf{di}e, \ast\  et castigátio mea \textit{in} \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}nis.\

15. Si di\textbf{cé}bam: Nar\textbf{rá}\textbf{bo} sic: \ast\  ecce natiónem filiórum tuó\textit{rum} \textit{re}\textit{pro}\textbf{bá}vi.\

16. Existimábam ut co\textbf{gnó}sce\textbf{rem} hoc, \ast\  \textit{la}\textit{bor} \textit{est} \textbf{an}te me.\

17. Donec intrem in Sanctu\textbf{á}rium \textbf{De}i: \ast\  et intélligam in novís\textit{si}\textit{mis} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Verúmtamen propter dolos posu\textbf{ís}ti \textbf{e}is: \ast\  dejecísti eos dum \textit{al}\textit{le}\textit{va}\textbf{rén}tur.\

19. Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \textbf{de}fe\textbf{cé}runt: \ast\  periérunt propter ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.\

20. Velut sómnium sur\textbf{gén}tium, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne, \ast\  in civitáte tua imáginem ipsórum ad \textit{ní}\textit{hi}\textit{lum} \textbf{réd}iges.\

21. Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \textbf{com}mu\textbf{tá}\textbf{ti} sunt: \ast\  et ego ad níhilum redáctus \textit{sum}, \textit{et} \textit{ne}\textbf{scí}vi.\

22. Ut juméntum \textbf{fac}tus sum \textbf{a}\textbf{pud} te: \ast\  et e\textit{go} \textit{sem}\textit{per} \textbf{te}cum.\

23. Tenuísti manum déxteram meam: \dag\  et in voluntáte tua \textbf{de}du\textbf{xís}\textbf{ti} me, \ast\  et cum glóri\textit{a} \textit{su}\textit{sce}\textbf{pís}ti me.\

24. Quid enim mihi \textbf{est} in \textbf{cæ}lo? \ast\  et a te quid vólu\textit{i} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram?\

25. Defécit caro mea, \textbf{et} cor \textbf{me}um: \ast\  Deus cordis mei, et pars mea De\textit{us} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.\

26. Quia ecce, qui elóngant se a \textbf{te}, per\textbf{í}bunt: \ast\  perdidísti omnes, qui for\textit{ni}\textit{cán}\textit{tur} \textbf{abs} te.\

27. Mihi autem adhærére \textbf{De}o \textbf{bo}\textbf{num} est: \ast\  pónere in Dómino \textit{De}\textit{o} \textit{spem} \textbf{me}am:\

28. Ut annúntiem omnes prædicati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as, \ast\  in portis \textit{fí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.\

