2. In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi, \dag\  mánibus meis nocte contra \textbf{e}um:~*  et non sum \textit{de}\textbf{cép}tus.\

3. Rénuit consolári ánima mea: \dag\  memor fui Dei, et delectátus sum, et exerci\textbf{tá}tus sum:~*  et defécit spíri\textit{tus} \textbf{me}us.\

4. Anticipavérunt vigílias óculi \textbf{me}i:~*  turbátus sum, et non sum \textit{lo}\textbf{cú}tus.\

5. Cogitávi dies an\textbf{tí}quos:~*  et annos ætérnos in men\textit{te} \textbf{há}\textbf{bu}i.\

6. Et meditátus sum nocte cum corde \textbf{me}o,~*  et exercitábar, et scopébam spíri\textit{tum} \textbf{me}um.\

7. Numquid in ætérnum projíciet \textbf{De}us:~*  aut non appónet ut complacítior \textit{sit} \textbf{ad}huc?\

8. Aut in finem misericórdiam suam ab\textbf{scín}det,~*  a generatióne in genera\textit{ti}\textbf{ó}nem?\

9. Aut obliviscétur miseréri \textbf{De}us:~*  aut continébit in ira sua misericórdi\textit{as} \textbf{su}as?\

10. Et dixi: Nunc \textbf{cœ}pi:~*  hæc mutátio déxteræ \textit{Ex}\textbf{cél}si.\

11. Memor fui óperum \textbf{Dó}mini:~*  quia memor ero ab inítio mirabílium \textit{tu}\textbf{ó}rum.\

12. Et meditábor in ómnibus opéribus \textbf{tu}is:~*  et in adinventiónibus tuis ex\textit{er}\textbf{cé}bor.\

13. Deus, in sancto via tua: \dag\  quis Deus magnus sicut Deus \textbf{nos}ter?~*  tu es Deus qui facis mi\textit{ra}\textbf{bí}\textbf{li}a.\

14. Notam fecísti in pópulis virtútem \textbf{tu}am:~*  redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Jacob \textit{et} \textbf{Jo}seph.\

15. Vidérunt te aquæ, Deus, vidérunt te \textbf{a}quæ:~*  et timuérunt et turbátæ sunt \textit{a}\textbf{býs}si.\

16. Multitúdo sónitus a\textbf{quá}rum:~*  vocem dedé\textit{runt} \textbf{nu}bes.\

17. Etenim sagíttæ tuæ \textbf{tráns}eunt:~*  vox tonítrui tui \textit{in} \textbf{ro}ta.\

18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ orbi \textbf{ter}ræ:~*  commóta est, et contrému\textit{it} \textbf{ter}ra.\

19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in aquis \textbf{mul}tis:~*  et vestígia tua non co\textit{gno}\textbf{scén}tur.\

20. Deduxísti sicut oves pópulum \textbf{tu}um,~*  in manu Móysi \textit{et} \textbf{A}\textbf{a}ron.\

