2. In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi, \dag\  mánibus meis nocte \textit{con}\textit{tra} \textbf{e}um: \ast\  et \textit{non} \textit{sum} \textit{de}\textbf{cép}tus.\

3. Rénuit consolári ánima mea: \dag\  memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\textit{er}\textit{ci}\textbf{tá}tus sum: \ast\  et defécit \textit{spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us.\

4. Anticipavérunt vigílias ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i: \ast\  turbátus sum, et \textit{non} \textit{sum} \textit{lo}\textbf{cú}tus.\

5. Cogitávi di\textit{es} \textit{an}\textbf{tí}quos: \ast\  et annos ætérnos \textit{in} \textit{men}\textit{te} \textbf{há}\textbf{bu}i.\

6. Et meditátus sum nocte cum \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o, \ast\  et exercitábar, et scopébam \textit{spí}\textit{ri}\textit{tum} \textbf{me}um.\

7. Numquid in ætérnum projí\textit{ci}\textit{et} \textbf{De}us: \ast\  aut non appónet ut complací\textit{ti}\textit{or} \textit{sit} \textbf{ad}huc?\

8. Aut in finem misericórdiam su\textit{am} \textit{ab}\textbf{scín}det, \ast\  a generatióne in ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem?\

9. Aut obliviscétur mise\textit{ré}\textit{ri} \textbf{De}us: \ast\  aut continébit in ira sua miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{as} \textbf{su}as?\

10. Et di\textit{xi}: \textit{Nunc} \textbf{cœ}pi: \ast\  hæc mutátio déx\textit{te}\textit{ræ} \textit{Ex}\textbf{cél}si.\

11. Memor fui ó\textit{pe}\textit{rum} \textbf{Dó}mini: \ast\  quia memor ero ab inítio mirabí\textit{li}\textit{um} \textit{tu}\textbf{ó}rum.\

12. Et meditábor in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{tu}is: \ast\  et in adinventiónibus tu\textit{is} \textit{ex}\textit{er}\textbf{cé}bor.\

13. Deus, in sancto via tua: \dag\  quis Deus magnus sicut \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter? \ast\  tu es Deus qui fa\textit{cis} \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}\textbf{li}a.\

14. Notam fecísti in pópulis vir\textit{tú}\textit{tem} \textbf{tu}am: \ast\  redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios \textit{Ja}\textit{cob} \textit{et} \textbf{Jo}seph.\

15. Vidérunt te aquæ, Deus, vidé\textit{runt} \textit{te} \textbf{a}quæ: \ast\  et timuérunt et turbá\textit{tæ} \textit{sunt} \textit{a}\textbf{býs}si.\

16. Multitúdo sóni\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum: \ast\  vocem \textit{de}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{nu}bes.\

17. Etenim sagíttæ \textit{tu}\textit{æ} \textbf{tráns}eunt: \ast\  vox tonítrui \textit{tu}\textit{i} \textit{in} \textbf{ro}ta.\

18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ \textit{or}\textit{bi} \textbf{ter}ræ: \ast\  commóta est, et con\textit{tré}\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra.\

19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis: \ast\  et vestígia tua \textit{non} \textit{co}\textit{gno}\textbf{scén}tur.\

20. Deduxísti sicut oves pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{tu}um, \ast\  in manu Mó\textit{y}\textit{si} \textit{et} \textbf{A}\textbf{a}ron.\

