2. In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi, \dag\  mánibus meis nocte con\textit{tra} \textbf{e}um: \ast\  et non \textit{sum} \textit{de}\textbf{cép}tus.\

3. Rénuit consolári ánima mea: \dag\  memor fui Dei, et delectátus sum, et exer\textit{ci}\textbf{tá}tus sum: \ast\  et defécit spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us.\

4. Anticipavérunt vigílias ócu\textit{li} \textbf{me}i: \ast\  turbátus sum, et non \textit{sum} \textit{lo}\textbf{cú}tus.\

5. Cogitávi dies \textit{an}\textbf{tí}quos: \ast\  et annos ætérnos in \textit{men}\textit{te} \textbf{há}bui.\

6. Et meditátus sum nocte cum cor\textit{de} \textbf{me}o, \ast\  et exercitábar, et scopébam spí\textit{ri}\textit{tum} \textbf{me}um.\

7. Numquid in ætérnum projíci\textit{et} \textbf{De}us: \ast\  aut non appónet ut complacíti\textit{or} \textit{sit} \textbf{ad}huc?\

8. Aut in finem misericórdiam suam \textit{ab}\textbf{scín}det, \ast\  a generatióne in gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem?\

9. Aut obliviscétur miseré\textit{ri} \textbf{De}us: \ast\  aut continébit in ira sua misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{su}as?\

10. Et dixi: \textit{Nunc} \textbf{cœ}pi: \ast\  hæc mutátio déxte\textit{ræ} \textit{Ex}\textbf{cél}si.\

11. Memor fui ópe\textit{rum} \textbf{Dó}mini: \ast\  quia memor ero ab inítio mirabíli\textit{um} \textit{tu}\textbf{ó}rum.\

12. Et meditábor in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{tu}is: \ast\  et in adinventiónibus tuis \textit{ex}\textit{er}\textbf{cé}bor.\

13. Deus, in sancto via tua: \dag\  quis Deus magnus sicut De\textit{us} \textbf{nos}ter? \ast\  tu es Deus qui facis \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia.\

14. Notam fecísti in pópulis virtú\textit{tem} \textbf{tu}am: \ast\  redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Ja\textit{cob} \textit{et} \textbf{Jo}seph.\

15. Vidérunt te aquæ, Deus, vidérunt \textit{te} \textbf{a}quæ: \ast\  et timuérunt et turbátæ \textit{sunt} \textit{a}\textbf{býs}si.\

16. Multitúdo sónitus \textit{a}\textbf{quá}rum: \ast\  vocem de\textit{dé}\textit{runt} \textbf{nu}bes.\

17. Etenim sagíttæ tu\textit{æ} \textbf{tráns}eunt: \ast\  vox tonítrui tu\textit{i} \textit{in} \textbf{ro}ta.\

18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ or\textit{bi} \textbf{ter}ræ: \ast\  commóta est, et contré\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra.\

19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in a\textit{quis} \textbf{mul}tis: \ast\  et vestígia tua non \textit{co}\textit{gno}\textbf{scén}tur.\

20. Deduxísti sicut oves pópu\textit{lum} \textbf{tu}um, \ast\  in manu Móy\textit{si} \textit{et} \textbf{A}aron.\

