2. In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi, \dag\  mánibus meis noc\textit{te} \textit{con}\textit{tra} \textbf{e}um: \ast\  et non sum \textit{de}\textbf{cép}tus.\

3. Rénuit consolári ánima mea: \dag\  memor fui Dei, et delectátus sum, et \textit{ex}\textit{er}\textit{ci}\textbf{tá}tus sum: \ast\  et defécit spíri\textit{tus} \textbf{me}us.\

4. Anticipavérunt vigílias \textit{ó}\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i: \ast\  turbátus sum, et non sum \textit{lo}\textbf{cú}tus.\

5. Cogitávi \textit{di}\textit{es} \textit{an}\textbf{tí}quos: \ast\  et annos ætérnos in men\textit{te} \textbf{há}bui.\

6. Et meditátus sum nocte \textit{cum} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o, \ast\  et exercitábar, et scopébam spíri\textit{tum} \textbf{me}um.\

7. Numquid in ætérnum pro\textit{jí}\textit{ci}\textit{et} \textbf{De}us: \ast\  aut non appónet ut complacítior \textit{sit} \textbf{ad}huc?\

8. Aut in finem misericórdiam \textit{su}\textit{am} \textit{ab}\textbf{scín}det, \ast\  a generatióne in genera\textit{ti}\textbf{ó}nem?\

9. Aut obliviscétur mi\textit{se}\textit{ré}\textit{ri} \textbf{De}us: \ast\  aut continébit in ira sua misericórdi\textit{as} \textbf{su}as?\

10. Et \textit{di}\textit{xi}: \textit{Nunc} \textbf{cœ}pi: \ast\  hæc mutátio déxteræ \textit{Ex}\textbf{cél}si.\

11. Memor fui \textit{ó}\textit{pe}\textit{rum} \textbf{Dó}mini: \ast\  quia memor ero ab inítio mirabílium \textit{tu}\textbf{ó}rum.\

12. Et meditábor in ómnibus o\textit{pé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{tu}is: \ast\  et in adinventiónibus tuis ex\textit{er}\textbf{cé}bor.\

13. Deus, in sancto via tua: \dag\  quis Deus magnus sic\textit{ut} \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter? \ast\  tu es Deus qui facis mi\textit{ra}\textbf{bí}lia.\

14. Notam fecísti in pópulis \textit{vir}\textit{tú}\textit{tem} \textbf{tu}am: \ast\  redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Jacob \textit{et} \textbf{Jo}seph.\

15. Vidérunt te aquæ, Deus, vi\textit{dé}\textit{runt} \textit{te} \textbf{a}quæ: \ast\  et timuérunt et turbátæ sunt \textit{a}\textbf{býs}si.\

16. Multitúdo só\textit{ni}\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum: \ast\  vocem dedé\textit{runt} \textbf{nu}bes.\

17. Etenim sagít\textit{tæ} \textit{tu}\textit{æ} \textbf{tráns}eunt: \ast\  vox tonítrui tui \textit{in} \textbf{ro}ta.\

18. Illuxérunt coruscatiónes tu\textit{æ} \textit{or}\textit{bi} \textbf{ter}ræ: \ast\  commóta est, et contrému\textit{it} \textbf{ter}ra.\

19. In mari via tua, et sémitæ tuæ \textit{in} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis: \ast\  et vestígia tua non co\textit{gno}\textbf{scén}tur.\

20. Deduxísti sicut oves \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{tu}um, \ast\  in manu Móysi \textit{et} \textbf{A}aron.\

