2. Apériam in parábo\textbf{lis} os \textbf{me}um: \ast\  loquar propositiónes \textit{ab} \textit{in}\textbf{í}tio.\

3. Quanta audívimus et co\textbf{gnó}vimus \textbf{e}a: \ast\  et patres nostri narra\textit{vé}\textit{runt} \textbf{no}bis.\

4. Non sunt occultáta a fíli\textbf{is} e\textbf{ó}rum: \ast\  in generati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}tera.\

5. Narrántes laudes Dómini, et vir\textbf{tú}tes \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília e\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}cit.\

6. Et suscitávit testimóni\textbf{um} in \textbf{Ja}cob: \ast\  et legem pósu\textit{it} \textit{in} \textbf{Is}raël.\

7. Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea \textbf{fí}liis \textbf{su}is: \ast\  ut cognóscat generá\textit{ti}\textit{o} \textbf{ál}tera.\

8. Fílii qui nascéntur, \textbf{et} ex\textbf{súr}gent, \ast\  et narrábunt fí\textit{li}\textit{is} \textbf{su}is.\

9. Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur \textbf{ó}perum \textbf{De}i: \ast\  et mandáta e\textit{jus} \textit{ex}\textbf{quí}rant.\

10. Ne fiant sicut \textbf{pa}tres e\textbf{ó}rum: \ast\  generátio prava \textit{et} \textit{ex}\textbf{ás}perans.\

11. Generátio, quæ non di\textbf{ré}xit cor \textbf{su}um: \ast\  et non est créditus cum Deo spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{e}jus.\

12. Fílii Ephrem intendéntes et mit\textbf{tén}tes \textbf{ar}cum: \ast\  convérsi sunt in \textit{di}\textit{e} \textbf{bel}li.\

13. Non custodiérunt testa\textbf{mén}tum \textbf{De}i: \ast\  et in lege ejus noluérunt \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}re.\

14. Et oblíti sunt benefac\textbf{tó}rum \textbf{e}jus: \ast\  et mirabílium ejus quæ os\textit{tén}\textit{dit} \textbf{e}is.\

15. Coram pátribus eórum fecit mirabília in \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti: \ast\  in \textit{cam}\textit{po} \textbf{Tá}neos.\

16. Interrúpit mare, et per\textbf{dú}xit \textbf{e}os: \ast\  et státuit aquas qua\textit{si} \textit{in} \textbf{u}tre.\

17. Et dedúxit eos in \textbf{nu}be di\textbf{é}i: \ast\  et tota nocte in illuminati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{i}gnis.\

18. Interrúpit petram \textbf{in} e\textbf{ré}mo: \ast\  et adaquávit eos velut in a\textit{býs}\textit{so} \textbf{mul}ta.\

19. Et edúxit \textbf{a}quam de \textbf{pe}tra: \ast\  et dedúxit tamquam flú\textit{mi}\textit{na} \textbf{a}quas.\

20. Et apposuérunt adhuc pec\textbf{cá}re \textbf{e}i: \ast\  in iram excitavérunt Excélsum in \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so.\

21. Et tentavérunt Deum in \textbf{cór}dibus \textbf{su}is, \ast\  ut péterent escas ani\textit{má}\textit{bus} \textbf{su}is.\

22. Et male locúti \textbf{sunt} de \textbf{De}o: \ast\  dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to?\

23. Quóniam percússit petram, et flu\textbf{xé}runt \textbf{a}quæ: \ast\  et torréntes in\textit{un}\textit{da}\textbf{vé}runt.\

24. Numquid et panem \textbf{pót}erit \textbf{da}re, \ast\  aut paráre mensam pó\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}o?\

25. Ideo audívit Dómi\textbf{nus}, et \textbf{dís}\textbf{tu}lit: \ast\  et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascén\textit{dit} \textit{in} \textbf{Is}raël.\

26. Quia non credi\textbf{dé}runt in \textbf{De}o: \ast\  nec speravérunt in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{e}jus:\

27. Et mandávit \textbf{nú}bibus \textbf{dé}\textbf{su}per: \ast\  et jánuas cæ\textit{li} \textit{a}\textbf{pé}ruit.\

28. Et pluit illis manna ad \textbf{man}du\textbf{cán}dum: \ast\  et panem cæli \textit{de}\textit{dit} \textbf{e}is.\

29. Panem Angelórum mandu\textbf{cá}vit \textbf{ho}mo, \ast\  cibária misit eis in \textit{ab}\textit{un}\textbf{dán}tia.\

30. Tránstulit \textbf{Aus}trum de \textbf{cæ}lo: \ast\  et indúxit in virtúte \textit{su}\textit{a} \textbf{A}fricum.\

31. Et pluit super eos sicut \textbf{púl}verem \textbf{car}nes: \ast\  et sicut arénam maris volatíli\textit{a} \textit{pen}\textbf{ná}ta.\

32. Et cecidérunt in médio cas\textbf{tró}rum e\textbf{ó}rum: \ast\  circa tabernácu\textit{la} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

33. Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum \textbf{át}tulit \textbf{e}is: \ast\  non sunt fraudáti a desidé\textit{ri}\textit{o} \textbf{su}o.\

34. Adhuc escæ eórum erant in \textbf{o}re ip\textbf{só}rum: \ast\  et ira Dei ascéndit \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os\

35. Et occídit \textbf{pin}gues e\textbf{ó}rum, \ast\  et eléctos Israël \textit{im}\textit{pe}\textbf{dí}vit.\

36. In ómnibus his pecca\textbf{vé}runt \textbf{ad}huc: \ast\  et non credidérunt in mirabí\textit{li}\textit{bus} \textbf{e}jus.\

37. Et defecérunt in vanitáte \textbf{di}es e\textbf{ó}rum: \ast\  et anni eórum cum festi\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

38. Cum occíderet eos, quæ\textbf{ré}bant \textbf{e}um: \ast\  et revertebántur, et dilúculo venié\textit{bant} \textit{ad} \textbf{e}um.\

39. Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \textbf{est} e\textbf{ó}rum: \ast\  et Deus excélsus redémp\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.\

40. Et dilexérunt eum in \textbf{o}re \textbf{su}o, \ast\  et lingua sua mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}i.\

41. Cor autem eórum non erat \textbf{rec}tum cum \textbf{e}o: \ast\  nec fidéles hábiti sunt in testa\textit{mén}\textit{to} \textbf{e}jus.\

42. Ipse autem est miséricors, et propítius fiet pec\textbf{cá}tis e\textbf{ó}rum: \ast\  et non dis\textit{pér}\textit{det} \textbf{e}os.\

43. Et abundávit ut avérteret \textbf{i}ram \textbf{su}am: \ast\  et non accéndit omnem \textit{i}\textit{ram} \textbf{su}am:\

44. Et recordátus est \textbf{qui}a \textbf{ca}\textbf{ro} sunt: \ast\  spíritus vadens \textit{et} \textit{non} \textbf{réd}iens.\

45. Quóties exacerbavérunt eum \textbf{in} de\textbf{sér}to, \ast\  in iram concitavérunt eum in \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so?\

46. Et convérsi sunt, et tenta\textbf{vé}runt \textbf{De}um: \ast\  et Sanctum Israël exa\textit{cer}\textit{ba}\textbf{vé}runt.\

47. Non sunt recordáti \textbf{ma}nus \textbf{e}jus, \ast\  die qua redémit eos de manu \textit{tri}\textit{bu}\textbf{lán}tis.\

48. Sicut pósuit in Ægýpto \textbf{si}gna \textbf{su}a, \ast\  et prodígia sua in \textit{cam}\textit{po} \textbf{Tá}neos.\

49. Et convértit in sánguinem flúmi\textbf{na} e\textbf{ó}rum: \ast\  et imbres eó\textit{rum}, \textit{ne} \textbf{bí}berent.\

50. Misit in eos cœnomyíam, et com\textbf{é}dit \textbf{e}os: \ast\  et ranam, et dispér\textit{di}\textit{dit} \textbf{e}os.\

51. Et dedit ærúgini \textbf{fruc}tus e\textbf{ó}rum: \ast\  et labóres eó\textit{rum} \textit{lo}\textbf{cús}tæ.\

52. Et occídit in grándine víne\textbf{as} e\textbf{ó}rum: \ast\  et moros eórum \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na.\

53. Et trádidit grándini ju\textbf{mén}ta e\textbf{ó}rum: \ast\  et possessiónem e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{i}gni.\

54. Misit in eos iram indignati\textbf{ó}nis \textbf{su}æ: \ast\  indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per án\textit{ge}\textit{los} \textbf{ma}los.\

55. Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte ani\textbf{má}bus e\textbf{ó}rum: \ast\  et juménta eórum in mor\textit{te} \textit{con}\textbf{clú}sit.\

56. Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti: \ast\  primítias omnis labóris eórum in taber\textit{ná}\textit{cu}\textbf{lis} Cham.\

57. Et ábstulit sicut oves \textbf{pó}pulum \textbf{su}um: \ast\  et perdúxit eos tamquam gregem \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.\

58. Et dedúxit eos in spe, et non \textbf{ti}mu\textbf{é}runt: \ast\  et inimícos eórum opé\textit{ru}\textit{it} \textbf{ma}re.\

59. Et indúxit eos in montem sanctificati\textbf{ó}nis \textbf{su}æ: \ast\  montem, quem acquisívit déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{e}jus.\

60. Et ejécit a fácie e\textbf{ó}rum \textbf{Gen}tes: \ast\  et sorte divísit eis terram in funículo distri\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

61. Et habitáre fecit in tabernácu\textbf{lis} e\textbf{ó}rum: \ast\  \textit{tri}\textit{bus} \textbf{Is}raël.\

62. Et tentavérunt, et exacerbavérunt \textbf{De}um ex\textbf{cél}sum: \ast\  et testimónia ejus non cus\textit{to}\textit{di}\textbf{é}runt.\

63. Et avertérunt se, et non serva\textbf{vé}runt \textbf{pac}tum: \ast\  quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \textit{ar}\textit{cum} \textbf{pra}vum.\

64. In iram concitavérunt eum in \textbf{cól}libus \textbf{su}is: \ast\  et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt.\

65. Audívit \textbf{De}us, et \textbf{spre}vit: \ast\  et ad níhilum redégit \textit{val}\textit{de} \textbf{Is}raël.\

66. Et répulit taber\textbf{ná}culum \textbf{Si}lo: \ast\  tabernáculum suum, ubi habitávit \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}nibus.\

67. Et trádidit in captivitátem vir\textbf{tú}tem e\textbf{ó}rum: \ast\  et pulchritúdinem eórum in manus \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci.\

68. Et conclúsit in gládio \textbf{pó}pulum \textbf{su}um: \ast\  et hereditátem \textit{su}\textit{am} \textbf{spre}vit.\

69. Júvenes eórum com\textbf{é}dit \textbf{i}gnis: \ast\  et vírgines eórum non sunt \textit{la}\textit{men}\textbf{tá}tæ.\

70. Sacerdótes eórum in gládio \textbf{ce}ci\textbf{dé}runt: \ast\  et víduæ eórum non \textit{plo}\textit{ra}\textbf{bán}tur.\

71. Et excitátus est tamquam \textbf{dór}miens \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  tamquam potens crapulá\textit{tus} \textit{a} \textbf{vi}no.\

72. Et percússit inimícos suos in post\textbf{e}ri\textbf{ó}ra: \ast\  oppróbrium sempitérnum \textit{de}\textit{dit} \textbf{il}lis.\

73. Et répulit taber\textbf{ná}culum \textbf{Jo}seph: \ast\  et tribum Ephraim \textit{non} \textit{e}\textbf{lé}git.\

74. Sed elégit \textbf{tri}bum \textbf{Ju}da, \ast\  montem Sion \textit{quem} \textit{di}\textbf{lé}xit.\

75. Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \textbf{su}um in \textbf{ter}ra, \ast\  quam fundá\textit{vit} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.\

76. Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de \textbf{gré}gibus \textbf{ó}\textbf{vi}um: \ast\  de post fœtántes ac\textit{cé}\textit{pit} \textbf{e}um,\

77. Páscere Jacob, \textbf{ser}vum \textbf{su}um, \ast\  et Israël, heredi\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am:\

78. Et pavit eos in innocéntia \textbf{cor}dis \textbf{su}i: \ast\  et in intelléctibus mánuum suárum de\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.\

