2. Qui sedes su\textit{per} \textbf{Ché}rubim: \ast\  manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \textit{et} \textit{Ma}\textbf{nás}se.\

3. Excita poténtiam tuam, \textit{et} \textbf{ve}ni: \ast\  ut salvos \textit{fá}\textit{ci}\textbf{as} nos.\

4. Deus, \textit{con}\textbf{vér}te nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}rimus.\

5. Dómine, Deus \textit{vir}\textbf{tú}tum, \ast\  quoúsque irascéris super oratiónem \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?\

6. Cibábis nos pane la\textit{cri}\textbf{má}rum: \ast\  et potum dabis nobis in lácrimis \textit{in} \textit{men}\textbf{sú}ra?\

7. Posuísti nos in contradictiónem vicí\textit{nis} \textbf{nos}tris: \ast\  et inimíci nostri sub\textit{san}\textit{na}\textbf{vé}runt nos.\

8. Deus virtútum, \textit{con}\textbf{vér}te nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}rimus.\

9. Víneam de Ægýpto trans\textit{tu}\textbf{lís}ti: \ast\  ejecísti Gentes, et plan\textit{tás}\textit{ti} \textbf{e}am.\

10. Dux itíneris fuísti in conspéc\textit{tu} \textbf{e}jus: \ast\  plantásti radíces ejus, et im\textit{plé}\textit{vit} \textbf{ter}ram.\

11. Opéruit montes um\textit{bra} \textbf{e}jus: \ast\  et arbústa ejus \textit{ce}\textit{dros} \textbf{De}i.\

12. Exténdit pálmites suos usque \textit{ad} \textbf{ma}re: \ast\  et usque ad flumen propá\textit{gi}\textit{nes} \textbf{e}jus.\

13. Ut quid destruxísti macéri\textit{am} \textbf{e}jus: \ast\  et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\textit{ún}\textit{tur} \textbf{vi}am?\

14. Exterminávit eam aper \textit{de} \textbf{sil}va: \ast\  et singuláris ferus depás\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}am.\

15. Deus virtútum, \textit{con}\textbf{vér}tere: \ast\  réspice de cælo, et vide, et vísita ví\textit{ne}\textit{am} \textbf{is}tam.\

16. Et pérfice eam, quam plantávit déxte\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et super fílium hóminis, quem confir\textit{más}\textit{ti} \textbf{ti}bi.\

17. Incénsa igni, et \textit{suf}\textbf{fós}sa: \ast\  ab increpatióne vultus tu\textit{i} \textit{per}\textbf{í}bunt.\

18. Fiat manus tua super virum déxte\textit{ræ} \textbf{tu}æ: \ast\  et super fílium hóminis quem confir\textit{más}\textit{ti} \textbf{ti}bi.\

19. Et non discédimus a te, vivi\textit{fi}\textbf{cá}bis nos: \ast\  et nomen tuum \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}bimus.\

20. Dómine, Deus virtútum, \textit{con}\textbf{vér}te nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}rimus.\

