2. Qui se\textit{des} \textit{su}\textit{per} \textbf{Ché}rubim: \ast\  manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, et \textit{Ma}\textbf{nás}se.\

3. Excita poténtiam \textit{tu}\textit{am}, \textit{et} \textbf{ve}ni: \ast\  ut salvos fá\textit{ci}\textbf{as} nos.\

4. \textit{De}\textit{us}, \textit{con}\textbf{vér}te nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}rimus.\

5. Dómine, \textit{De}\textit{us} \textit{vir}\textbf{tú}tum, \ast\  quoúsque irascéris super oratiónem ser\textit{vi} \textbf{tu}i?\

6. Cibábis nos pa\textit{ne} \textit{la}\textit{cri}\textbf{má}rum: \ast\  et potum dabis nobis in lácrimis in \textit{men}\textbf{sú}ra?\

7. Posuísti nos in contradictiónem \textit{vi}\textit{cí}\textit{nis} \textbf{nos}tris: \ast\  et inimíci nostri subsan\textit{na}\textbf{vé}runt nos.\

8. Deus vir\textit{tú}\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}te nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}rimus.\

9. Víneam de Ægýp\textit{to} \textit{trans}\textit{tu}\textbf{lís}ti: \ast\  ejecísti Gentes, et plantás\textit{ti} \textbf{e}am.\

10. Dux itíneris fuísti in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus: \ast\  plantásti radíces ejus, et implé\textit{vit} \textbf{ter}ram.\

11. Opéruit mon\textit{tes} \textit{um}\textit{bra} \textbf{e}jus: \ast\  et arbústa ejus ce\textit{dros} \textbf{De}i.\

12. Exténdit pálmites suos \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}re: \ast\  et usque ad flumen propági\textit{nes} \textbf{e}jus.\

13. Ut quid destruxísti ma\textit{cé}\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}jus: \ast\  et vindémiant eam omnes, qui prætergrediún\textit{tur} \textbf{vi}am?\

14. Exterminávit eam \textit{a}\textit{per} \textit{de} \textbf{sil}va: \ast\  et singuláris ferus depástus \textit{est} \textbf{e}am.\

15. Deus vir\textit{tú}\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}tere: \ast\  réspice de cælo, et vide, et vísita víne\textit{am} \textbf{is}tam.\

16. Et pérfice eam, quam plantávit \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et super fílium hóminis, quem confirmás\textit{ti} \textbf{ti}bi.\

17. Incénsa i\textit{gni}, \textit{et} \textit{suf}\textbf{fós}sa: \ast\  ab increpatióne vultus tui \textit{per}\textbf{í}bunt.\

18. Fiat manus tua super virum \textit{déx}\textit{te}\textit{ræ} \textbf{tu}æ: \ast\  et super fílium hóminis quem confirmás\textit{ti} \textbf{ti}bi.\

19. Et non discédimus a te, \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}bis nos: \ast\  et nomen tuum in\textit{vo}\textbf{cá}bimus.\

20. Dómine, Deus vir\textit{tú}\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}te nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}rimus.\

