2. Quóniam ecce inimíci tui sonu\textbf{é}runt: \ast\  et qui odérunt te extulé\textit{runt} \textbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum malignavérunt con\textbf{sí}lium: \ast\  et cogitavérunt advérsus sanc\textit{tos} \textbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos de \textbf{gen}te: \ast\  et non memorétur nomen Isra\textit{ël} \textbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt una\textbf{ní}miter: \ast\  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Isma\textit{he}\textbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, et \textbf{A}malec: \ast\  alienígenæ cum habitánti\textit{bus} \textbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur venit cum \textbf{il}lis: \ast\  facti sunt in adjutórium fí\textit{li}\textbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádian, et \textbf{Sí}saræ: \ast\  sicut Jabin in torrén\textit{te} \textbf{Cis}son.\

9. Disperiérunt in \textbf{En}dor: \ast\  facti sunt ut ster\textit{cus} \textbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut Oreb, \textbf{et} Zeb, \ast\  et Zébee, \textit{et} \textbf{Sál}mana:\

11. Omnes príncipes e\textbf{ó}rum: \ast\  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuári\textit{um} \textbf{De}i.\

12. Deus meus, pone illos ut \textbf{ro}tam: \ast\  et sicut stípulam ante fáci\textit{em} \textbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui combúrit \textbf{sil}vam: \ast\  et sicut flamma combú\textit{rens} \textbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempestáte \textbf{tu}a: \ast\  et in ira tua turbá\textit{bis} \textbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum igno\textbf{mí}nia: \ast\  et quærent nomen tu\textit{um}, \textbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽculum \textbf{sǽ}culi: \ast\  et confundántur, \textit{et} \textbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen tibi \textbf{Dó}minus: \ast\  tu solus Altíssimus in om\textit{ni} \textbf{ter}ra.\

