2. Quóniam ecce inimíci tui \textbf{so}nu\textbf{é}runt: \ast\  et qui odérunt te ex\textit{tu}\textit{lé}\textit{runt} \textbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum maligna\textbf{vé}runt con\textbf{sí}\textbf{li}um: \ast\  et cogitavérunt advér\textit{sus} \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus \textbf{e}os de \textbf{gen}te: \ast\  et non memorétur nomen \textit{Is}\textit{ra}\textit{ël} \textbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt \textbf{u}na\textbf{ní}\textbf{mi}ter: \ast\  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et \textit{Is}\textit{ma}\textit{he}\textbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et \textbf{Am}mon, et \textbf{A}\textbf{ma}lec: \ast\  alienígenæ cum habi\textit{tán}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur \textbf{ve}nit cum \textbf{il}lis: \ast\  facti sunt in adjutóri\textit{um} \textit{fí}\textit{li}\textbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádi\textbf{an}, et \textbf{Sí}\textbf{sa}ræ: \ast\  sicut Jabin in \textit{tor}\textit{rén}\textit{te} \textbf{Cis}son.\

9. Disperi\textbf{é}runt in \textbf{En}dor: \ast\  facti sunt \textit{ut} \textit{ster}\textit{cus} \textbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut \textbf{O}reb, \textbf{et} Zeb, \ast\  et Zé\textit{be}\textit{e}, \textit{et} \textbf{Sál}mana:\

11. Omnes prínci\textbf{pes} e\textbf{ó}rum: \ast\  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\textit{á}\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}i.\

12. Deus meus, pone \textbf{il}los ut \textbf{ro}tam: \ast\  et sicut stípulam ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui com\textbf{bú}rit \textbf{sil}vam: \ast\  et sicut flamma \textit{com}\textit{bú}\textit{rens} \textbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempes\textbf{tá}te \textbf{tu}a: \ast\  et in ira tua \textit{tur}\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum \textbf{i}gno\textbf{mí}\textbf{ni}a: \ast\  et quærent no\textit{men} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li: \ast\  et confun\textit{dán}\textit{tur}, \textit{et} \textbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen \textbf{ti}bi \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  tu solus Altíssimus \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{ter}ra.\

