2. Quóniam ecce inimíci tui \textit{so}\textit{nu}\textbf{é}runt:~*  et qui odérunt te extulérunt \textbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum malignavé\textit{runt} \textit{con}\textbf{sí}lium:~*  et cogitavérunt advérsus sanctos \textbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus e\textit{os} \textit{de} \textbf{gen}te:~*  et non memorétur nomen Israël \textbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt \textit{u}\textit{na}\textbf{ní}miter:~*  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Ismahe\textbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Am\textit{mon}, \textit{et} \textbf{A}malec:~*  alienígenæ cum habitántibus \textbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur ve\textit{nit} \textit{cum} \textbf{il}lis:~*  facti sunt in adjutórium fíli\textbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádi\textit{an}, \textit{et} \textbf{Sí}saræ:~*  sicut Jabin in torrénte \textbf{Cis}son.\

9. Disperié\textit{runt} \textit{in} \textbf{En}dor:~*  facti sunt ut stercus \textbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut \textit{O}\textit{reb}, \textbf{et} Zeb,~*  et Zébee, et \textbf{Sál}mana:\

11. Omnes prínci\textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuárium \textbf{De}i.\

12. Deus meus, pone il\textit{los} \textit{ut} \textbf{ro}tam:~*  et sicut stípulam ante fáciem \textbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui com\textit{bú}\textit{rit} \textbf{sil}vam:~*  et sicut flamma combúrens \textbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempes\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a:~*  et in ira tua turbábis \textbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum \textit{i}\textit{gno}\textbf{mí}nia:~*  et quærent nomen tuum, \textbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~*  et confundántur, et \textbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen \textit{ti}\textit{bi} \textbf{Dó}minus:~*  tu solus Altíssimus in omni \textbf{ter}ra.\

