2. Quóniam ecce inimíci tui sonu\textbf{é}runt: \ast\  et qui odérunt te extu\textbf{lé}runt \textbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum malignavérunt con\textbf{sí}lium: \ast\  et cogitavérunt advérsus \textbf{sanc}tos \textbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos de \textbf{gen}te: \ast\  et non memorétur nomen \textbf{Is}raël \textbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt una\textbf{ní}miter: \ast\  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Is\textbf{ma}he\textbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, et \textbf{A}malec: \ast\  alienígenæ cum habi\textbf{tán}tibus \textbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur venit cum \textbf{il}lis: \ast\  facti sunt in adjutórium \textbf{fí}li\textbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádian, et \textbf{Sí}saræ: \ast\  sicut Jabin in tor\textbf{rén}te \textbf{Cis}son.\

9. Disperiérunt in \textbf{En}dor: \ast\  facti sunt ut \textbf{ster}cus \textbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut Oreb, \textbf{et} Zeb, \ast\  et Zébe\textbf{e}, et \textbf{Sál}mana:\

11. Omnes príncipes e\textbf{ó}rum: \ast\  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\textbf{á}rium \textbf{De}i.\

12. Deus meus, pone illos ut \textbf{ro}tam: \ast\  et sicut stípulam ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui combúrit \textbf{sil}vam: \ast\  et sicut flamma com\textbf{bú}rens \textbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempestáte \textbf{tu}a: \ast\  et in ira tua tur\textbf{bá}bis \textbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum igno\textbf{mí}nia: \ast\  et quærent nomen \textbf{tu}um, \textbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽculum \textbf{sǽ}culi: \ast\  et confun\textbf{dán}tur, et \textbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen tibi \textbf{Dó}minus: \ast\  tu solus Altíssimus in \textbf{om}ni \textbf{ter}ra.\

