2. Intret in conspéctu tuo o\textbf{rá}tio \textbf{me}a:~*  inclína aurem tuam ad \textit{pre}\textit{cem} \textbf{me}am:\

3. Quia repléta est malis \textbf{á}nima \textbf{me}a:~*  et vita mea inférno ap\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}vit.\

4. Æstimátus sum cum descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}cum:~*  factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\textit{tu}\textit{os} \textbf{li}ber.\

5. Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris, \dag\  quorum non es \textbf{me}mor \textbf{ám}\textbf{pli}us:~*  et ipsi de manu tu\textit{a} \textit{re}\textbf{púl}si sunt.\

6. Posuérunt me in lacu in\textbf{fe}ri\textbf{ó}ri:~*  in tenebrósis, et in \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.\

7. Super me confirmátus est \textbf{fu}ror \textbf{tu}us:~*  et omnes fluctus tuos indu\textit{xís}\textit{ti} \textbf{su}per me.\

8. Longe fecísti notos \textbf{me}os \textbf{a} me:~*  posuérunt me abominati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.\

9. Tráditus sum, et non e\textbf{gre}di\textbf{é}bar:~*  óculi mei languérunt \textit{præ} \textit{in}\textbf{ó}pia.\

10. Clamávi ad te, Dómine, \textbf{to}ta \textbf{di}e:~*  expándi ad te \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.\

11. Numquid mórtuis fácies \textbf{mi}ra\textbf{bí}\textbf{li}a:~*  aut médici suscitábunt, et confite\textit{bún}\textit{tur} \textbf{ti}bi?\

12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am,~*  et veritátem tuam in per\textit{di}\textit{ti}\textbf{ó}ne?\

13. Numquid cognoscéntur in ténebris mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a,~*  et justítia tua in terra ob\textit{li}\textit{vi}\textbf{ó}nis?\

14. Et ego ad te, Dómi\textbf{ne}, cla\textbf{má}vi:~*  et mane orátio mea præ\textit{vé}\textit{ni}\textbf{et} te.\

15. Ut quid, Dómine, repéllis orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~*  avértis fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me?\

16. Pauper sum ego, et in labóribus a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~*  exaltátus autem, humiliátus sum et \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.\

17. In me transiérunt \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ:~*  et terróres tui con\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\

18. Circumdedérunt me sicut aqua \textbf{to}ta \textbf{di}e:~*  circumdedé\textit{runt} \textit{me} \textbf{si}mul.\

19. Elongásti a me a\textbf{mí}cum et \textbf{pró}\textbf{xi}mum:~*  et notos meos \textit{a} \textit{mi}\textbf{sé}ria.\

