2. Intret in conspéctu tuo orátio \textbf{me}a: \ast\  inclína aurem tuam ad \textbf{pre}cem \textbf{me}am:\

3. Quia repléta est malis ánima \textbf{me}a: \ast\  et vita mea inférno ap\textbf{pro}pin\textbf{quá}vit.\

4. Æstimátus sum cum descendéntibus in \textbf{la}cum: \ast\  factus sum sicut homo sine adjutório, inter \textbf{mór}tuos \textbf{li}ber.\

5. Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris, \dag\  quorum non es memor \textbf{ám}plius: \ast\  et ipsi de manu \textbf{tu}a re\textbf{púl}si sunt.\

6. Posuérunt me in lacu inferi\textbf{ó}ri: \ast\  in tenebrósis, et in \textbf{um}bra \textbf{mor}tis.\

7. Super me confirmátus est furor \textbf{tu}us: \ast\  et omnes fluctus tuos indu\textbf{xís}ti \textbf{su}per me.\

8. Longe fecísti notos meos \textbf{a} me: \ast\  posuérunt me abominati\textbf{ó}nem \textbf{si}bi.\

9. Tráditus sum, et non egredi\textbf{é}bar: \ast\  óculi mei languérunt \textbf{præ} in\textbf{ó}pia.\

10. Clamávi ad te, Dómine, tota \textbf{di}e: \ast\  expándi ad te \textbf{ma}nus \textbf{me}as.\

11. Numquid mórtuis fácies mira\textbf{bí}lia: \ast\  aut médici suscitábunt, et confite\textbf{bún}tur \textbf{ti}bi?\

12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdiam \textbf{tu}am, \ast\  et veritátem tuam in per\textbf{di}ti\textbf{ó}ne?\

13. Numquid cognoscéntur in ténebris mirabília \textbf{tu}a, \ast\  et justítia tua in terra ob\textbf{li}vi\textbf{ó}nis?\

14. Et ego ad te, Dómine, cla\textbf{má}vi: \ast\  et mane orátio mea præ\textbf{vé}ni\textbf{et} te.\

15. Ut quid, Dómine, repéllis oratiónem \textbf{me}am: \ast\  avértis fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me?\

16. Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte \textbf{me}a: \ast\  exaltátus autem, humiliátus sum et \textbf{con}tur\textbf{bá}tus.\

17. In me transiérunt iræ \textbf{tu}æ: \ast\  et terróres tui con\textbf{tur}ba\textbf{vé}runt me.\

18. Circumdedérunt me sicut aqua tota \textbf{di}e: \ast\  circumde\textbf{dé}runt me \textbf{si}mul.\

19. Elongásti a me amícum et \textbf{pró}ximum: \ast\  et notos meos \textbf{a} mi\textbf{sé}ria.\

