2. Intret in conspéctu tuo o\textit{rá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a:~*  inclína aurem tuam ad pre\textit{cem} \textbf{me}am:\

3. Quia repléta est malis \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~*  et vita mea inférno appro\textit{pin}\textbf{quá}vit.\

4. Æstimátus sum cum descendén\textit{ti}\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum:~*  factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtu\textit{os} \textbf{li}ber.\

5. Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris, \dag\  quorum non \textit{es} \textit{me}\textit{mor} \textbf{ám}plius:~*  et ipsi de manu tua \textit{re}\textbf{púl}si sunt.\

6. Posuérunt me in lacu \textit{in}\textit{fe}\textit{ri}\textbf{ó}ri:~*  in tenebrósis, et in um\textit{bra} \textbf{mor}tis.\

7. Super me confirmátus \textit{est} \textit{fu}\textit{ror} \textbf{tu}us:~*  et omnes fluctus tuos induxís\textit{ti} \textbf{su}per me.\

8. Longe fecísti no\textit{tos} \textit{me}\textit{os} \textbf{a} me:~*  posuérunt me abominatió\textit{nem} \textbf{si}bi.\

9. Tráditus sum, et non \textit{e}\textit{gre}\textit{di}\textbf{é}bar:~*  óculi mei languérunt præ \textit{in}\textbf{ó}pia.\

10. Clamávi ad te, Dómi\textit{ne}, \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~*  expándi ad te ma\textit{nus} \textbf{me}as.\

11. Numquid mórtuis fáci\textit{es} \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia:~*  aut médici suscitábunt, et confitebún\textit{tur} \textbf{ti}bi?\

12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am,~*  et veritátem tuam in perdi\textit{ti}\textbf{ó}ne?\

13. Numquid cognoscéntur in ténebris mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a,~*  et justítia tua in terra obli\textit{vi}\textbf{ó}nis?\

14. Et ego ad te, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{cla}\textbf{má}vi:~*  et mane orátio mea prævé\textit{ni}\textbf{et} te.\

15. Ut quid, Dómine, repéllis ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~*  avértis fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me?\

16. Pauper sum ego, et in labóribus a ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a:~*  exaltátus autem, humiliátus sum et con\textit{tur}\textbf{bá}tus.\

17. In me transié\textit{runt} \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~*  et terróres tui contur\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\

18. Circumdedérunt me sicut a\textit{qua} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~*  circumdedérunt \textit{me} \textbf{si}mul.\

19. Elongásti a me a\textit{mí}\textit{cum} \textit{et} \textbf{pró}ximum:~*  et notos meos a \textit{mi}\textbf{sé}ria.\

