2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur \textbf{ter}ra et \textbf{or}bis: \ast\  a sǽculo et usque in sǽcu\textit{lum} \textit{tu} \textit{es}, \textbf{De}us.\

3. Ne avértas hóminem in hu\textbf{mi}li\textbf{tá}tem: \ast\  et dixísti: Convertímini, \textit{fí}\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}minum.\

4. Quóniam mille anni ante \textbf{ó}culos \textbf{tu}os, \ast\  tamquam dies hestér\textit{na}, \textit{quæ} \textit{præ}\textbf{tér}iit.\

5. Et custódi\textbf{a} in \textbf{noc}te, \ast\  quæ pro níhilo habéntur, eó\textit{rum} \textit{an}\textit{ni} \textbf{e}runt.\

6. Mane sicut herba tránseat, \dag\  mane flóre\textbf{at}, et \textbf{tráns}\textbf{e}at: \ast\  véspere décidat, indú\textit{ret} \textit{et} \textit{a}\textbf{rés}cat.\

7. Quia defécimus in \textbf{i}ra \textbf{tu}a, \ast\  et in furóre tuo \textit{tur}\textit{bá}\textit{ti} \textbf{su}mus.\

8. Posuísti iniquitátes nostras in con\textbf{spéc}tu \textbf{tu}o: \ast\  sǽculum nostrum in illuminatió\textit{ne} \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i.\

9. Quóniam omnes dies nostri \textbf{de}fe\textbf{cé}runt: \ast\  et in ira \textit{tu}\textit{a} \textit{de}\textbf{fé}cimus.\

10. Anni nostri sicut aránea me\textbf{di}ta\textbf{bún}tur: \ast\  dies annórum nostrórum in ipsis, septu\textit{a}\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}ni.\

11. Si autem in potentátibus, octo\textbf{gín}ta \textbf{an}ni: \ast\  et ámplius eórum, \textit{la}\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.\

12. Quóniam supervénit man\textbf{su}e\textbf{tú}do: \ast\  et \textit{cor}\textit{ri}\textit{pi}\textbf{é}mur.\

13. Quis novit potestátem \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ: \ast\  et præ timóre tuo iram tuam \textit{di}\textit{nu}\textit{me}\textbf{rá}re?\

14. Déxteram \textbf{tu}am sic \textbf{no}\textbf{tam} fac: \ast\  et erudítos corde \textit{in} \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tia.\

15. Convértere, \textbf{Dó}mine, \textbf{ús}\textbf{que}quo? \ast\  et deprecábilis esto su\textit{per} \textit{ser}\textit{vos} \textbf{tu}os.\

16. Repléti sumus mane miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a: \ast\  et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus \textit{di}\textit{é}\textit{bus} \textbf{nos}tris.\

17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\textbf{mi}li\textbf{ás}ti: \ast\  annis, quibus \textit{ví}\textit{di}\textit{mus} \textbf{ma}la.\

18. Réspice in servos tuos, et in \textbf{ó}pera \textbf{tu}a: \ast\  et dírige fí\textit{li}\textit{os} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

19. Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos, \dag\  et ópera mánuum nostrárum \textbf{dí}rige \textbf{su}\textbf{per} nos: \ast\  et opus mánuum \textit{nos}\textit{trá}\textit{rum} \textbf{dí}rige.\

