2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terra et \textbf{or}bis: \ast\  a sǽculo et usque in sǽculum \textbf{tu} es, \textbf{De}us.\

3. Ne avértas hóminem in humili\textbf{tá}tem: \ast\  et dixísti: Convertímini, \textbf{fí}lii \textbf{hó}minum.\

4. Quóniam mille anni ante óculos \textbf{tu}os, \ast\  tamquam dies hestérna, \textbf{quæ} præ\textbf{tér}iit.\

5. Et custódia in \textbf{noc}te, \ast\  quæ pro níhilo habéntur, eórum \textbf{an}ni \textbf{e}runt.\

6. Mane sicut herba tránseat, \dag\  mane flóreat, et \textbf{tráns}eat: \ast\  véspere décidat, indúret \textbf{et} a\textbf{rés}cat.\

7. Quia defécimus in ira \textbf{tu}a, \ast\  et in furóre tuo tur\textbf{bá}ti \textbf{su}mus.\

8. Posuísti iniquitátes nostras in conspéctu \textbf{tu}o: \ast\  sǽculum nostrum in illuminatióne \textbf{vul}tus \textbf{tu}i.\

9. Quóniam omnes dies nostri defe\textbf{cé}runt: \ast\  et in ira \textbf{tu}a de\textbf{fé}cimus.\

10. Anni nostri sicut aránea medita\textbf{bún}tur: \ast\  dies annórum nostrórum in ipsis, septua\textbf{gín}ta \textbf{an}ni.\

11. Si autem in potentátibus, octogínta \textbf{an}ni: \ast\  et ámplius eórum, \textbf{la}bor et \textbf{do}lor.\

12. Quóniam supervénit mansue\textbf{tú}do: \ast\  et cor\textbf{ri}pi\textbf{é}mur.\

13. Quis novit potestátem iræ \textbf{tu}æ: \ast\  et præ timóre tuo iram tuam di\textbf{nu}me\textbf{rá}re?\

14. Déxteram tuam sic \textbf{no}tam fac: \ast\  et erudítos corde in \textbf{sa}pi\textbf{én}tia.\

15. Convértere, Dómine, \textbf{ús}quequo? \ast\  et deprecábilis esto super \textbf{ser}vos \textbf{tu}os.\

16. Repléti sumus mane misericórdia \textbf{tu}a: \ast\  et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di\textbf{é}bus \textbf{nos}tris.\

17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos humili\textbf{ás}ti: \ast\  annis, quibus \textbf{ví}dimus \textbf{ma}la.\

18. Réspice in servos tuos, et in ópera \textbf{tu}a: \ast\  et dírige fíli\textbf{os} e\textbf{ó}rum.\

19. Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos, \dag\  et ópera mánuum nostrárum dírige \textbf{su}per nos: \ast\  et opus mánuum nos\textbf{trá}rum \textbf{dí}rige.\

