2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur \textit{ter}\textit{ra} \textit{et} \textbf{or}bis: \ast\  a sǽculo et usque in sǽculum tu \textit{es}, \textbf{De}us.\

3. Ne avértas hóminem in \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{tá}tem: \ast\  et dixísti: Convertímini, fíli\textit{i} \textbf{hó}minum.\

4. Quóniam mille anni ante \textit{ó}\textit{cu}\textit{los} \textbf{tu}os, \ast\  tamquam dies hestérna, quæ \textit{præ}\textbf{tér}iit.\

5. Et custó\textit{di}\textit{a} \textit{in} \textbf{noc}te, \ast\  quæ pro níhilo habéntur, eórum an\textit{ni} \textbf{e}runt.\

6. Mane sicut herba tránseat, \dag\  mane fló\textit{re}\textit{at}, \textit{et} \textbf{tráns}eat: \ast\  véspere décidat, indúret et \textit{a}\textbf{rés}cat.\

7. Quia defécimus \textit{in} \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a, \ast\  et in furóre tuo turbá\textit{ti} \textbf{su}mus.\

8. Posuísti iniquitátes nostras in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o: \ast\  sǽculum nostrum in illuminatióne vul\textit{tus} \textbf{tu}i.\

9. Quóniam omnes dies nos\textit{tri} \textit{de}\textit{fe}\textbf{cé}runt: \ast\  et in ira tua \textit{de}\textbf{fé}cimus.\

10. Anni nostri sicut aránea \textit{me}\textit{di}\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  dies annórum nostrórum in ipsis, septuagín\textit{ta} \textbf{an}ni.\

11. Si autem in potentátibus, oc\textit{to}\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}ni: \ast\  et ámplius eórum, labor \textit{et} \textbf{do}lor.\

12. Quóniam supervénit \textit{man}\textit{su}\textit{e}\textbf{tú}do: \ast\  et corri\textit{pi}\textbf{é}mur.\

13. Quis novit potestá\textit{tem} \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ: \ast\  et præ timóre tuo iram tuam dinu\textit{me}\textbf{rá}re?\

14. Déxteram \textit{tu}\textit{am} \textit{sic} \textbf{no}tam fac: \ast\  et erudítos corde in sa\textit{pi}\textbf{én}tia.\

15. Convértere, \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ús}quequo? \ast\  et deprecábilis esto super ser\textit{vos} \textbf{tu}os.\

16. Repléti sumus mane miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus dié\textit{bus} \textbf{nos}tris.\

17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti: \ast\  annis, quibus vídi\textit{mus} \textbf{ma}la.\

18. Réspice in servos tuos, et in \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et dírige fílios \textit{e}\textbf{ó}rum.\

19. Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos, \dag\  et ópera mánuum nostrárum \textit{dí}\textit{ri}\textit{ge} \textbf{su}per nos: \ast\  et opus mánuum nostrá\textit{rum} \textbf{dí}rige.\

