2. Lætábor et exsul\textit{tá}\textit{bo} \textbf{in} te: \ast\  psallam nómini \textit{tu}\textit{o}, \textit{Al}\textbf{tís}\textbf{si}me.\

3. In converténdo inimícum me\textit{um} \textit{re}\textbf{trór}sum: \ast\  infirmabúntur, et períbunt a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a.\

4. Quóniam fecísti judícium meum et \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am: \ast\  sedísti super thronum, qui jú\textit{di}\textit{cas} \textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}am.\

5. Increpásti Gentes, et pér\textit{i}\textit{it} \textbf{ím}pius: \ast\  nomen eórum delésti in ætérnum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.\

6. Inimíci defecérunt fráme\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  et civitátes eó\textit{rum} \textit{de}\textit{stru}\textbf{xís}ti.\

7. Périit memória eó\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}nitu: \ast\  et Dóminus in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}\textbf{ma}net.\

8. Parávit in judício \textit{thro}\textit{num} \textbf{su}um: \ast\  et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópu\textit{los} \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}a.\

9. Et factus est Dóminus refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{páu}peri: \ast\  adjútor in opportunitátibus, in tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

10. Et sperent in te qui novérunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um: \ast\  quóniam non dereliquísti quæ\textit{rén}\textit{tes} \textit{te}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.\

11. Psállite Dómino, qui hábi\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}on: \ast\  annuntiáte inter Gentes \textit{stú}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:\

12. Quóniam requírens sánguinem eórum \textit{re}\textit{cor}\textbf{dá}tus est: \ast\  non est oblítus \textit{cla}\textit{mó}\textit{rem} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.\

13. Miserére \textit{me}\textit{i}, \textbf{Dó}mine: \ast\  vide humilitátem meam de in\textit{i}\textit{mí}\textit{cis} \textbf{me}is.\

14. Qui exáltas me de \textit{por}\textit{tis} \textbf{mor}tis, \ast\  ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis \textit{fí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.\

15. Exsultábo in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o: \ast\  infíxæ sunt Gentes in intéri\textit{tu}, \textit{quem} \textit{fe}\textbf{cé}runt.\

16. In láqueo isto, quem \textit{abs}\textit{con}\textbf{dé}runt, \ast\  comprehénsus \textit{est} \textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Cognoscétur Dóminus judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{fá}ciens: \ast\  in opéribus mánuum suárum comprehén\textit{sus} \textit{est} \textit{pec}\textbf{cá}tor.\

18. Convertántur peccatóres \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num, \ast\  omnes Gentes quæ obli\textit{vis}\textit{cún}\textit{tur} \textbf{De}um.\

19. Quóniam non in finem oblívio \textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}peris: \ast\  patiéntia páuperum non per\textit{í}\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

20. Exsúrge, Dómine, non confor\textit{té}\textit{tur} \textbf{ho}mo: \ast\  judicéntur Gentes in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o.\

21. Constítue, Dómine, legislatórem \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os: \ast\  ut sciant Gentes quóni\textit{am} \textit{hó}\textit{mi}\textbf{nes} sunt.\

22. Ut quid, Dómine, reces\textit{sís}\textit{ti} \textbf{lon}ge, \ast\  déspicis in opportunitátibus, in tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?\

23. Dum supérbit ímpius, incén\textit{di}\textit{tur} \textbf{pau}per: \ast\  comprehendúntur in consíli\textit{is} \textit{qui}\textit{bus} \textbf{có}\textbf{gi}tant.\

24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ: \ast\  et iní\textit{quus} \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}\textbf{ci}tur.\

25. Exacerbávit Dómi\textit{num} \textit{pec}\textbf{cá}tor, \ast\  secúndum multitúdinem iræ \textit{su}\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}ret.\

26. Non est Deus in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus: \ast\  inquinátæ sunt viæ illíus \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}\textbf{po}re.\

27. Auferúntur judícia tua a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}jus: \ast\  ómnium inimicórum suó\textit{rum} \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.\

28. Dixit enim in \textit{cor}\textit{de} \textbf{su}o: \ast\  Non movébor a generatióne in generatió\textit{nem} \textit{si}\textit{ne} \textbf{ma}lo.\

29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\textit{ne}, \textit{et} \textbf{do}lo: \ast\  sub lingua ejus \textit{la}\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.\

30. Sedet in insídiis cum divítibus \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}tis: \ast\  ut interfíci\textit{at} \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem.\

31. Oculi ejus in páupe\textit{rem} \textit{re}\textbf{spí}ciunt: \ast\  insidiátur in abscóndito, quasi leo in \textit{spe}\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}a.\

32. Insidiátur ut rá\textit{pi}\textit{at} \textbf{páu}perem: \ast\  rápere páuperem, dum \textit{át}\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}um.\

33. In láqueo suo humili\textit{á}\textit{bit} \textbf{e}um: \ast\  inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textit{fú}\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.\

34. Dixit enim in corde suo: Oblí\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}us, \ast\  avértit fáciem suam ne ví\textit{de}\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

35. Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a: \ast\  ne obli\textit{vis}\textit{cá}\textit{ris} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.\

36. Propter quid irritávit ím\textit{pi}\textit{us} \textbf{De}um? \ast\  dixit enim in corde su\textit{o}: \textit{Non} \textit{re}\textbf{quí}ret.\

37. Vides quóniam tu labórem et doló\textit{rem} \textit{con}\textbf{sí}deras: \ast\  ut tradas eos \textit{in} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}as.\

38. Tibi derelíc\textit{tus} \textit{est} \textbf{pau}per: \ast\  órphano tu \textit{e}\textit{ris} \textit{ad}\textbf{jú}tor.\

39. Cóntere bráchium peccatóris \textit{et} \textit{ma}\textbf{lí}gni: \ast\  quærétur peccátum illíus, et non \textit{in}\textit{ve}\textit{ni}\textbf{é}tur.\

40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  períbitis, Gentes, de \textit{ter}\textit{ra} \textit{il}\textbf{lí}us.\

41. Desidérium páuperum exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{Dó}minus: \ast\  præparatiónem cordis eórum audí\textit{vit} \textit{au}\textit{ris} \textbf{tu}a.\

42. Judicáre pupíl\textit{lo} \textit{et} \textbf{hú}mili, \ast\  ut non appónat ultra magnificáre se ho\textit{mo} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.\

