2. Lætábor et ex\textit{sul}\textit{tá}\textit{bo} \textbf{in} te: \ast\  psallam nómini tuo, \textit{Al}\textbf{tís}sime.\

3. In converténdo inimícum \textit{me}\textit{um} \textit{re}\textbf{trór}sum: \ast\  infirmabúntur, et períbunt a fáci\textit{e} \textbf{tu}a.\

4. Quóniam fecísti judícium meum \textit{et} \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am: \ast\  sedísti super thronum, qui júdicas \textit{jus}\textbf{tí}tiam.\

5. Increpásti Gentes, et \textit{pér}\textit{i}\textit{it} \textbf{ím}pius: \ast\  nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

6. Inimíci defecérunt frá\textit{me}\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  et civitátes eórum de\textit{stru}\textbf{xís}ti.\

7. Périit memória e\textit{ó}\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}nitu: \ast\  et Dóminus in ætér\textit{num} \textbf{pér}manet.\

8. Parávit in judíci\textit{o} \textit{thro}\textit{num} \textbf{su}um: \ast\  et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in \textit{jus}\textbf{tí}tia.\

9. Et factus est Dóminus re\textit{fú}\textit{gi}\textit{um} \textbf{páu}peri: \ast\  adjútor in opportunitátibus, in tribula\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

10. Et sperent in te qui nové\textit{runt} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um: \ast\  quóniam non dereliquísti quæréntes \textit{te}, \textbf{Dó}mine.\

11. Psállite Dómino, qui há\textit{bi}\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}on: \ast\  annuntiáte inter Gentes stúdi\textit{a} \textbf{e}jus:\

12. Quóniam requírens sánguinem eó\textit{rum} \textit{re}\textit{cor}\textbf{dá}tus est: \ast\  non est oblítus clamó\textit{rem} \textbf{páu}perum.\

13. Miseré\textit{re} \textit{me}\textit{i}, \textbf{Dó}mine: \ast\  vide humilitátem meam de inimí\textit{cis} \textbf{me}is.\

14. Qui exáltas me \textit{de} \textit{por}\textit{tis} \textbf{mor}tis, \ast\  ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíli\textit{æ} \textbf{Si}on.\

15. Exsultábo in sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o: \ast\  infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem \textit{fe}\textbf{cé}runt.\

16. In láqueo isto, \textit{quem} \textit{abs}\textit{con}\textbf{dé}runt, \ast\  comprehénsus est pes \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Cognoscétur Dóminus ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{a} \textbf{fá}ciens: \ast\  in opéribus mánuum suárum comprehénsus est \textit{pec}\textbf{cá}tor.\

18. Convertántur peccató\textit{res} \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num, \ast\  omnes Gentes quæ obliviscún\textit{tur} \textbf{De}um.\

19. Quóniam non in finem oblívi\textit{o} \textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}peris: \ast\  patiéntia páuperum non períbit \textit{in} \textbf{fi}nem.\

20. Exsúrge, Dómine, non con\textit{for}\textit{té}\textit{tur} \textbf{ho}mo: \ast\  judicéntur Gentes in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}o.\

21. Constítue, Dómine, legislató\textit{rem} \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os: \ast\  ut sciant Gentes quóniam hó\textit{mi}\textbf{nes} sunt.\

22. Ut quid, Dómine, re\textit{ces}\textit{sís}\textit{ti} \textbf{lon}ge, \ast\  déspicis in opportunitátibus, in tribula\textit{ti}\textbf{ó}ne?\

23. Dum supérbit ímpius, in\textit{cén}\textit{di}\textit{tur} \textbf{pau}per: \ast\  comprehendúntur in consíliis qui\textit{bus} \textbf{có}gitant.\

24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ: \ast\  et iníquus be\textit{ne}\textbf{dí}citur.\

25. Exacerbávit Dó\textit{mi}\textit{num} \textit{pec}\textbf{cá}tor, \ast\  secúndum multitúdinem iræ suæ \textit{non} \textbf{quæ}ret.\

26. Non est Deus in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus: \ast\  inquinátæ sunt viæ illíus in om\textit{ni} \textbf{tém}pore.\

27. Auferúntur judícia tua a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}jus: \ast\  ómnium inimicórum suórum do\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

28. Dixit enim \textit{in} \textit{cor}\textit{de} \textbf{su}o: \ast\  Non movébor a generatióne in generatiónem si\textit{ne} \textbf{ma}lo.\

29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritú\textit{di}\textit{ne}, \textit{et} \textbf{do}lo: \ast\  sub lingua ejus labor \textit{et} \textbf{do}lor.\

30. Sedet in insídiis cum divíti\textit{bus} \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}tis: \ast\  ut interfíciat in\textit{no}\textbf{cén}tem.\

31. Oculi ejus in páu\textit{pe}\textit{rem} \textit{re}\textbf{spí}ciunt: \ast\  insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelún\textit{ca} \textbf{su}a.\

32. Insidiátur ut \textit{rá}\textit{pi}\textit{at} \textbf{páu}perem: \ast\  rápere páuperem, dum áttra\textit{hit} \textbf{e}um.\

33. In láqueo suo humi\textit{li}\textit{á}\textit{bit} \textbf{e}um: \ast\  inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúe\textit{rit} \textbf{páu}perum.\

34. Dixit enim in corde suo: Ob\textit{lí}\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}us, \ast\  avértit fáciem suam ne vídeat \textit{in} \textbf{fi}nem.\

35. Exsúrge, Dómine Deus, exalté\textit{tur} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a: \ast\  ne obliviscá\textit{ris} \textbf{páu}perum.\

36. Propter quid irritávit \textit{ím}\textit{pi}\textit{us} \textbf{De}um? \ast\  dixit enim in corde suo: Non \textit{re}\textbf{quí}ret.\

37. Vides quóniam tu labórem et do\textit{ló}\textit{rem} \textit{con}\textbf{sí}deras: \ast\  ut tradas eos in ma\textit{nus} \textbf{tu}as.\

38. Tibi dere\textit{líc}\textit{tus} \textit{est} \textbf{pau}per: \ast\  órphano tu eris \textit{ad}\textbf{jú}tor.\

39. Cóntere bráchium peccató\textit{ris} \textit{et} \textit{ma}\textbf{lí}gni: \ast\  quærétur peccátum illíus, et non inve\textit{ni}\textbf{é}tur.\

40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  períbitis, Gentes, de terra \textit{il}\textbf{lí}us.\

41. Desidérium páuperum ex\textit{au}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{Dó}minus: \ast\  præparatiónem cordis eórum audívit au\textit{ris} \textbf{tu}a.\

42. Judicáre pu\textit{píl}\textit{lo} \textit{et} \textbf{hú}mili, \ast\  ut non appónat ultra magnificáre se homo su\textit{per} \textbf{ter}ram.\

