2. Exaltáre, qui \textbf{jú}dicas \textbf{ter}ram: \ast\  redde retributi\textit{ó}\textit{nem} \textit{su}\textbf{pér}bis.\

3. Usquequo pecca\textbf{tó}res, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne: \ast\  úsquequo peccatóres \textit{glo}\textit{ri}\textit{a}\textbf{bún}tur:\

4. Effabúntur et loquéntur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem: \ast\  loquéntur omnes, qui operán\textit{tur} \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tiam?\

5. Pópulum tuum, Dómine, humi\textbf{li}a\textbf{vé}runt: \ast\  et hereditátem tu\textit{am} \textit{ve}\textit{xa}\textbf{vé}runt.\

6. Víduam et ádvenam in\textbf{ter}fe\textbf{cé}runt: \ast\  et pupíl\textit{los} \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dé}runt.\

7. Et dixérunt: Non vi\textbf{dé}bit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  nec intélli\textit{get} \textit{De}\textit{us} \textbf{Ja}cob.\

8. Intellígite, insipi\textbf{én}tes in \textbf{pó}\textbf{pu}lo: \ast\  et stulti, a\textit{li}\textit{quán}\textit{do} \textbf{sá}pite.\

9. Qui plantávit \textbf{au}rem, non \textbf{áu}\textbf{di}et? \ast\  aut qui finxit ócu\textit{lum}, \textit{non} \textit{con}\textbf{sí}derat?\

10. Qui córripit \textbf{Gen}tes, non \textbf{ár}\textbf{gu}et: \ast\  qui docet hó\textit{mi}\textit{nem} \textit{sci}\textbf{én}tiam?\

11. Dóminus scit cogitati\textbf{ó}nes \textbf{hó}\textbf{mi}num, \ast\  \textit{quón}\textit{i}\textit{am} \textbf{va}næ sunt.\

12. Beátus homo, quem tu eru\textbf{dí}eris, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne, \ast\  et de lege tua do\textit{cú}\textit{e}\textit{ris} \textbf{e}um.\

13. Ut mítiges ei a di\textbf{é}bus \textbf{ma}lis: \ast\  donec fodiátur pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{ri} \textbf{fó}vea.\

14. Quia non repéllet Dóminus \textbf{ple}bem \textbf{su}am: \ast\  et hereditátem suam \textit{non} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quet.\

15. Quoadúsque justítia convertátur \textbf{in} ju\textbf{dí}\textbf{ci}um: \ast\  et qui juxta illam omnes qui \textit{rec}\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de.\

16. Quis consúrget mihi advérsus \textbf{ma}li\textbf{gnán}tes? \ast\  aut quis stabit mecum advérsus operántes \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem?\

17. Nisi quia Dómi\textbf{nus} ad\textbf{jú}\textbf{vit} me: \ast\  paulo minus habitásset in inférno \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.\

18. Si dicébam: Motus \textbf{est} pes \textbf{me}us: \ast\  misericórdia tua, Dómi\textit{ne}, \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bat me.\

19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textbf{cor}de \textbf{me}o: \ast\  consolatiónes tuæ lætificavérunt \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

20. Numquid adhǽret tibi sedes in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis: \ast\  qui fingis labó\textit{rem} \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}to?\

21. Captábunt in \textbf{á}nimam \textbf{jus}ti: \ast\  et sánguinem innocén\textit{tem} \textit{con}\textit{dem}\textbf{ná}bunt.\

22. Et factus est mihi Dóminus \textbf{in} re\textbf{fú}\textbf{gi}um: \ast\  et Deus meus in adjutóri\textit{um} \textit{spe}\textit{i} \textbf{me}æ.\

23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum: \dag\  et in malítia eórum dis\textbf{pér}det \textbf{e}os: \ast\  dispérdet illos Dómi\textit{nus} \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter.\

