2. Exaltáre, qui jú\textit{di}\textit{cas} \textbf{ter}ram: \ast\  redde retributi\textit{ó}\textit{nem} \textit{su}\textbf{pér}bis.\

3. Usquequo pecca\textit{tó}\textit{res}, \textbf{Dó}mine: \ast\  úsquequo peccatóres \textit{glo}\textit{ri}\textit{a}\textbf{bún}tur:\

4. Effabúntur et loquéntur in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  loquéntur omnes, qui operán\textit{tur} \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tiam?\

5. Pópulum tuum, Dómine, humi\textit{li}\textit{a}\textbf{vé}runt: \ast\  et hereditátem tu\textit{am} \textit{ve}\textit{xa}\textbf{vé}runt.\

6. Víduam et ádvenam in\textit{ter}\textit{fe}\textbf{cé}runt: \ast\  et pupíl\textit{los} \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dé}runt.\

7. Et dixérunt: Non vi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{Dó}minus: \ast\  nec intélli\textit{get} \textit{De}\textit{us} \textbf{Ja}cob.\

8. Intellígite, insipién\textit{tes} \textit{in} \textbf{pó}pulo: \ast\  et stulti, a\textit{li}\textit{quán}\textit{do} \textbf{sá}pite.\

9. Qui plantávit au\textit{rem}, \textit{non} \textbf{áu}diet? \ast\  aut qui finxit ócu\textit{lum}, \textit{non} \textit{con}\textbf{sí}derat?\

10. Qui córripit Gen\textit{tes}, \textit{non} \textbf{ár}guet: \ast\  qui docet hó\textit{mi}\textit{nem} \textit{sci}\textbf{én}tiam?\

11. Dóminus scit cogitati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{hó}minum, \ast\  \textit{quón}\textit{i}\textit{am} \textbf{va}næ sunt.\

12. Beátus homo, quem tu erudí\textit{e}\textit{ris}, \textbf{Dó}mine, \ast\  et de lege tua do\textit{cú}\textit{e}\textit{ris} \textbf{e}um.\

13. Ut mítiges ei a di\textit{é}\textit{bus} \textbf{ma}lis: \ast\  donec fodiátur pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{ri} \textbf{fó}vea.\

14. Quia non repéllet Dóminus \textit{ple}\textit{bem} \textbf{su}am: \ast\  et hereditátem suam \textit{non} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quet.\

15. Quoadúsque justítia convertátur \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cium: \ast\  et qui juxta illam omnes qui \textit{rec}\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de.\

16. Quis consúrget mihi advérsus \textit{ma}\textit{li}\textbf{gnán}tes? \ast\  aut quis stabit mecum advérsus operántes \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem?\

17. Nisi quia Dómi\textit{nus} \textit{ad}\textbf{jú}vit me: \ast\  paulo minus habitásset in inférno \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.\

18. Si dicébam: Motus \textit{est} \textit{pes} \textbf{me}us: \ast\  misericórdia tua, Dómi\textit{ne}, \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bat me.\

19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o: \ast\  consolatiónes tuæ lætificavérunt \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

20. Numquid adhǽret tibi sedes in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis: \ast\  qui fingis labó\textit{rem} \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}to?\

21. Captábunt in á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{jus}ti: \ast\  et sánguinem innocén\textit{tem} \textit{con}\textit{dem}\textbf{ná}bunt.\

22. Et factus est mihi Dóminus \textit{in} \textit{re}\textbf{fú}gium: \ast\  et Deus meus in adjutóri\textit{um} \textit{spe}\textit{i} \textbf{me}æ.\

23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum: \dag\  et in malítia eórum dis\textit{pér}\textit{det} \textbf{e}os: \ast\  dispérdet illos Dómi\textit{nus} \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter.\

