2. Exaltáre, qui júdicas \textbf{ter}ram: \ast\  redde retributi\textbf{ó}nem su\textbf{pér}bis.\

3. Usquequo peccatóres, \textbf{Dó}mine: \ast\  úsquequo peccatóres glo\textbf{ri}a\textbf{bún}tur:\

4. Effabúntur et loquéntur iniqui\textbf{tá}tem: \ast\  loquéntur omnes, qui operántur \textbf{in}jus\textbf{tí}tiam?\

5. Pópulum tuum, Dómine, humilia\textbf{vé}runt: \ast\  et hereditátem tuam \textbf{ve}xa\textbf{vé}runt.\

6. Víduam et ádvenam interfe\textbf{cé}runt: \ast\  et pupíllos \textbf{oc}ci\textbf{dé}runt.\

7. Et dixérunt: Non vidébit \textbf{Dó}minus: \ast\  nec intélliget \textbf{De}us \textbf{Ja}cob.\

8. Intellígite, insipiéntes in \textbf{pó}pulo: \ast\  et stulti, ali\textbf{quán}do \textbf{sá}pite.\

9. Qui plantávit aurem, non \textbf{áu}diet? \ast\  aut qui finxit óculum, \textbf{non} con\textbf{sí}derat?\

10. Qui córripit Gentes, non \textbf{ár}guet: \ast\  qui docet hómi\textbf{nem} sci\textbf{én}tiam?\

11. Dóminus scit cogitatiónes \textbf{hó}minum, \ast\  \textbf{quón}iam \textbf{va}næ sunt.\

12. Beátus homo, quem tu erudíeris, \textbf{Dó}mine, \ast\  et de lege tua do\textbf{cú}eris \textbf{e}um.\

13. Ut mítiges ei a diébus \textbf{ma}lis: \ast\  donec fodiátur pecca\textbf{tó}ri \textbf{fó}vea.\

14. Quia non repéllet Dóminus plebem \textbf{su}am: \ast\  et hereditátem suam non \textbf{de}re\textbf{lín}quet.\

15. Quoadúsque justítia convertátur in ju\textbf{dí}cium: \ast\  et qui juxta illam omnes qui \textbf{rec}to sunt \textbf{cor}de.\

16. Quis consúrget mihi advérsus mali\textbf{gnán}tes? \ast\  aut quis stabit mecum advérsus operántes in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem?\

17. Nisi quia Dóminus ad\textbf{jú}vit me: \ast\  paulo minus habitásset in inférno \textbf{á}nima \textbf{me}a.\

18. Si dicébam: Motus est pes \textbf{me}us: \ast\  misericórdia tua, Dómine, \textbf{ad}ju\textbf{vá}bat me.\

19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde \textbf{me}o: \ast\  consolatiónes tuæ lætificavérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am.\

20. Numquid adhǽret tibi sedes iniqui\textbf{tá}tis: \ast\  qui fingis labórem \textbf{in} præ\textbf{cép}to?\

21. Captábunt in ánimam \textbf{jus}ti: \ast\  et sánguinem innocéntem \textbf{con}dem\textbf{ná}bunt.\

22. Et factus est mihi Dóminus in re\textbf{fú}gium: \ast\  et Deus meus in adjutórium \textbf{spe}i \textbf{me}æ.\

23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum: \dag\  et in malítia eórum dispérdet \textbf{e}os: \ast\  dispérdet illos Dóminus \textbf{De}us \textbf{nos}ter.\

