2. Exaltáre, qui \textit{jú}\textit{di}\textit{cas} \textbf{ter}ram: \ast\  redde retributiónem \textit{su}\textbf{pér}bis.\

3. Usquequo pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{res}, \textbf{Dó}mine: \ast\  úsquequo peccatóres glori\textit{a}\textbf{bún}tur:\

4. Effabúntur et loquéntur \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  loquéntur omnes, qui operántur in\textit{jus}\textbf{tí}tiam?\

5. Pópulum tuum, Dómine, hu\textit{mi}\textit{li}\textit{a}\textbf{vé}runt: \ast\  et hereditátem tuam ve\textit{xa}\textbf{vé}runt.\

6. Víduam et ádvenam \textit{in}\textit{ter}\textit{fe}\textbf{cé}runt: \ast\  et pupíllos oc\textit{ci}\textbf{dé}runt.\

7. Et dixérunt: Non \textit{vi}\textit{dé}\textit{bit} \textbf{Dó}minus: \ast\  nec intélliget De\textit{us} \textbf{Ja}cob.\

8. Intellígite, insipi\textit{én}\textit{tes} \textit{in} \textbf{pó}pulo: \ast\  et stulti, aliquán\textit{do} \textbf{sá}pite.\

9. Qui plantávit \textit{au}\textit{rem}, \textit{non} \textbf{áu}diet? \ast\  aut qui finxit óculum, non \textit{con}\textbf{sí}derat?\

10. Qui córripit \textit{Gen}\textit{tes}, \textit{non} \textbf{ár}guet: \ast\  qui docet hóminem \textit{sci}\textbf{én}tiam?\

11. Dóminus scit cogita\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{hó}minum, \ast\  quóni\textit{am} \textbf{va}næ sunt.\

12. Beátus homo, quem tu eru\textit{dí}\textit{e}\textit{ris}, \textbf{Dó}mine, \ast\  et de lege tua docúe\textit{ris} \textbf{e}um.\

13. Ut mítiges ei a \textit{di}\textit{é}\textit{bus} \textbf{ma}lis: \ast\  donec fodiátur peccató\textit{ri} \textbf{fó}vea.\

14. Quia non repéllet Dómi\textit{nus} \textit{ple}\textit{bem} \textbf{su}am: \ast\  et hereditátem suam non de\textit{re}\textbf{lín}quet.\

15. Quoadúsque justítia convertá\textit{tur} \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cium: \ast\  et qui juxta illam omnes qui recto \textit{sunt} \textbf{cor}de.\

16. Quis consúrget mihi advér\textit{sus} \textit{ma}\textit{li}\textbf{gnán}tes? \ast\  aut quis stabit mecum advérsus operántes ini\textit{qui}\textbf{tá}tem?\

17. Nisi quia Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{ad}\textbf{jú}vit me: \ast\  paulo minus habitásset in inférno áni\textit{ma} \textbf{me}a.\

18. Si dicébam: Mo\textit{tus} \textit{est} \textit{pes} \textbf{me}us: \ast\  misericórdia tua, Dómine, ad\textit{ju}\textbf{vá}bat me.\

19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum \textit{in} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o: \ast\  consolatiónes tuæ lætificavérunt áni\textit{mam} \textbf{me}am.\

20. Numquid adhǽret tibi sedes \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis: \ast\  qui fingis labórem in \textit{præ}\textbf{cép}to?\

21. Captábunt in \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{jus}ti: \ast\  et sánguinem innocéntem con\textit{dem}\textbf{ná}bunt.\

22. Et factus est mihi Dómi\textit{nus} \textit{in} \textit{re}\textbf{fú}gium: \ast\  et Deus meus in adjutórium spe\textit{i} \textbf{me}æ.\

23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum: \dag\  et in malítia eórum \textit{dis}\textit{pér}\textit{det} \textbf{e}os: \ast\  dispérdet illos Dóminus De\textit{us} \textbf{nos}ter.\

