% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{106-per.gabc}
    2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de ma	extit{nu} 	extit{in}	extit{i}	extbf{mí}ci: st\  et de regiónibus congregá	extit{vit} 	extbf{e}os:\

3. A solis or	extit{tu}, 	extit{et} 	extit{oc}	extbf{cá}su: st\  ab aquilóne, 	extit{et} 	extbf{ma}ri.\

4. Erravérunt in solitúdine 	extit{in} 	extit{in}	extit{a}	extbf{quó}so: st\  viam civitátis habitáculi non in	extit{ve}	extbf{né}runt.\

5. Esuriéntes, 	extit{et} 	extit{si}	extit{ti}	extbf{én}tes: st\  ánima eórum in ipsis 	extit{de}	extbf{fé}cit.\

6. Et clamavérunt ad Dóminum cum 	extit{tri}	extit{bu}	extit{la}	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum erípu	extit{it} 	extbf{e}os.\

7. Et dedúxit eos 	extit{in} 	extit{vi}	extit{am} 	extbf{rec}tam: st\  ut irent in civitátem habita	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

8. Confiteántur Dómino miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{æ} 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus fíli	extit{is} 	extbf{hó}minum.\

9. Quia satiávit á	extit{ni}	extit{mam} 	extit{in}	extbf{á}nem: st\  et ánimam esuriéntem satiá	extit{vit} 	extbf{bo}nis.\

10. Sedéntes in ténebris, 	extit{et} 	extit{um}	extit{bra} 	extbf{mor}tis: st\  vinctos in mendicitáte 	extit{et} 	extbf{fer}ro.\

11. Quia exacerbavérunt e	extit{ló}	extit{qui}	extit{a} 	extbf{De}i: st\  et consílium Altíssimi irri	extit{ta}	extbf{vé}runt.\

12. Et humiliátum est in labóri	extit{bus} 	extit{cor} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  infirmáti sunt, nec fuit qui ad	extit{ju}	extbf{vá}ret.\

13. Et clamavérunt ad Dóminum cum 	extit{tri}	extit{bu}	extit{la}	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum liberá	extit{vit} 	extbf{e}os.\

14. Et edúxit eos de ténebris, 	extit{et} 	extit{um}	extit{bra} 	extbf{mor}tis: st\  et víncula eórum 	extit{dis}	extbf{rú}pit.\

15. Confiteántur Dómino miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{æ} 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus fíli	extit{is} 	extbf{hó}minum.\

16. Quia contrí	extit{vit} 	extit{por}	extit{tas} 	extbf{ǽ}reas: st\  et vectes férreos 	extit{con}	extbf{fré}git.\

17. Suscépit eos de via iniqui	extit{tá}	extit{tis} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  propter injustítias enim suas humi	extit{li}	extbf{á}ti sunt.\

18. Omnem escam abomináta est á	extit{ni}	extit{ma} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et appropinquavérunt usque ad por	extit{tas} 	extbf{mor}tis.\

19. Et clamavérunt ad Dóminum cum 	extit{tri}	extit{bu}	extit{la}	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum liberá	extit{vit} 	extbf{e}os.\

20. Misit verbum suum, et 	extit{sa}	extit{ná}	extit{vit} 	extbf{e}os: st\  et erípuit eos de interitiónibus 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

21. Confiteántur Dómino miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{æ} 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus fíli	extit{is} 	extbf{hó}minum.\

22. Et sacríficent sacri	extit{fí}	extit{ci}	extit{um} 	extbf{lau}dis: st\  et annúntient ópera ejus in exsulta	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

23. Qui descéndunt 	extit{ma}	extit{re} 	extit{in} 	extbf{ná}vibus, st\  faciéntes operatiónem in a	extit{quis} 	extbf{mul}tis.\

24. Ipsi vidérunt 	extit{ó}	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{Dó}mini, st\  et mirabília ejus in 	extit{pro}	extbf{fún}do.\

25. Dixit, et stetit spí	extit{ri}	extit{tus} 	extit{pro}	extbf{cél}læ: st\  et exaltáti sunt fluc	extit{tus} 	extbf{e}jus.\

26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt us	extit{que} 	extit{ad} 	extit{a}	extbf{býs}sos: st\  ánima eórum in malis ta	extit{be}	extbf{scé}bat.\

27. Turbáti sunt, et moti 	extit{sunt} 	extit{sic}	extit{ut} 	extbf{é}brius: st\  et omnis sapiéntia eórum de	extit{vo}	extbf{rá}ta est.\

28. Et clamavérunt ad Dóminum cum 	extit{tri}	extit{bu}	extit{la}	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum edú	extit{xit} 	extbf{e}os.\

29. Et státuit procéllam 	extit{e}	extit{jus} 	extit{in} 	extbf{au}ram: st\  et siluérunt fluc	extit{tus} 	extbf{e}jus.\

30. Et lætáti sunt qui	extit{a} 	extit{si}	extit{lu}	extbf{é}runt: st\  et dedúxit eos in portum voluntátis 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

31. Confiteántur Dómino miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{æ} 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus fíli	extit{is} 	extbf{hó}minum.\

32. Et exáltent eum in ec	extit{clé}	extit{si}	extit{a} 	extbf{ple}bis: st\  et in cáthedra seniórum lau	extit{dent} 	extbf{e}um.\

33. Pósuit flúmi	extit{na} 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}tum: st\  et éxitus aquárum 	extit{in} 	extbf{si}tim.\

34. Terram fructífe	extit{ram} 	extit{in} 	extit{sal}	extbf{sú}ginem: st\  a malítia inhabitántium 	extit{in} 	extbf{e}a.\

35. Pósuit desértum in 	extit{sta}	extit{gna} 	extit{a}	extbf{quá}rum: st\  et terram sine aqua in éxitus 	extit{a}	extbf{quá}rum.\

36. Et collocávit illic 	extit{e}	extit{su}	extit{ri}	extbf{én}tes: st\  et constituérunt civitátem habita	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

37. Et seminavérunt agros, et plan	extit{ta}	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{ví}neas: st\  et fecérunt fructum nati	extit{vi}	extbf{tá}tis.\

38. Et benedíxit eis, et multipli	extit{cá}	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{ni}mis: st\  et juménta eórum non mi	extit{no}	extbf{rá}vit.\

39. 	extit{Et} 	extit{pau}	extit{ci} 	extbf{fac}ti sunt: st\  et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et 	extit{do}	extbf{ló}re.\

40. Effúsa est contémpti	extit{o} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{prín}cipes: st\  et erráre fecit eos in ínvio, et non 	extit{in} 	extbf{vi}a.\

41. Et adjúvit páupe	extit{rem} 	extit{de} 	extit{in}	extbf{ó}pia: st\  et pósuit sicut oves 	extit{fa}	extbf{mí}lias.\

42. Vidébunt recti, 	extit{et} 	extit{læ}	extit{ta}	extbf{bún}tur: st\  et omnis iníquitas oppilábit 	extit{os} 	extbf{su}um.\

43. Quis sápiens et 	extit{cus}	extit{tó}	extit{di}	extbf{et} hæc? st\  et intélliget misericórdi	extit{as} 	extbf{Dó}mini.\

44. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

45. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
