% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{104-per.tex}
    2. Cantáte ei, et 	extit{psál}	extit{li}	extit{te} 	extbf{e}i: st\  narráte ómnia mirabíli	extit{a} 	extbf{e}jus.\

3. Laudámini in nómi	extit{ne} 	extit{sanc}	extit{to} 	extbf{e}jus: st\  lætétur cor quærénti	extit{um} 	extbf{Dó}minum.\

4. Quǽrite Dóminum, 	extit{et} 	extit{con}	extit{fir}	extbf{má}mini: st\  quǽrite fáciem e	extit{jus} 	extbf{sem}per.\

5. Mementóte mirabílium 	extit{e}	extit{jus}, 	extit{quæ} 	extbf{fe}cit: st\  prodígia ejus, et judícia o	extit{ris} 	extbf{e}jus.\

6. Semen Abra	extit{ham}, 	extit{ser}	extit{vi} 	extbf{e}jus: st\  fílii Jacob, eléc	extit{ti} 	extbf{e}jus.\

7. Ipse Dómi	extit{nus} 	extit{De}	extit{us} 	extbf{nos}ter: st\  in univérsa terra judíci	extit{a} 	extbf{e}jus.\

8. Memor fuit in sǽculum tes	extit{ta}	extit{mén}	extit{ti} 	extbf{su}i: st\  verbi, quod mandávit in mille genera	extit{ti}	extbf{ó}nes:\

9. Quod dispó	extit{su}	extit{it} 	extit{ad} 	extbf{A}braham: st\  et juraménti sui 	extit{ad} 	extbf{I}saac:\

10. Et státuit illud Ja	extit{cob} 	extit{in} 	extit{præ}	extbf{cép}tum: st\  et Israël in testaméntum 	extit{æ}	extbf{tér}num:\

11. Dicens: Tibi da	extit{bo} 	extit{ter}	extit{ram} 	extbf{Chá}naan, st\  funículum hereditá	extit{tis} 	extbf{ves}træ.\

12. Cum essent 	extit{nú}	extit{me}	extit{ro} 	extbf{bre}vi, st\  paucíssimi et ínco	extit{læ} 	extbf{e}jus:\

13. Et pertransiérunt de 	extit{gen}	extit{te} 	extit{in} 	extbf{gen}tem, st\  et de regno ad pópu	extit{lum} 	extbf{ál}terum.\

14. Non relíquit hóminem 	extit{no}	extit{cé}	extit{re} 	extbf{e}is: st\  et corrípuit pro e	extit{is} 	extbf{re}ges.\

15. Nolíte tánge	extit{re} 	extit{chris}	extit{tos} 	extbf{me}os: st\  et in prophétis meis nolíte ma	extit{li}	extbf{gná}ri.\

16. Et vocávit fa	extit{mem} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{ter}ram: st\  et omne firmaméntum panis 	extit{con}	extbf{trí}vit.\

17. Misit an	extit{te} 	extit{e}	extit{os} 	extbf{vi}rum: st\  in servum venúmdatus 	extit{est} 	extbf{Jo}seph.\

18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{e}jus st\  donec veníret ver	extit{bum} 	extbf{e}jus.\

19. Elóquium Dómini in	extit{flam}	extit{má}	extit{vit} 	extbf{e}um: st\  misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dimí	extit{sit} 	extbf{e}um.\

20. Constítuit eum dómi	extit{num} 	extit{do}	extit{mus} 	extbf{su}æ: st\  et príncipem omnis possessió	extit{nis} 	extbf{su}æ:\

21. Ut erudíret príncipes ejus sic	extit{ut} 	extit{se}	extit{met}	extbf{íp}sum: st\  et senes ejus prudéntiam 	extit{do}	extbf{cé}ret.\

22. Et intrávit Isra	extit{ël} 	extit{in} 	extit{Æ}	extbf{gýp}tum: st\  et Jacob áccola fuit 	extit{in} 	extbf{ter}ra Cham.\

23. Et auxit pópulum su	extit{um} 	extit{ve}	extit{he}	extbf{mén}ter: st\  et firmávit eum super inimí	extit{cos} 	extbf{e}jus.\

24. Convértit cor eórum ut odírent 	extit{pó}	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{e}jus: st\  et dolum fácerent in ser	extit{vos} 	extbf{e}jus.\

25. Misit Móy	extit{sen}, 	extit{ser}	extit{vum} 	extbf{su}um: st\  Aaron, quem elé	extit{git} 	extbf{ip}sum.\

26. Pósuit in eis verba si	extit{gnó}	extit{rum} 	extit{su}	extbf{ó}rum: st\  et prodigiórum 	extit{in} 	extbf{ter}ra Cham.\

27. Misit ténebras, 	extit{et} 	extit{obs}	extit{cu}	extbf{rá}vit: st\  et non exacerbávit sermó	extit{nes} 	extbf{su}os.\

28. Convértit aquas e	extit{ó}	extit{rum} 	extit{in} 	extbf{sán}guinem: st\  et occídit pisces 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

29. Edidit terra 	extit{e}	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{ra}nas: st\  in penetrálibus regum 	extit{ip}	extbf{só}rum.\

30. Dixit, et venit 	extit{cœ}	extit{no}	extit{my}	extbf{í}a: st\  et cínifes in ómnibus fínibus 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

31. Pósuit plúvias 	extit{e}	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{grán}dinem: st\  ignem comburéntem in terra 	extit{ip}	extbf{só}rum.\

32. Et percússit víneas eórum, et ficúl	extit{ne}	extit{as} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et contrívit lignum fínium 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

33. Dixit, et venit lo	extit{cús}	extit{ta}, 	extit{et} 	extbf{bru}chus, st\  cujus non e	extit{rat} 	extbf{nú}merus:\

34. Et comédit omne fœnum in 	extit{ter}	extit{ra} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et comédit omnem fructum terræ 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

35. Et percússit omne primogénitum in 	extit{ter}	extit{ra} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  primítias omnis labóris 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

36. Et edúxit eos cum ar	extit{gén}	extit{to} 	extit{et} 	extbf{au}ro: st\  et non erat in tríbubus eórum 	extit{in}	extbf{fír}mus.\

37. Lætáta est Ægýptus in profecti	extit{ó}	extit{ne} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  quia incúbuit timor eórum su	extit{per} 	extbf{e}os.\

38. Expándit nubem in protecti	extit{ó}	extit{nem} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et ignem ut lucéret eis 	extit{per} 	extbf{noc}tem.\

39. Petiérunt, et 	extit{ve}	extit{nit} 	extit{co}	extbf{túr}nix: st\  et pane cæli saturá	extit{vit} 	extbf{e}os.\

40. Dirúpit petram et 	extit{flu}	extit{xé}	extit{runt} 	extbf{a}quæ: st\  abiérunt in sic	extit{co} 	extbf{flú}mina;\

41. Quóniam memor fuit ver	extit{bi} 	extit{sanc}	extit{ti} 	extbf{su}i: st\  quod hábuit ad Abraham, púe	extit{rum} 	extbf{su}um.\

42. Et edúxit pópulum suum in ex	extit{sul}	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}ne, st\  et eléctos suos in 	extit{læ}	extbf{tí}tia.\

43. Et dedit illis re	extit{gi}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{Gén}tium: st\  et labóres populórum pos	extit{se}	extbf{dé}runt:\

44. Ut custódiant justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{e}jus, st\  et legem ejus 	extit{re}	extbf{quí}rant.\

45. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

46. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
