% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{80-4-alt-A.gabc}
    2. Súmite psalmum, et 	extit{da}	extit{te} 	extbf{tým}panum: st\  psaltérium ju	extit{cún}	extit{dum} 	extit{cum} 	extbf{cí}thara.\

3. Buccináte in Neomé	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}ba, st\  in insígni die solem	extit{ni}	extit{tá}	extit{tis} 	extbf{ves}træ.\

4. Quia præcéptum in 	extit{Is}	extit{ra}	extbf{ël} est: st\  et judíci	extit{um} 	extit{De}	extit{o} 	extbf{Ja}cob.\

5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de ter	extit{ra} 	extit{Æ}	extbf{gýp}ti: st\  linguam, quam non nó	extit{ve}	extit{rat}, 	extit{au}	extbf{dí}vit.\

6. Divértit ab onéribus 	extit{dor}	extit{sum} 	extbf{e}jus: st\  manus ejus in cóphi	extit{no} 	extit{ser}	extit{vi}	extbf{é}runt.\

7. In tribulatióne invocásti me, et liberávi te: \dag\  exaudívi te in abscóndito 	extit{tem}	extit{pes}	extbf{tá}tis: st\  probávi te apud aquam con	extit{tra}	extit{dic}	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

8. Audi, pópulus meus, et contestábor te: \dag\  Israël, si audíeris me, non erit in te 	extit{de}	extit{us} 	extbf{re}cens, st\  neque adorábis de	extit{um} 	extit{a}	extit{li}	extbf{é}num.\

9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de ter	extit{ra} 	extit{Æ}	extbf{gýp}ti: st\  diláta os tuum, et 	extit{im}	extit{plé}	extit{bo} 	extbf{il}lud.\

10. Et non audívit pópulus meus 	extit{vo}	extit{cem} 	extbf{me}am: st\  et Israël non 	extit{in}	extit{tén}	extit{dit} 	extbf{mi}hi.\

11. Et dimísi eos secúndum desidéria cor	extit{dis} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  ibunt in adinventi	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

12. Si pópulus me	extit{us} 	extit{au}	extbf{dís}set me: st\  Israël si in viis me	extit{is} 	extit{am}	extit{bu}	extbf{lás}set:\

13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hu	extit{mi}	extit{li}	extbf{ás}sem: st\  et super tribulántes eos misís	extit{sem} 	extit{ma}	extit{num} 	extbf{me}am.\

14. Inimíci Dómini mentí	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{e}i: st\  et erit tempus e	extit{ó}	extit{rum} 	extit{in} 	extbf{sǽ}cula.\

15. Et cibávit eos ex ádi	extit{pe} 	extit{fru}	extbf{mén}ti: st\  et de petra, melle sa	extit{tu}	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

16. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
