% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{105-3b.gabc}
    2. Quis loquétur pot	extbf{én}tias 	extbf{Dó}	extbf{mi}ni, st\  audítas fáciet omnes lau	extit{des} 	extbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custódi	extbf{unt} ju	extbf{dí}	extbf{ci}um, st\  et fáciunt justítiam in om	extit{ni} 	extbf{tém}pore.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito 	extbf{pó}puli 	extbf{tu}i: st\  vísita nos in salutá	extit{ri} 	extbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia 	extbf{gen}tis 	extbf{tu}æ: st\  ut laudéris cum hereditá	extit{te} 	extbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum 	extbf{pá}tribus 	extbf{nos}tris: st\  injúste égimus, iniquitá	extit{tem} 	extbf{fé}cimus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira	extbf{bí}lia 	extbf{tu}a: st\  non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascen	extbf{dén}tes in 	extbf{ma}re, st\  Ma	extit{re} 	extbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos propter 	extbf{no}men 	extbf{su}um: st\  ut notam fáceret poténti	extit{am} 	extbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, et 	extbf{ex}sic	extbf{cá}	extbf{tum} est, st\  et dedúxit eos in abýssis sicut in 	extit{de}	extbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de manu 	extbf{o}di	extbf{én}	extbf{ti}um: st\  et redémit eos de manu in	extit{i}	extbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tribu	extbf{lán}tes 	extbf{e}os: st\  unus ex eis non 	extit{re}	extbf{mán}sit.\

13. Et credidérunt 	extbf{ver}bis 	extbf{e}jus: st\  et laudavérunt lau	extit{dem} 	extbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt 	extbf{ó}perum 	extbf{e}jus: st\  et non sustinuérunt consíli	extit{um} 	extbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscéntiam 	extbf{in} de	extbf{sér}to: st\  et tentavérunt Deum in in	extit{a}	extbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petiti	extbf{ó}nem ip	extbf{só}rum: st\  et misit saturitátem in ánimas 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Móy	extbf{sen} in 	extbf{cas}tris: st\  Aaron, sanc	extit{tum} 	extbf{Dó}mini.\

18. Apérta est terra, et deglu	extbf{tí}vit 	extbf{Da}than: st\  et opéruit super congregatió	extit{nem} 	extbf{Ab}iron.\

19. Et exársit ignis in syna	extbf{gó}ga e	extbf{ó}rum: st\  flamma combússit pec	extit{ca}	extbf{tó}res.\

20. Et fecérunt vítu	extbf{lum} in 	extbf{Ho}reb: st\  et adoravé	extit{runt} 	extbf{scúlp}tile.\

21. Et mutavérunt 	extbf{gló}riam 	extbf{su}am st\  in similitúdinem vítuli comedén	extit{tis} 	extbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui sal	extbf{vá}vit 	extbf{e}os, st\  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Ma	extit{ri} 	extbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dis	extbf{pér}deret 	extbf{e}os: st\  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéc	extit{tu} 	extbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dis	extbf{pér}deret 	extbf{e}os: st\  et pro níhilo habuérunt terram desi	extit{de}	extbf{rá}bilem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber	extbf{ná}culis 	extbf{su}is: st\  non exaudiérunt vo	extit{cem} 	extbf{Dó}mini.\

26. Et elevávit manum suam 	extbf{su}per 	extbf{e}os: st\  ut prostérneret eos in 	extit{de}	extbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum in 	extbf{na}ti	extbf{ó}	extbf{ni}bus: st\  et dispérgeret eos in re	extit{gi}	extbf{ó}nibus.\

28. Et initiáti 	extbf{sunt} Be	extbf{él}	extbf{phe}gor: st\  et comedérunt sacrifícia mor	extit{tu}	extbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventi	extbf{ó}nibus 	extbf{su}is: st\  et multiplicáta est in eis 	extit{ru}	extbf{í}na.\

30. Et stetit Phínees, 	extbf{et} pla	extbf{cá}vit: st\  et cessávit 	extit{quas}	extbf{sá}tio.\

31. Et reputátum est ei 	extbf{in} jus	extbf{tí}	extbf{ti}am: st\  in generatiónem et generatiónem usque in sem	extit{pi}	extbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas contra	extbf{dic}ti	extbf{ó}nis: st\  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíri	extit{tum} 	extbf{e}jus.\

33. Et distínxit in 	extbf{lá}biis 	extbf{su}is: st\  non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómi	extit{nus} 	extbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli	extbf{bus} e	extbf{ó}rum: st\  et factum est illis 	extit{in} 	extbf{scán}dalum.\

35. Et immolavérunt 	extbf{fí}lios 	extbf{su}os, st\  et fílias suas 	extit{dæ}	extbf{mó}niis.\

36. Et effudérunt sánguinem 	extbf{in}no	extbf{cén}tem: st\  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíli	extit{bus} 	extbf{Chá}naan.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri	extbf{bus} e	extbf{ó}rum: st\  et fornicáti sunt in adinventióni	extit{bus} 	extbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in 	extbf{pó}pulum 	extbf{su}um: st\  et abominátus est hereditá	extit{tem} 	extbf{su}am.\

39. Et trádidit eos in 	extbf{ma}nus 	extbf{Gén}	extbf{ti}um: st\  et domináti sunt eórum qui odé	extit{runt} 	extbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni	extbf{bus} e	extbf{ó}rum: st\  sæpe liberá	extit{vit} 	extbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in con	extbf{sí}lio 	extbf{su}o: st\  et humiliáti sunt in iniquitáti	extit{bus} 	extbf{su}is.\

42. Et vidit, cum tri	extbf{bu}la	extbf{rén}tur: st\  et audívit oratiónem 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit testa	extbf{mén}ti 	extbf{su}i: st\  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi	extit{æ} 	extbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in mi	extbf{se}ri	extbf{cór}	extbf{di}as st\  in conspéctu ómnium qui cépe	extit{rant} 	extbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómine, 	extbf{De}us 	extbf{nos}ter: st\  et cóngrega nos de na	extit{ti}	extbf{ó}nibus:\

46. Ut confiteámur nómini 	extbf{sanc}to 	extbf{tu}o: st\  et gloriémur in lau	extit{de} 	extbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et 	extbf{us}que in 	extbf{sǽ}	extbf{cu}lum: st\  et dicet omnis pópulus: Fi	extit{at}, 	extbf{fi}at.\

48. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

49. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
