2. Non avértas fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me: \ast\  in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am.\

3. In quacúmque die invo\textbf{cá}ve\textbf{ro} te: \ast\  velóci\textit{ter} \textit{ex}\textbf{áu}\textbf{di} me.\

4. Quia defecérunt sicut fumus \textbf{di}es \textbf{me}i: \ast\  et ossa mea sicut crémium \textit{a}\textit{ru}\textbf{é}runt.\

5. Percússus sum ut fœnum, et áru\textbf{it} cor \textbf{me}um: \ast\  quia oblítus sum comédere \textit{pa}\textit{nem} \textbf{me}um.\

6. A voce \textbf{gé}mitus \textbf{me}i: \ast\  adhǽsit os meum \textit{car}\textit{ni} \textbf{me}æ.\

7. Símilis factus sum pellicáno \textbf{so}li\textbf{tú}dinis: \ast\  factus sum sicut nyctícorax in \textit{do}\textit{mi}\textbf{cí}\textbf{li}o.\

8. \textbf{Vi}gi\textbf{lá}vi, \ast\  et factus sum sicut passer solitári\textit{us} \textit{in} \textbf{tec}to.\

9. Tota die exprobrábant mihi ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i: \ast\  et qui laudábant me, advérsum \textit{me} \textit{ju}\textbf{rá}bant.\

10. Quia cínerem tamquam panem \textbf{man}du\textbf{cá}bam, \ast\  et potum meum cum fle\textit{tu} \textit{mi}\textbf{scé}bam.\

11. A fácie iræ et indignati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ: \ast\  quia élevans \textit{al}\textit{li}\textbf{sís}\textbf{ti} me.\

12. Dies mei sicut umbra de\textbf{cli}na\textbf{vé}runt: \ast\  et ego sicut \textit{fœ}\textit{num} \textbf{á}\textbf{ru}i.\

13. Tu autem, Dómine, in æ\textbf{tér}num \textbf{pér}manes: \ast\  et memoriále tuum in generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Tu exsúrgens mise\textbf{ré}beris \textbf{Si}on: \ast\  quia tempus miseréndi ejus, quia \textit{ve}\textit{nit} \textbf{tem}pus.\

15. Quóniam placuérunt servis tuis \textbf{lá}pides \textbf{e}jus: \ast\  et terræ ejus mi\textit{se}\textit{re}\textbf{bún}tur.\

16. Et timébunt gentes nomen \textbf{tu}um, \textbf{Dó}mine: \ast\  et omnes reges terræ gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am.\

17. Quia ædificávit \textbf{Dó}minus \textbf{Si}on: \ast\  et vidébitur in gló\textit{ri}\textit{a} \textbf{su}a.\

18. Respéxit in orati\textbf{ó}nem hu\textbf{mí}lium: \ast\  et non sprevit pre\textit{cem} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

19. Scribántur hæc in generati\textbf{ó}ne \textbf{ál}tera: \ast\  et pópulus qui creábitur, lau\textit{dá}\textit{bit} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.\

20. Quia prospéxit de excélso \textbf{sanc}to \textbf{su}o: \ast\  Dóminus de cælo in ter\textit{ram} \textit{a}\textbf{spé}xit:\

21. Ut audíret gémitus com\textbf{pe}di\textbf{tó}rum: \ast\  ut sólveret fílios in\textit{ter}\textit{emp}\textbf{tó}rum.\

22. Ut annúntient in Sion \textbf{no}men \textbf{Dó}mini: \ast\  et laudem ejus \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.\

23. In conveniéndo pópu\textbf{los} in \textbf{u}num: \ast\  et reges ut sér\textit{vi}\textit{ant} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.\

24. Respóndit ei in via vir\textbf{tú}tis \textbf{su}æ: \ast\  Paucitátem diérum meórum nún\textit{ti}\textit{a} \textbf{mi}hi.\

25. Ne révoces me in dimídio di\textbf{é}rum me\textbf{ó}rum: \ast\  in generatiónem et generatiónem \textit{an}\textit{ni} \textbf{tu}i.\

26. Inítio tu, Dómine, \textbf{ter}ram fun\textbf{dás}ti: \ast\  et ópera mánuum tuá\textit{rum} \textit{sunt} \textbf{cæ}li.\

27. Ipsi períbunt, tu \textbf{au}tem \textbf{pér}manes: \ast\  et omnes sicut vestiméntum \textit{ve}\textit{te}\textbf{rá}scent.\

28. Et sicut opertórium mutábis eos, et \textbf{mu}ta\textbf{bún}tur: \ast\  tu autem idem ipse es, et anni tui \textit{non} \textit{de}\textbf{fí}\textbf{ci}ent.\

29. Fílii servórum tuórum \textbf{ha}bi\textbf{tá}bunt: \ast\  et semen eórum in sǽculum \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}tur.\

30. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

31. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

