2. Non avértas fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me:~*  in quacúmque die tríbulor, inclína ad \textit{me} \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am.\

3. In quacúmque die invo\textbf{cá}ve\textbf{ro} te:~*  veló\textit{ci}\textit{ter} \textit{ex}\textbf{áu}di me.\

4. Quia defecérunt sicut fumus \textbf{di}es \textbf{me}i:~*  et ossa mea sicut crémi\textit{um} \textit{a}\textit{ru}\textbf{é}runt.\

5. Percússus sum ut fœnum, et áru\textbf{it} cor \textbf{me}um:~*  quia oblítus sum coméde\textit{re} \textit{pa}\textit{nem} \textbf{me}um.\

6. A voce \textbf{gé}mitus \textbf{me}i:~*  adhǽsit os me\textit{um} \textit{car}\textit{ni} \textbf{me}æ.\

7. Símilis factus sum pellicáno \textbf{so}li\textbf{tú}\textbf{di}nis:~*  factus sum sicut nyctícorax \textit{in} \textit{do}\textit{mi}\textbf{cí}lio.\

8. \textbf{Vi}gi\textbf{lá}vi,~*  et factus sum sicut passer solitá\textit{ri}\textit{us} \textit{in} \textbf{tec}to.\

9. Tota die exprobrábant mihi ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i:~*  et qui laudábant me, advér\textit{sum} \textit{me} \textit{ju}\textbf{rá}bant.\

10. Quia cínerem tamquam panem \textbf{man}du\textbf{cá}bam,~*  et potum meum cum \textit{fle}\textit{tu} \textit{mi}\textbf{scé}bam.\

11. A fácie iræ et indignati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ:~*  quia éle\textit{vans} \textit{al}\textit{li}\textbf{sís}ti me.\

12. Dies mei sicut umbra de\textbf{cli}na\textbf{vé}runt:~*  et ego sic\textit{ut} \textit{fœ}\textit{num} \textbf{á}rui.\

13. Tu autem, Dómine, in æ\textbf{tér}num \textbf{pér}\textbf{ma}nes:~*  et memoriále tuum in generatiónem et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Tu exsúrgens mise\textbf{ré}beris \textbf{Si}on:~*  quia tempus miseréndi ejus, qui\textit{a} \textit{ve}\textit{nit} \textbf{tem}pus.\

15. Quóniam placuérunt servis tuis \textbf{lá}pides \textbf{e}jus:~*  et terræ ejus \textit{mi}\textit{se}\textit{re}\textbf{bún}tur.\

16. Et timébunt gentes nomen \textbf{tu}um, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~*  et omnes reges terræ \textit{gló}\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am.\

17. Quia ædificávit \textbf{Dó}minus \textbf{Si}on:~*  et vidébitur in \textit{gló}\textit{ri}\textit{a} \textbf{su}a.\

18. Respéxit in orati\textbf{ó}nem hu\textbf{mí}\textbf{li}um:~*  et non sprevit \textit{pre}\textit{cem} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

19. Scribántur hæc in generati\textbf{ó}ne \textbf{ál}\textbf{te}ra:~*  et pópulus qui creábitur, \textit{lau}\textit{dá}\textit{bit} \textbf{Dó}minum.\

20. Quia prospéxit de excélso \textbf{sanc}to \textbf{su}o:~*  Dóminus de cælo in \textit{ter}\textit{ram} \textit{a}\textbf{spé}xit:\

21. Ut audíret gémitus com\textbf{pe}di\textbf{tó}rum:~*  ut sólveret fílios \textit{in}\textit{ter}\textit{emp}\textbf{tó}rum.\

22. Ut annúntient in Sion \textbf{no}men \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~*  et laudem e\textit{jus} \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}salem.\

23. In conveniéndo pópu\textbf{los} in \textbf{u}num:~*  et reges ut \textit{sér}\textit{vi}\textit{ant} \textbf{Dó}mino.\

24. Respóndit ei in via vir\textbf{tú}tis \textbf{su}æ:~*  Paucitátem diérum meórum \textit{nún}\textit{ti}\textit{a} \textbf{mi}hi.\

25. Ne révoces me in dimídio di\textbf{é}rum me\textbf{ó}rum:~*  in generatiónem et generatió\textit{nem} \textit{an}\textit{ni} \textbf{tu}i.\

26. Inítio tu, Dómine, \textbf{ter}ram fun\textbf{dás}ti:~*  et ópera mánuum tu\textit{á}\textit{rum} \textit{sunt} \textbf{cæ}li.\

27. Ipsi períbunt, tu \textbf{au}tem \textbf{pér}\textbf{ma}nes:~*  et omnes sicut vestimén\textit{tum} \textit{ve}\textit{te}\textbf{rá}scent.\

28. Et sicut opertórium mutábis eos, et \textbf{mu}ta\textbf{bún}tur:~*  tu autem idem ipse es, et anni tu\textit{i} \textit{non} \textit{de}\textbf{fí}cient.\

29. Fílii servórum tuórum \textbf{ha}bi\textbf{tá}bunt:~*  et semen eórum in sǽcu\textit{lum} \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}tur.\

30. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

31. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

