2. Non avértas fáciem tuam \textbf{a} me: \ast\  in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am.\

3. In quacúmque die invocáve\textbf{ro} te: \ast\  velóci\textbf{ter} ex\textbf{áu}di me.\

4. Quia defecérunt sicut fumus dies \textbf{me}i: \ast\  et ossa mea sicut crémium \textbf{a}ru\textbf{é}runt.\

5. Percússus sum ut fœnum, et áruit cor \textbf{me}um: \ast\  quia oblítus sum comédere \textbf{pa}nem \textbf{me}um.\

6. A voce gémitus \textbf{me}i: \ast\  adhǽsit os meum \textbf{car}ni \textbf{me}æ.\

7. Símilis factus sum pellicáno soli\textbf{tú}dinis: \ast\  factus sum sicut nyctícorax in \textbf{do}mi\textbf{cí}lio.\

8. Vigi\textbf{lá}vi, \ast\  et factus sum sicut passer solitári\textbf{us} in \textbf{tec}to.\

9. Tota die exprobrábant mihi inimíci \textbf{me}i: \ast\  et qui laudábant me, advérsum \textbf{me} ju\textbf{rá}bant.\

10. Quia cínerem tamquam panem mandu\textbf{cá}bam, \ast\  et potum meum cum \textbf{fle}tu mi\textbf{scé}bam.\

11. A fácie iræ et indignatiónis \textbf{tu}æ: \ast\  quia élevans \textbf{al}li\textbf{sís}ti me.\

12. Dies mei sicut umbra declina\textbf{vé}runt: \ast\  et ego sicut \textbf{fœ}num \textbf{á}rui.\

13. Tu autem, Dómine, in ætérnum \textbf{pér}manes: \ast\  et memoriále tuum in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.\

14. Tu exsúrgens miseréberis \textbf{Si}on: \ast\  quia tempus miseréndi ejus, quia \textbf{ve}nit \textbf{tem}pus.\

15. Quóniam placuérunt servis tuis lápides \textbf{e}jus: \ast\  et terræ ejus mi\textbf{se}re\textbf{bún}tur.\

16. Et timébunt gentes nomen tuum, \textbf{Dó}mine: \ast\  et omnes reges terræ \textbf{gló}riam \textbf{tu}am.\

17. Quia ædificávit Dóminus \textbf{Si}on: \ast\  et vidébitur in \textbf{gló}ria \textbf{su}a.\

18. Respéxit in oratiónem hu\textbf{mí}lium: \ast\  et non sprevit \textbf{pre}cem e\textbf{ó}rum.\

19. Scribántur hæc in generatióne \textbf{ál}tera: \ast\  et pópulus qui creábitur, lau\textbf{dá}bit \textbf{Dó}minum.\

20. Quia prospéxit de excélso sancto \textbf{su}o: \ast\  Dóminus de cælo in \textbf{ter}ram a\textbf{spé}xit:\

21. Ut audíret gémitus compedi\textbf{tó}rum: \ast\  ut sólveret fílios in\textbf{ter}emp\textbf{tó}rum.\

22. Ut annúntient in Sion nomen \textbf{Dó}mini: \ast\  et laudem ejus \textbf{in} Je\textbf{rú}salem.\

23. In conveniéndo pópulos in \textbf{u}num: \ast\  et reges ut \textbf{sér}viant \textbf{Dó}mino.\

24. Respóndit ei in via virtútis \textbf{su}æ: \ast\  Paucitátem diérum meórum \textbf{nún}tia \textbf{mi}hi.\

25. Ne révoces me in dimídio diérum me\textbf{ó}rum: \ast\  in generatiónem et generatiónem \textbf{an}ni \textbf{tu}i.\

26. Inítio tu, Dómine, terram fun\textbf{dás}ti: \ast\  et ópera mánuum tu\textbf{á}rum sunt \textbf{cæ}li.\

27. Ipsi períbunt, tu autem \textbf{pér}manes: \ast\  et omnes sicut vestiméntum \textbf{ve}te\textbf{rá}scent.\

28. Et sicut opertórium mutábis eos, et muta\textbf{bún}tur: \ast\  tu autem idem ipse es, et anni tui \textbf{non} de\textbf{fí}cient.\

29. Fílii servórum tuórum habi\textbf{tá}bunt: \ast\  et semen eórum in sǽculum \textbf{di}ri\textbf{gé}tur.\

30. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

31. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

