2. Non avértas fáci\textit{em} \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me: \ast\  in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au\textit{rem} \textbf{tu}am.\

3. In quacúmque die in\textit{vo}\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te: \ast\  velóciter \textit{ex}\textbf{áu}di me.\

4. Quia defecérunt sicut fu\textit{mus} \textit{di}\textit{es} \textbf{me}i: \ast\  et ossa mea sicut crémium a\textit{ru}\textbf{é}runt.\

5. Percússus sum ut fœnum, et á\textit{ru}\textit{it} \textit{cor} \textbf{me}um: \ast\  quia oblítus sum comédere pa\textit{nem} \textbf{me}um.\

6. A voce \textit{gé}\textit{mi}\textit{tus} \textbf{me}i: \ast\  adhǽsit os meum car\textit{ni} \textbf{me}æ.\

7. Símilis factus sum pellicá\textit{no} \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dinis: \ast\  factus sum sicut nyctícorax in do\textit{mi}\textbf{cí}lio.\

8. \textit{Vi}\textit{gi}\textbf{lá}vi, \ast\  et factus sum sicut passer solitárius \textit{in} \textbf{tec}to.\

9. Tota die exprobrábant mihi in\textit{i}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i: \ast\  et qui laudábant me, advérsum me \textit{ju}\textbf{rá}bant.\

10. Quia cínerem tamquam pa\textit{nem} \textit{man}\textit{du}\textbf{cá}bam, \ast\  et potum meum cum fletu \textit{mi}\textbf{scé}bam.\

11. A fácie iræ et indigna\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ: \ast\  quia élevans al\textit{li}\textbf{sís}ti me.\

12. Dies mei sicut umbra \textit{de}\textit{cli}\textit{na}\textbf{vé}runt: \ast\  et ego sicut fœ\textit{num} \textbf{á}rui.\

13. Tu autem, Dómine, in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}manes: \ast\  et memoriále tuum in generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Tu exsúrgens mise\textit{ré}\textit{be}\textit{ris} \textbf{Si}on: \ast\  quia tempus miseréndi ejus, quia ve\textit{nit} \textbf{tem}pus.\

15. Quóniam placuérunt servis tuis \textit{lá}\textit{pi}\textit{des} \textbf{e}jus: \ast\  et terræ ejus mise\textit{re}\textbf{bún}tur.\

16. Et timébunt gentes no\textit{men} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et omnes reges terræ glóri\textit{am} \textbf{tu}am.\

17. Quia ædificávit \textit{Dó}\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on: \ast\  et vidébitur in glóri\textit{a} \textbf{su}a.\

18. Respéxit in orati\textit{ó}\textit{nem} \textit{hu}\textbf{mí}lium: \ast\  et non sprevit precem \textit{e}\textbf{ó}rum.\

19. Scribántur hæc in genera\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}tera: \ast\  et pópulus qui creábitur, laudá\textit{bit} \textbf{Dó}minum.\

20. Quia prospéxit de excél\textit{so} \textit{sanc}\textit{to} \textbf{su}o: \ast\  Dóminus de cælo in terram \textit{a}\textbf{spé}xit:\

21. Ut audíret gémitus \textit{com}\textit{pe}\textit{di}\textbf{tó}rum: \ast\  ut sólveret fílios inter\textit{emp}\textbf{tó}rum.\

22. Ut annúntient in Si\textit{on} \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini: \ast\  et laudem ejus in \textit{Je}\textbf{rú}salem.\

23. In conveniéndo pó\textit{pu}\textit{los} \textit{in} \textbf{u}num: \ast\  et reges ut sérvi\textit{ant} \textbf{Dó}mino.\

24. Respóndit ei in via \textit{vir}\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ: \ast\  Paucitátem diérum meórum núnti\textit{a} \textbf{mi}hi.\

25. Ne révoces me in dimídio di\textit{é}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum: \ast\  in generatiónem et generatiónem an\textit{ni} \textbf{tu}i.\

26. Inítio tu, Dómine, \textit{ter}\textit{ram} \textit{fun}\textbf{dás}ti: \ast\  et ópera mánuum tuárum \textit{sunt} \textbf{cæ}li.\

27. Ipsi períbunt, \textit{tu} \textit{au}\textit{tem} \textbf{pér}manes: \ast\  et omnes sicut vestiméntum ve\textit{te}\textbf{rá}scent.\

28. Et sicut opertórium mutábis eos, \textit{et} \textit{mu}\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  tu autem idem ipse es, et anni tui non \textit{de}\textbf{fí}cient.\

29. Fílii servórum tuó\textit{rum} \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt: \ast\  et semen eórum in sǽculum di\textit{ri}\textbf{gé}tur.\

30. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

31. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

