2. Bénedic, ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  et noli oblivísci omnes retribu\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}jus.\

3. Qui propitiátur ómnibus iniqui\textbf{tá}tibus \textbf{tu}is: \ast\  qui sanat omnes infir\textit{mi}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}as.\

4. Qui rédimit de intéritu \textbf{vi}tam \textbf{tu}am: \ast\  qui corónat te in misericórdia et mi\textit{se}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nibus.\

5. Qui replet in bonis desi\textbf{dé}rium \textbf{tu}um: \ast\  renovábitur ut áquilæ \textit{ju}\textit{vén}\textit{tus} \textbf{tu}a.\

6. Fáciens miseri\textbf{cór}dias \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  et judícium ómnibus injúri\textit{am} \textit{pa}\textit{ti}\textbf{én}tibus.\

7. Notas fecit vias \textbf{su}as \textbf{Mó}\textbf{y}si, \ast\  fíliis Israël vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{su}as.\

8. Miserátor, et mi\textbf{sé}ricors \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  longánimis et \textit{mul}\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.\

9. Non in perpétuum \textbf{i}ra\textbf{scé}tur: \ast\  neque in ætér\textit{num} \textit{com}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

10. Non secúndum peccáta nostra \textbf{fe}cit \textbf{no}bis: \ast\  neque secúndum iniquitátes nostras re\textit{trí}\textit{bu}\textit{it} \textbf{no}bis.\

11. Quóniam secúndum altitúdinem \textbf{cæ}li a \textbf{ter}ra: \ast\  corroborávit misericórdiam suam \textit{su}\textit{per} \textit{ti}\textbf{mén}tes se.\

12. Quantum distat ortus ab \textbf{oc}ci\textbf{dén}te: \ast\  longe fecit a nobis ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{nos}tras.\

13. Quómodo miserétur pater filiórum, \dag\  misértus est Dóminus ti\textbf{mén}ti\textbf{bus} se: \ast\  quóniam ipse cognóvit \textit{fig}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{nos}trum.\

14. Recordátus est quóniam pulvis sumus: \dag\  homo, sicut fœnum \textbf{di}es \textbf{e}jus, \ast\  tamquam flos agri \textit{sic} \textit{ef}\textit{flo}\textbf{ré}bit.\

15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textbf{non} sub\textbf{sís}tet: \ast\  et non cognóscet ámpli\textit{us} \textit{lo}\textit{cum} \textbf{su}um.\

16. Misericórdia autem Dómini \textbf{ab} æ\textbf{tér}no, \ast\  et usque in ætérnum super \textit{ti}\textit{mén}\textit{tes} \textbf{e}um.\

17. Et justítia illíus in fílios \textbf{fi}li\textbf{ó}rum, \ast\  his qui servant tes\textit{ta}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{e}jus.\

18. Et mémores sunt manda\textbf{tó}rum ip\textbf{sí}us, \ast\  ad fa\textit{ci}\textit{én}\textit{dum} \textbf{e}a.\

19. Dóminus in cælo parávit \textbf{se}dem \textbf{su}am: \ast\  et regnum ipsíus ómni\textit{bus} \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus: \dag\  poténtes virtúte, faciéntes \textbf{ver}bum il\textbf{lí}us, \ast\  ad audiéndam vocem \textit{ser}\textit{mó}\textit{num} \textbf{e}jus.\

21. Benedícite Dómino, omnes vir\textbf{tú}tes \textbf{e}jus: \ast\  minístri ejus, qui fácitis vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{e}jus.\

22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus: \dag\  in omni loco dominati\textbf{ó}nis \textbf{e}jus, \ast\  bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino.\

23. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

