2. Bénedic, ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino:~*  et noli oblivísci omnes retribu\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}jus.\

3. Qui propitiátur ómnibus iniquitá\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}is:~*  qui sanat omnes infir\textit{mi}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}as.\

4. Qui rédimit de intéritu \textit{vi}\textit{tam} \textbf{tu}am:~*  qui corónat te in misericórdia et mi\textit{se}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nibus.\

5. Qui replet in bonis desidé\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}um:~*  renovábitur ut áquilæ \textit{ju}\textit{vén}\textit{tus} \textbf{tu}a.\

6. Fáciens misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}minus:~*  et judícium ómnibus injúri\textit{am} \textit{pa}\textit{ti}\textbf{én}tibus.\

7. Notas fecit vias \textit{su}\textit{as} \textbf{Mó}ysi,~*  fíliis Israël vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{su}as.\

8. Miserátor, et misé\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}minus:~*  longánimis et \textit{mul}\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.\

9. Non in perpétuum \textit{i}\textit{ra}\textbf{scé}tur:~*  neque in ætér\textit{num} \textit{com}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

10. Non secúndum peccáta nostra \textit{fe}\textit{cit} \textbf{no}bis:~*  neque secúndum iniquitátes nostras re\textit{trí}\textit{bu}\textit{it} \textbf{no}bis.\

11. Quóniam secúndum altitúdinem cæ\textit{li} \textit{a} \textbf{ter}ra:~*  corroborávit misericórdiam suam \textit{su}\textit{per} \textit{ti}\textbf{mén}tes se.\

12. Quantum distat ortus ab \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dén}te:~*  longe fecit a nobis ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{nos}tras.\

13. Quómodo miserétur pater filiórum, \dag\  misértus est Dóminus ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} se:~*  quóniam ipse cognóvit \textit{fig}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{nos}trum.\

14. Recordátus est quóniam pulvis sumus: \dag\  homo, sicut fœnum \textit{di}\textit{es} \textbf{e}jus,~*  tamquam flos agri \textit{sic} \textit{ef}\textit{flo}\textbf{ré}bit.\

15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textit{non} \textit{sub}\textbf{sís}tet:~*  et non cognóscet ámpli\textit{us} \textit{lo}\textit{cum} \textbf{su}um.\

16. Misericórdia autem Dómini \textit{ab} \textit{æ}\textbf{tér}no,~*  et usque in ætérnum super \textit{ti}\textit{mén}\textit{tes} \textbf{e}um.\

17. Et justítia illíus in fílios \textit{fi}\textit{li}\textbf{ó}rum,~*  his qui servant tes\textit{ta}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{e}jus.\

18. Et mémores sunt mandató\textit{rum} \textit{ip}\textbf{sí}us,~*  ad fa\textit{ci}\textit{én}\textit{dum} \textbf{e}a.\

19. Dóminus in cælo parávit \textit{se}\textit{dem} \textbf{su}am:~*  et regnum ipsíus ómni\textit{bus} \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus: \dag\  poténtes virtúte, faciéntes ver\textit{bum} \textit{il}\textbf{lí}us,~*  ad audiéndam vocem \textit{ser}\textit{mó}\textit{num} \textbf{e}jus.\

21. Benedícite Dómino, omnes vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus:~*  minístri ejus, qui fácitis vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{e}jus.\

22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus: \dag\  in omni loco dominati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{e}jus,~*  bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino.\

23. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

