2. Bénedic, ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino: \ast\  et noli oblivísci omnes retributiónes \textbf{e}jus.\

3. Qui propitiátur ómnibus iniquitá\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}is: \ast\  qui sanat omnes infirmitátes \textbf{tu}as.\

4. Qui rédimit de intéritu \textit{vi}\textit{tam} \textbf{tu}am: \ast\  qui corónat te in misericórdia et miserati\textbf{ó}nibus.\

5. Qui replet in bonis desidé\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  renovábitur ut áquilæ juvéntus \textbf{tu}a.\

6. Fáciens misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}minus: \ast\  et judícium ómnibus injúriam pati\textbf{én}tibus.\

7. Notas fecit vias \textit{su}\textit{as} \textbf{Mó}ysi, \ast\  fíliis Israël voluntátes \textbf{su}as.\

8. Miserátor, et misé\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}minus: \ast\  longánimis et multum mi\textbf{sé}ricors.\

9. Non in perpétuum \textit{i}\textit{ra}\textbf{scé}tur: \ast\  neque in ætérnum commi\textbf{ná}bitur.\

10. Non secúndum peccáta nostra \textit{fe}\textit{cit} \textbf{no}bis: \ast\  neque secúndum iniquitátes nostras retríbuit \textbf{no}bis.\

11. Quóniam secúndum altitúdinem cæ\textit{li} \textit{a} \textbf{ter}ra: \ast\  corroborávit misericórdiam suam super ti\textbf{mén}tes se.\

12. Quantum distat ortus ab \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dén}te: \ast\  longe fecit a nobis iniquitátes \textbf{nos}tras.\

13. Quómodo miserétur pater filiórum, \dag\  misértus est Dóminus ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} se: \ast\  quóniam ipse cognóvit figméntum \textbf{nos}trum.\

14. Recordátus est quóniam pulvis sumus: \dag\  homo, sicut fœnum \textit{di}\textit{es} \textbf{e}jus, \ast\  tamquam flos agri sic efflo\textbf{ré}bit.\

15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textit{non} \textit{sub}\textbf{sís}tet: \ast\  et non cognóscet ámplius locum \textbf{su}um.\

16. Misericórdia autem Dómini \textit{ab} \textit{æ}\textbf{tér}no, \ast\  et usque in ætérnum super timéntes \textbf{e}um.\

17. Et justítia illíus in fílios \textit{fi}\textit{li}\textbf{ó}rum, \ast\  his qui servant testaméntum \textbf{e}jus.\

18. Et mémores sunt mandató\textit{rum} \textit{ip}\textbf{sí}us, \ast\  ad faciéndum \textbf{e}a.\

19. Dóminus in cælo parávit \textit{se}\textit{dem} \textbf{su}am: \ast\  et regnum ipsíus ómnibus domi\textbf{ná}bitur.\

20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus: \dag\  poténtes virtúte, faciéntes ver\textit{bum} \textit{il}\textbf{lí}us, \ast\  ad audiéndam vocem sermónum \textbf{e}jus.\

21. Benedícite Dómino, omnes vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus: \ast\  minístri ejus, qui fácitis voluntátem \textbf{e}jus.\

22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus: \dag\  in omni loco dominati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{e}jus, \ast\  bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}mino.\

23. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

