2. Bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}mino: \ast\  et noli oblivísci omnes retributi\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}jus.\

3. Qui propitiátur ómnibus iniquitáti\textit{bus} \textbf{tu}is: \ast\  qui sanat omnes infirmi\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}as.\

4. Qui rédimit de intéritu vi\textit{tam} \textbf{tu}am: \ast\  qui corónat te in misericórdia et mise\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nibus.\

5. Qui replet in bonis desidéri\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  renovábitur ut áquilæ ju\textit{vén}\textit{tus} \textbf{tu}a.\

6. Fáciens misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}minus: \ast\  et judícium ómnibus injúriam \textit{pa}\textit{ti}\textbf{én}tibus.\

7. Notas fecit vias su\textit{as} \textbf{Mó}ysi, \ast\  fíliis Israël volun\textit{tá}\textit{tes} \textbf{su}as.\

8. Miserátor, et miséri\textit{cors} \textbf{Dó}minus: \ast\  longánimis et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.\

9. Non in perpétuum i\textit{ra}\textbf{scé}tur: \ast\  neque in ætérnum \textit{com}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

10. Non secúndum peccáta nostra fe\textit{cit} \textbf{no}bis: \ast\  neque secúndum iniquitátes nostras retrí\textit{bu}\textit{it} \textbf{no}bis.\

11. Quóniam secúndum altitúdinem cæli \textit{a} \textbf{ter}ra: \ast\  corroborávit misericórdiam suam su\textit{per} \textit{ti}\textbf{mén}tes se.\

12. Quantum distat ortus ab oc\textit{ci}\textbf{dén}te: \ast\  longe fecit a nobis iniqui\textit{tá}\textit{tes} \textbf{nos}tras.\

13. Quómodo miserétur pater filiórum, \dag\  misértus est Dóminus timén\textit{ti}\textbf{bus} se: \ast\  quóniam ipse cognóvit fig\textit{mén}\textit{tum} \textbf{nos}trum.\

14. Recordátus est quóniam pulvis sumus: \dag\  homo, sicut fœnum di\textit{es} \textbf{e}jus, \ast\  tamquam flos agri sic \textit{ef}\textit{flo}\textbf{ré}bit.\

15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non \textit{sub}\textbf{sís}tet: \ast\  et non cognóscet ámplius \textit{lo}\textit{cum} \textbf{su}um.\

16. Misericórdia autem Dómini ab \textit{æ}\textbf{tér}no, \ast\  et usque in ætérnum super ti\textit{mén}\textit{tes} \textbf{e}um.\

17. Et justítia illíus in fílios fi\textit{li}\textbf{ó}rum, \ast\  his qui servant testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{e}jus.\

18. Et mémores sunt mandatórum \textit{ip}\textbf{sí}us, \ast\  ad faci\textit{én}\textit{dum} \textbf{e}a.\

19. Dóminus in cælo parávit se\textit{dem} \textbf{su}am: \ast\  et regnum ipsíus ómnibus \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus: \dag\  poténtes virtúte, faciéntes verbum \textit{il}\textbf{lí}us, \ast\  ad audiéndam vocem ser\textit{mó}\textit{num} \textbf{e}jus.\

21. Benedícite Dómino, omnes virtú\textit{tes} \textbf{e}jus: \ast\  minístri ejus, qui fácitis volun\textit{tá}\textit{tem} \textbf{e}jus.\

22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus: \dag\  in omni loco dominatió\textit{nis} \textbf{e}jus, \ast\  bénedic, ánima \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mino.\

23. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

