2. Bénedic, ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~*  et noli oblivísci omnes retributió\textit{nes} \textbf{e}jus.\

3. Qui propitiátur ómnibus iniqui\textbf{tá}tibus \textbf{tu}is:~*  qui sanat omnes infirmitá\textit{tes} \textbf{tu}as.\

4. Qui rédimit de intéritu \textbf{vi}tam \textbf{tu}am:~*  qui corónat te in misericórdia et misera\textit{ti}\textbf{ó}nibus.\

5. Qui replet in bonis desi\textbf{dé}rium \textbf{tu}um:~*  renovábitur ut áquilæ juvén\textit{tus} \textbf{tu}a.\

6. Fáciens miseri\textbf{cór}dias \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~*  et judícium ómnibus injúriam pa\textit{ti}\textbf{én}tibus.\

7. Notas fecit vias \textbf{su}as \textbf{Mó}\textbf{y}si,~*  fíliis Israël voluntá\textit{tes} \textbf{su}as.\

8. Miserátor, et mi\textbf{sé}ricors \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~*  longánimis et multum \textit{mi}\textbf{sé}ricors.\

9. Non in perpétuum \textbf{i}ra\textbf{scé}tur:~*  neque in ætérnum com\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

10. Non secúndum peccáta nostra \textbf{fe}cit \textbf{no}bis:~*  neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\textit{it} \textbf{no}bis.\

11. Quóniam secúndum altitúdinem \textbf{cæ}li a \textbf{ter}ra:~*  corroborávit misericórdiam suam super \textit{ti}\textbf{mén}tes se.\

12. Quantum distat ortus ab \textbf{oc}ci\textbf{dén}te:~*  longe fecit a nobis iniquitá\textit{tes} \textbf{nos}tras.\

13. Quómodo miserétur pater filiórum, \dag\  misértus est Dóminus ti\textbf{mén}ti\textbf{bus} se:~*  quóniam ipse cognóvit figmén\textit{tum} \textbf{nos}trum.\

14. Recordátus est quóniam pulvis sumus: \dag\  homo, sicut fœnum \textbf{di}es \textbf{e}jus,~*  tamquam flos agri sic ef\textit{flo}\textbf{ré}bit.\

15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textbf{non} sub\textbf{sís}tet:~*  et non cognóscet ámplius lo\textit{cum} \textbf{su}um.\

16. Misericórdia autem Dómini \textbf{ab} æ\textbf{tér}no,~*  et usque in ætérnum super timén\textit{tes} \textbf{e}um.\

17. Et justítia illíus in fílios \textbf{fi}li\textbf{ó}rum,~*  his qui servant testamén\textit{tum} \textbf{e}jus.\

18. Et mémores sunt manda\textbf{tó}rum ip\textbf{sí}us,~*  ad facién\textit{dum} \textbf{e}a.\

19. Dóminus in cælo parávit \textbf{se}dem \textbf{su}am:~*  et regnum ipsíus ómnibus do\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus: \dag\  poténtes virtúte, faciéntes \textbf{ver}bum il\textbf{lí}us,~*  ad audiéndam vocem sermó\textit{num} \textbf{e}jus.\

21. Benedícite Dómino, omnes vir\textbf{tú}tes \textbf{e}jus:~*  minístri ejus, qui fácitis voluntá\textit{tem} \textbf{e}jus.\

22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus: \dag\  in omni loco dominati\textbf{ó}nis \textbf{e}jus,~*  bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}mino.\

23. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

