2. Confessiónem, et decó\textit{rem} \textit{ind}\textit{u}\textbf{ís}ti: \ast\  amíctus lúmine sicut ves\textit{ti}\textbf{mén}to.\

3. Exténdens cæ\textit{lum} \textit{sic}\textit{ut} \textbf{pel}lem: \ast\  qui tegis aquis superió\textit{ra} \textbf{e}jus.\

4. Qui ponis nubem \textit{a}\textit{scén}\textit{sum} \textbf{tu}um: \ast\  qui ámbulas super pennas \textit{ven}\textbf{tó}rum.\

5. Qui facis ánge\textit{los} \textit{tu}\textit{os}, \textbf{spí}ritus: \ast\  et minístros tuos ignem \textit{u}\textbf{rén}tem.\

6. Qui fundásti terram super stabi\textit{li}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am: \ast\  non inclinábitur in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

7. Abýssus, sicut vestiméntum, \textit{a}\textit{míc}\textit{tus} \textbf{e}jus: \ast\  super montes sta\textit{bunt} \textbf{a}quæ.\

8. Ab increpatió\textit{ne} \textit{tu}\textit{a} \textbf{fú}gient: \ast\  a voce tonítrui tui for\textit{mi}\textbf{dá}bunt.\

9. Ascéndunt montes: et \textit{de}\textit{scén}\textit{dunt} \textbf{cam}pi \ast\  in locum, quem fundás\textit{ti} \textbf{e}is.\

10. Términum posuísti, quem non \textit{trans}\textit{gre}\textit{di}\textbf{én}tur: \ast\  neque converténtur operí\textit{re} \textbf{ter}ram.\

11. Qui emíttis fon\textit{tes} \textit{in} \textit{con}\textbf{vál}libus: \ast\  inter médium móntium pertransí\textit{bunt} \textbf{a}quæ.\

12. Potábunt omnes \textit{bés}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{a}gri: \ast\  exspectábunt ónagri in si\textit{ti} \textbf{su}a.\

13. Super ea vólucres cæ\textit{li} \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt: \ast\  de médio petrárum da\textit{bunt} \textbf{vo}ces.\

14. Rigans montes de superi\textit{ó}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is: \ast\  de fructu óperum tuórum satiábi\textit{tur} \textbf{ter}ra:\

15. Prodúcens \textit{fœ}\textit{num} \textit{ju}\textbf{mén}tis: \ast\  et herbam servitú\textit{ti} \textbf{hó}minum:\

16. Ut edúcas \textit{pa}\textit{nem} \textit{de} \textbf{ter}ra: \ast\  et vinum lætíficet \textit{cor} \textbf{hó}minis:\

17. Ut exhílaret fá\textit{ci}\textit{em} \textit{in} \textbf{ó}leo: \ast\  et panis cor hóminis \textit{con}\textbf{fír}met.\

18. Saturabúntur ligna campi, et cedri Líba\textit{ni}, \textit{quas} \textit{plan}\textbf{tá}vit: \ast\  illic pásseres nidi\textit{fi}\textbf{cá}bunt.\

19. Heródii domus \textit{dux} \textit{est} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  montes excélsi cervis: petra refúgium he\textit{ri}\textbf{ná}ciis.\

20. Fecit \textit{lu}\textit{nam} \textit{in} \textbf{tém}pora: \ast\  sol cognóvit occá\textit{sum} \textbf{su}um.\

21. Posuísti ténebras, \textit{et} \textit{fac}\textit{ta} \textbf{est} nox: \ast\  in ipsa pertransíbunt omnes bésti\textit{æ} \textbf{sil}væ.\

22. Cátuli leónum rugi\textit{én}\textit{tes}, \textit{ut} \textbf{rá}piant: \ast\  et quærant a Deo es\textit{cam} \textbf{si}bi.\

23. Ortus est sol, \textit{et} \textit{con}\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt: \ast\  et in cubílibus suis collo\textit{ca}\textbf{bún}tur.\

24. Exíbit homo \textit{ad} \textit{o}\textit{pus} \textbf{su}um: \ast\  et ad operatiónem suam usque \textit{ad} \textbf{vés}perum.\

25. Quam magnificáta sunt ópe\textit{ra} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine! \ast\  ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió\textit{ne} \textbf{tu}a.\

26. Hoc mare magnum, et spa\textit{ti}\textit{ó}\textit{sum} \textbf{má}nibus: \ast\  illic reptília, quorum non \textit{est} \textbf{nú}merus.\

27. Animália pu\textit{síl}\textit{la} \textit{cum} \textbf{ma}gnis: \ast\  illic naves per\textit{trans}\textbf{í}bunt.\

28. Draco iste, quem formásti ad il\textit{lu}\textit{dén}\textit{dum} \textbf{e}i: \ast\  ómnia a te exspéctant ut des illis escam \textit{in} \textbf{tém}pore.\

29. Dante \textit{te} \textit{il}\textit{lis}, \textbf{cól}ligent: \ast\  aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo\textit{ni}\textbf{tá}te.\

30. Averténte autem te fáci\textit{em}, \textit{tur}\textit{ba}\textbf{bún}tur: \ast\  áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re\textit{ver}\textbf{tén}tur.\

31. Emíttes spíritum tuum, \textit{et} \textit{cre}\textit{a}\textbf{bún}tur: \ast\  et renovábis fáci\textit{em} \textbf{ter}ræ.\

32. Sit glória Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{in} \textbf{sǽ}culum: \ast\  lætábitur Dóminus in opéri\textit{bus} \textbf{su}is:\

33. Qui réspicit terram, et fa\textit{cit} \textit{e}\textit{am} \textbf{tré}mere: \ast\  qui tangit montes, \textit{et} \textbf{fú}migant.\

34. Cantábo Dómino \textit{in} \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a: \ast\  psallam Deo meo, quám\textit{di}\textbf{u} sum.\

35. Jucúndum sit ei e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{me}um: \ast\  ego vero delectábor \textit{in} \textbf{Dó}mino.\

36. Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textit{i}\textit{ta} \textit{ut} \textbf{non} sint: \ast\  bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}mino.\

37. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

38. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

