2. Confessiónem, et decórem \textbf{ind}u\textbf{ís}ti: \ast\  amíctus lúmine sicut \textbf{ves}ti\textbf{mén}to.\

3. Exténdens cælum \textbf{sic}ut \textbf{pel}lem: \ast\  qui tegis aquis superi\textbf{ó}ra \textbf{e}jus.\

4. Qui ponis nubem a\textbf{scén}sum \textbf{tu}um: \ast\  qui ámbulas super \textbf{pen}nas ven\textbf{tó}rum.\

5. Qui facis ángelos \textbf{tu}os, \textbf{spí}ritus: \ast\  et minístros tuos \textbf{i}gnem u\textbf{rén}tem.\

6. Qui fundásti terram super stabili\textbf{tá}tem \textbf{su}am: \ast\  non inclinábitur in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.\

7. Abýssus, sicut vestiméntum, a\textbf{míc}tus \textbf{e}jus: \ast\  super montes \textbf{sta}bunt \textbf{a}quæ.\

8. Ab increpatióne \textbf{tu}a \textbf{fú}gient: \ast\  a voce tonítrui tui \textbf{for}mi\textbf{dá}bunt.\

9. Ascéndunt montes: et de\textbf{scén}dunt \textbf{cam}pi \ast\  in locum, quem fun\textbf{dás}ti \textbf{e}is.\

10. Términum posuísti, quem non trans\textbf{gre}di\textbf{én}tur: \ast\  neque converténtur ope\textbf{rí}re \textbf{ter}ram.\

11. Qui emíttis fontes \textbf{in} con\textbf{vál}libus: \ast\  inter médium móntium pertrans\textbf{í}bunt \textbf{a}quæ.\

12. Potábunt omnes \textbf{bés}tiæ \textbf{a}gri: \ast\  exspectábunt ónagri in \textbf{si}ti \textbf{su}a.\

13. Super ea vólucres cæli \textbf{ha}bi\textbf{tá}bunt: \ast\  de médio petrárum \textbf{da}bunt \textbf{vo}ces.\

14. Rigans montes de superi\textbf{ó}ribus \textbf{su}is: \ast\  de fructu óperum tuórum sati\textbf{á}bitur \textbf{ter}ra:\

15. Prodúcens \textbf{fœ}num ju\textbf{mén}tis: \ast\  et herbam servi\textbf{tú}ti \textbf{hó}minum:\

16. Ut edúcas \textbf{pa}nem de \textbf{ter}ra: \ast\  et vinum lætífi\textbf{cet} cor \textbf{hó}minis:\

17. Ut exhílaret fáci\textbf{em} in \textbf{ó}leo: \ast\  et panis cor hómi\textbf{nis} con\textbf{fír}met.\

18. Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \textbf{quas} plan\textbf{tá}vit: \ast\  illic pásseres ni\textbf{di}fi\textbf{cá}bunt.\

19. Heródii domus dux \textbf{est} e\textbf{ó}rum: \ast\  montes excélsi cervis: petra refúgium \textbf{he}ri\textbf{ná}ciis.\

20. Fecit \textbf{lu}nam in \textbf{tém}pora: \ast\  sol cognóvit oc\textbf{cá}sum \textbf{su}um.\

21. Posuísti ténebras, et \textbf{fac}ta \textbf{est} nox: \ast\  in ipsa pertransíbunt omnes \textbf{bés}tiæ \textbf{sil}væ.\

22. Cátuli leónum rugi\textbf{én}tes, ut \textbf{rá}piant: \ast\  et quærant a Deo \textbf{es}cam \textbf{si}bi.\

23. Ortus est sol, et \textbf{con}gre\textbf{gá}ti sunt: \ast\  et in cubílibus suis col\textbf{lo}ca\textbf{bún}tur.\

24. Exíbit homo ad \textbf{o}pus \textbf{su}um: \ast\  et ad operatiónem suam \textbf{us}que ad \textbf{vés}perum.\

25. Quam magnificáta sunt ópera \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine! \ast\  ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\textbf{ó}ne \textbf{tu}a.\

26. Hoc mare magnum, et spati\textbf{ó}sum \textbf{má}nibus: \ast\  illic reptília, quorum \textbf{non} est \textbf{nú}merus.\

27. Animália pu\textbf{síl}la cum \textbf{ma}gnis: \ast\  illic naves \textbf{per}trans\textbf{í}bunt.\

28. Draco iste, quem formásti ad illu\textbf{dén}dum \textbf{e}i: \ast\  ómnia a te exspéctant ut des illis \textbf{es}cam in \textbf{tém}pore.\

29. Dante te \textbf{il}lis, \textbf{cól}ligent: \ast\  aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \textbf{bo}ni\textbf{tá}te.\

30. Averténte autem te fáciem, \textbf{tur}ba\textbf{bún}tur: \ast\  áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \textbf{re}ver\textbf{tén}tur.\

31. Emíttes spíritum tuum, et \textbf{cre}a\textbf{bún}tur: \ast\  et renovábis \textbf{fá}ciem \textbf{ter}ræ.\

32. Sit glória Dómi\textbf{ni} in \textbf{sǽ}culum: \ast\  lætábitur Dóminus in o\textbf{pé}ribus \textbf{su}is:\

33. Qui réspicit terram, et facit \textbf{e}am \textbf{tré}mere: \ast\  qui tangit \textbf{mon}tes, et \textbf{fú}migant.\

34. Cantábo Dómino in \textbf{vi}ta \textbf{me}a: \ast\  psallam Deo meo, \textbf{quám}di\textbf{u} sum.\

35. Jucúndum sit ei e\textbf{ló}quium \textbf{me}um: \ast\  ego vero delec\textbf{tá}bor in \textbf{Dó}mino.\

36. Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textbf{i}ta ut \textbf{non} sint: \ast\  bénedic, ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}mino.\

37. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

38. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

