2. Cantáte ei, et psállite \textbf{e}i:~*  narráte ómnia mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Laudámini in nómine sancto \textbf{e}jus:~*  lætétur cor quærén\textit{ti}\textit{um} \textbf{Dó}minum.\

4. Quǽrite Dóminum, et confir\textbf{má}mini:~*  quǽrite fáciem \textit{e}\textit{jus} \textbf{sem}per.\

5. Mementóte mirabílium ejus, quæ \textbf{fe}cit:~*  prodígia ejus, et judícia \textit{o}\textit{ris} \textbf{e}jus.\

6. Semen Abraham, servi \textbf{e}jus:~*  fílii Jacob, e\textit{léc}\textit{ti} \textbf{e}jus.\

7. Ipse Dóminus Deus \textbf{nos}ter:~*  in univérsa terra judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{e}jus.\

8. Memor fuit in sǽculum testaménti \textbf{su}i:~*  verbi, quod mandávit in mille gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nes:\

9. Quod dispósuit ad \textbf{A}braham:~*  et juraménti su\textit{i} \textit{ad} \textbf{I}saac:\

10. Et státuit illud Jacob in præ\textbf{cép}tum:~*  et Israël in testamén\textit{tum} \textit{æ}\textbf{tér}num:\

11. Dicens: Tibi dabo terram \textbf{Chá}naan,~*  funículum heredi\textit{tá}\textit{tis} \textbf{ves}træ.\

12. Cum essent número \textbf{bre}vi,~*  paucíssimi et ín\textit{co}\textit{læ} \textbf{e}jus:\

13. Et pertransiérunt de gente in \textbf{gen}tem,~*  et de regno ad pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{ál}terum.\

14. Non relíquit hóminem nocére \textbf{e}is:~*  et corrípuit pro \textit{e}\textit{is} \textbf{re}ges.\

15. Nolíte tángere christos \textbf{me}os:~*  et in prophétis meis nolíte \textit{ma}\textit{li}\textbf{gná}ri.\

16. Et vocávit famem super \textbf{ter}ram:~*  et omne firmaméntum pa\textit{nis} \textit{con}\textbf{trí}vit.\

17. Misit ante eos \textbf{vi}rum:~*  in servum venúmda\textit{tus} \textit{est} \textbf{Jo}seph.\

18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit ánimam \textbf{e}jus~*  donec veníret \textit{ver}\textit{bum} \textbf{e}jus.\

19. Elóquium Dómini inflammávit \textbf{e}um:~*  misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et di\textit{mí}\textit{sit} \textbf{e}um.\

20. Constítuit eum dóminum domus \textbf{su}æ:~*  et príncipem omnis possessi\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:\

21. Ut erudíret príncipes ejus sicut semet\textbf{íp}sum:~*  et senes ejus prudénti\textit{am} \textit{do}\textbf{cé}ret.\

22. Et intrávit Israël in Æ\textbf{gýp}tum:~*  et Jacob áccola fu\textit{it} \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.\

23. Et auxit pópulum suum vehe\textbf{mén}ter:~*  et firmávit eum super ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.\

24. Convértit cor eórum ut odírent pópulum \textbf{e}jus:~*  et dolum fácerent in \textit{ser}\textit{vos} \textbf{e}jus.\

25. Misit Móysen, servum \textbf{su}um:~*  Aaron, quem e\textit{lé}\textit{git} \textbf{ip}sum.\

26. Pósuit in eis verba signórum su\textbf{ó}rum:~*  et prodigió\textit{rum} \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.\

27. Misit ténebras, et obscu\textbf{rá}vit:~*  et non exacerbávit ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{su}os.\

28. Convértit aquas eórum in \textbf{sán}guinem:~*  et occídit pi\textit{sces} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

29. Edidit terra eórum \textbf{ra}nas:~*  in penetrálibus re\textit{gum} \textit{ip}\textbf{só}rum.\

30. Dixit, et venit cœnomy\textbf{í}a:~*  et cínifes in ómnibus fíni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

31. Pósuit plúvias eórum \textbf{grán}dinem:~*  ignem comburéntem in ter\textit{ra} \textit{ip}\textbf{só}rum.\

32. Et percússit víneas eórum, et ficúlneas e\textbf{ó}rum:~*  et contrívit lignum fíni\textit{um} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

33. Dixit, et venit locústa, et \textbf{bru}chus,~*  cujus non \textit{e}\textit{rat} \textbf{nú}merus:\

34. Et comédit omne fœnum in terra e\textbf{ó}rum:~*  et comédit omnem fructum ter\textit{ræ} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

35. Et percússit omne primogénitum in terra e\textbf{ó}rum:~*  primítias omnis labó\textit{ris} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

36. Et edúxit eos cum argénto et \textbf{au}ro:~*  et non erat in tríbubus eó\textit{rum} \textit{in}\textbf{fír}mus.\

37. Lætáta est Ægýptus in profectióne e\textbf{ó}rum:~*  quia incúbuit timor eórum \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os.\

38. Expándit nubem in protectiónem e\textbf{ó}rum:~*  et ignem ut lucéret e\textit{is} \textit{per} \textbf{noc}tem.\

39. Petiérunt, et venit co\textbf{túr}nix:~*  et pane cæli satu\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

40. Dirúpit petram et fluxérunt \textbf{a}quæ:~*  abiérunt in \textit{sic}\textit{co} \textbf{flú}mina;\

41. Quóniam memor fuit verbi sancti \textbf{su}i:~*  quod hábuit ad Abraham, pú\textit{e}\textit{rum} \textbf{su}um.\

42. Et edúxit pópulum suum in exsultati\textbf{ó}ne,~*  et eléctos suos \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.\

43. Et dedit illis regiónes \textbf{Gén}tium:~*  et labóres populórum \textit{pos}\textit{se}\textbf{dé}runt:\

44. Ut custódiant justificatiónes \textbf{e}jus,~*  et legem e\textit{jus} \textit{re}\textbf{quí}rant.\

45. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

46. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

