2. Cantáte ei, et \textbf{psál}lite \textbf{e}i: \ast\  narráte ómnia mira\textbf{bí}lia \textbf{e}jus.\

3. Laudámini in nómine \textbf{sanc}to \textbf{e}jus: \ast\  lætétur cor quæ\textbf{rén}tium \textbf{Dó}minum.\

4. Quǽrite Dóminum, et \textbf{con}fir\textbf{má}mini: \ast\  quǽrite fáciem \textbf{e}jus \textbf{sem}per.\

5. Mementóte mirabílium \textbf{e}jus, quæ \textbf{fe}cit: \ast\  prodígia ejus, et judícia \textbf{o}ris \textbf{e}jus.\

6. Semen Abraham, \textbf{ser}vi \textbf{e}jus: \ast\  fílii Jacob, e\textbf{léc}ti \textbf{e}jus.\

7. Ipse Dóminus \textbf{De}us \textbf{nos}ter: \ast\  in univérsa terra ju\textbf{dí}cia \textbf{e}jus.\

8. Memor fuit in sǽculum testa\textbf{mén}ti \textbf{su}i: \ast\  verbi, quod mandávit in mille gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nes:\

9. Quod dispósu\textbf{it} ad \textbf{A}braham: \ast\  et juraménti \textbf{su}i ad \textbf{I}saac:\

10. Et státuit illud Jacob \textbf{in} præ\textbf{cép}tum: \ast\  et Israël in testa\textbf{mén}tum æ\textbf{tér}num:\

11. Dicens: Tibi dabo \textbf{ter}ram \textbf{Chá}naan, \ast\  funículum heredi\textbf{tá}tis \textbf{ves}træ.\

12. Cum essent \textbf{nú}mero \textbf{bre}vi, \ast\  paucíssimi et \textbf{ín}colæ \textbf{e}jus:\

13. Et pertransiérunt de \textbf{gen}te in \textbf{gen}tem, \ast\  et de regno ad \textbf{pó}pulum \textbf{ál}terum.\

14. Non relíquit hóminem no\textbf{cé}re \textbf{e}is: \ast\  et corrípuit pro \textbf{e}is \textbf{re}ges.\

15. Nolíte tángere \textbf{chris}tos \textbf{me}os: \ast\  et in prophétis meis nolíte \textbf{ma}li\textbf{gná}ri.\

16. Et vocávit famem \textbf{su}per \textbf{ter}ram: \ast\  et omne firmaméntum \textbf{pa}nis con\textbf{trí}vit.\

17. Misit ante \textbf{e}os \textbf{vi}rum: \ast\  in servum venúmda\textbf{tus} est \textbf{Jo}seph.\

18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \textbf{á}nimam \textbf{e}jus \ast\  donec veníret \textbf{ver}bum \textbf{e}jus.\

19. Elóquium Dómini inflam\textbf{má}vit \textbf{e}um: \ast\  misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et di\textbf{mí}sit \textbf{e}um.\

20. Constítuit eum dóminum \textbf{do}mus \textbf{su}æ: \ast\  et príncipem omnis possessi\textbf{ó}nis \textbf{su}æ:\

21. Ut erudíret príncipes ejus sicut \textbf{se}met\textbf{íp}sum: \ast\  et senes ejus prudénti\textbf{am} do\textbf{cé}ret.\

22. Et intrávit Israël \textbf{in} Æ\textbf{gýp}tum: \ast\  et Jacob áccola \textbf{fu}it in \textbf{ter}ra Cham.\

23. Et auxit pópulum suum \textbf{ve}he\textbf{mén}ter: \ast\  et firmávit eum super ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus.\

24. Convértit cor eórum ut odírent \textbf{pó}pulum \textbf{e}jus: \ast\  et dolum fácerent in \textbf{ser}vos \textbf{e}jus.\

25. Misit Móysen, \textbf{ser}vum \textbf{su}um: \ast\  Aaron, quem e\textbf{lé}git \textbf{ip}sum.\

26. Pósuit in eis verba si\textbf{gnó}rum su\textbf{ó}rum: \ast\  et prodigi\textbf{ó}rum in \textbf{ter}ra Cham.\

27. Misit ténebras, et \textbf{obs}cu\textbf{rá}vit: \ast\  et non exacerbávit ser\textbf{mó}nes \textbf{su}os.\

28. Convértit aquas e\textbf{ó}rum in \textbf{sán}guinem: \ast\  et occídit \textbf{pi}sces e\textbf{ó}rum.\

29. Edidit terra e\textbf{ó}rum \textbf{ra}nas: \ast\  in penetrálibus \textbf{re}gum ip\textbf{só}rum.\

30. Dixit, et venit cœ\textbf{no}my\textbf{í}a: \ast\  et cínifes in ómnibus fíni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.\

31. Pósuit plúvias e\textbf{ó}rum \textbf{grán}dinem: \ast\  ignem comburéntem in \textbf{ter}ra ip\textbf{só}rum.\

32. Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textbf{as} e\textbf{ó}rum: \ast\  et contrívit lignum fíni\textbf{um} e\textbf{ó}rum.\

33. Dixit, et venit lo\textbf{cús}ta, et \textbf{bru}chus, \ast\  cujus non \textbf{e}rat \textbf{nú}merus:\

34. Et comédit omne fœnum in \textbf{ter}ra e\textbf{ó}rum: \ast\  et comédit omnem fructum \textbf{ter}ræ e\textbf{ó}rum.\

35. Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}ra e\textbf{ó}rum: \ast\  primítias omnis la\textbf{bó}ris e\textbf{ó}rum.\

36. Et edúxit eos cum ar\textbf{gén}to et \textbf{au}ro: \ast\  et non erat in tríbubus e\textbf{ó}rum in\textbf{fír}mus.\

37. Lætáta est Ægýptus in profecti\textbf{ó}ne e\textbf{ó}rum: \ast\  quia incúbuit timor eórum \textbf{su}per \textbf{e}os.\

38. Expándit nubem in protecti\textbf{ó}nem e\textbf{ó}rum: \ast\  et ignem ut lucéret \textbf{e}is per \textbf{noc}tem.\

39. Petiérunt, et \textbf{ve}nit co\textbf{túr}nix: \ast\  et pane cæli satu\textbf{rá}vit \textbf{e}os.\

40. Dirúpit petram et flu\textbf{xé}runt \textbf{a}quæ: \ast\  abiérunt in \textbf{sic}co \textbf{flú}mina;\

41. Quóniam memor fuit verbi \textbf{sanc}ti \textbf{su}i: \ast\  quod hábuit ad Abraham, \textbf{pú}erum \textbf{su}um.\

42. Et edúxit pópulum suum in exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne, \ast\  et eléctos suos \textbf{in} læ\textbf{tí}tia.\

43. Et dedit illis regi\textbf{ó}nes \textbf{Gén}tium: \ast\  et labóres populórum \textbf{pos}se\textbf{dé}runt:\

44. Ut custódiant justificati\textbf{ó}nes \textbf{e}jus, \ast\  et legem \textbf{e}jus re\textbf{quí}rant.\

45. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

46. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

