2. Quis loquétur pot\textit{én}\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini, \ast\  audítas fáciet omnes lau\textit{des} \textbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custó\textit{di}\textit{unt} \textit{ju}\textbf{dí}cium, \ast\  et fáciunt justítiam in om\textit{ni} \textbf{tém}pore.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \textit{pó}\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}i: \ast\  vísita nos in salutá\textit{ri} \textbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætíti\textit{a} \textit{gen}\textit{tis} \textbf{tu}æ: \ast\  ut laudéris cum hereditá\textit{te} \textbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum \textit{pá}\textit{tri}\textit{bus} \textbf{nos}tris: \ast\  injúste égimus, iniquitá\textit{tem} \textbf{fé}cimus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascen\textit{dén}\textit{tes} \textit{in} \textbf{ma}re, \ast\  Ma\textit{re} \textbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos prop\textit{ter} \textit{no}\textit{men} \textbf{su}um: \ast\  ut notam fáceret poténti\textit{am} \textbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, \textit{et} \textit{ex}\textit{sic}\textbf{cá}tum est, \ast\  et dedúxit eos in abýssis sicut in \textit{de}\textbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de ma\textit{nu} \textit{o}\textit{di}\textbf{én}tium: \ast\  et redémit eos de manu in\textit{i}\textbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tri\textit{bu}\textit{lán}\textit{tes} \textbf{e}os: \ast\  unus ex eis non \textit{re}\textbf{mán}sit.\

13. Et credidé\textit{runt} \textit{ver}\textit{bis} \textbf{e}jus: \ast\  et laudavérunt lau\textit{dem} \textbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt \textit{ó}\textit{pe}\textit{rum} \textbf{e}jus: \ast\  et non sustinuérunt consíli\textit{um} \textbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscénti\textit{am} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to: \ast\  et tentavérunt Deum in in\textit{a}\textbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petiti\textit{ó}\textit{nem} \textit{ip}\textbf{só}rum: \ast\  et misit saturitátem in ánimas \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Mó\textit{y}\textit{sen} \textit{in} \textbf{cas}tris: \ast\  Aaron, sanc\textit{tum} \textbf{Dó}mini.\

18. Apérta est terra, et de\textit{glu}\textit{tí}\textit{vit} \textbf{Da}than: \ast\  et opéruit super congregatió\textit{nem} \textbf{Ab}iron.\

19. Et exársit ignis in syna\textit{gó}\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  flamma combússit pec\textit{ca}\textbf{tó}res.\

20. Et fecérunt ví\textit{tu}\textit{lum} \textit{in} \textbf{Ho}reb: \ast\  et adoravé\textit{runt} \textbf{scúlp}tile.\

21. Et mutavérunt \textit{gló}\textit{ri}\textit{am} \textbf{su}am \ast\  in similitúdinem vítuli comedén\textit{tis} \textbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui \textit{sal}\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}os, \ast\  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Ma\textit{ri} \textbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dis\textit{pér}\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}os: \ast\  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéc\textit{tu} \textbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dis\textit{pér}\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}os: \ast\  et pro níhilo habuérunt terram desi\textit{de}\textbf{rá}bilem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lis} \textbf{su}is: \ast\  non exaudiérunt vo\textit{cem} \textbf{Dó}mini.\

26. Et elevávit manum su\textit{am} \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os: \ast\  ut prostérneret eos in \textit{de}\textbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum \textit{in} \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus: \ast\  et dispérgeret eos in re\textit{gi}\textbf{ó}nibus.\

28. Et initiá\textit{ti} \textit{sunt} \textit{Be}\textbf{él}phegor: \ast\  et comedérunt sacrifícia mor\textit{tu}\textbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventi\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is: \ast\  et multiplicáta est in eis \textit{ru}\textbf{í}na.\

30. Et stetit Phí\textit{nees}, \textit{et} \textit{pla}\textbf{cá}vit: \ast\  et cessávit \textit{quas}\textbf{sá}tio.\

31. Et reputátum est e\textit{i} \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  in generatiónem et generatiónem usque in sem\textit{pi}\textbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas con\textit{tra}\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}nis: \ast\  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíri\textit{tum} \textbf{e}jus.\

33. Et distínxit in \textit{lá}\textit{bi}\textit{is} \textbf{su}is: \ast\  non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómi\textit{nus} \textbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptí\textit{li}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et factum est illis \textit{in} \textbf{scán}dalum.\

35. Et immolavérunt \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{su}os, \ast\  et fílias suas \textit{dæ}\textbf{mó}niis.\

36. Et effudérunt sángui\textit{nem} \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem: \ast\  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíli\textit{bus} \textbf{Chá}naan.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opé\textit{ri}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et fornicáti sunt in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um: \ast\  et abominátus est hereditá\textit{tem} \textbf{su}am.\

39. Et trádidit eos \textit{in} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{Gén}tium: \ast\  et domináti sunt eórum qui odé\textit{runt} \textbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub má\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  sæpe liberá\textit{vit} \textbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\textit{sí}\textit{li}\textit{o} \textbf{su}o: \ast\  et humiliáti sunt in iniquitáti\textit{bus} \textbf{su}is.\

42. Et vidit, cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et audívit oratiónem \textit{e}\textbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit tes\textit{ta}\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}i: \ast\  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi\textit{æ} \textbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in \textit{mi}\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}dias \ast\  in conspéctu ómnium qui cépe\textit{rant} \textbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter: \ast\  et cóngrega nos de na\textit{ti}\textbf{ó}nibus:\

46. Ut confiteámur nómi\textit{ni} \textit{sanc}\textit{to} \textbf{tu}o: \ast\  et gloriémur in lau\textit{de} \textbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum: \ast\  et dicet omnis pópulus: Fi\textit{at}, \textbf{fi}at.\

48. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

49. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

