2. Quis loquétur potén\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini, \ast\  audítas fáciet omnes laudes \textbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custódi\textit{unt} \textit{ju}\textbf{dí}cium, \ast\  et fáciunt justítiam in omni \textbf{tém}pore.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}i: \ast\  vísita nos in salutári \textbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textit{gen}\textit{tis} \textbf{tu}æ: \ast\  ut laudéris cum hereditáte \textbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum pá\textit{tri}\textit{bus} \textbf{nos}tris: \ast\  injúste égimus, iniquitátem \textbf{fé}cimus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  non fuérunt mémores multitúdinis misericórdiæ \textbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascendén\textit{tes} \textit{in} \textbf{ma}re, \ast\  Mare \textbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos propter \textit{no}\textit{men} \textbf{su}um: \ast\  ut notam fáceret poténtiam \textbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, et \textit{ex}\textit{sic}\textbf{cá}tum est, \ast\  et dedúxit eos in abýssis sicut in de\textbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de manu \textit{o}\textit{di}\textbf{én}tium: \ast\  et redémit eos de manu ini\textbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tribu\textit{lán}\textit{tes} \textbf{e}os: \ast\  unus ex eis non re\textbf{mán}sit.\

13. Et credidérunt \textit{ver}\textit{bis} \textbf{e}jus: \ast\  et laudavérunt laudem \textbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt ó\textit{pe}\textit{rum} \textbf{e}jus: \ast\  et non sustinuérunt consílium \textbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscéntiam \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to: \ast\  et tentavérunt Deum in ina\textbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petitió\textit{nem} \textit{ip}\textbf{só}rum: \ast\  et misit saturitátem in ánimas e\textbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Móy\textit{sen} \textit{in} \textbf{cas}tris: \ast\  Aaron, sanctum \textbf{Dó}mini.\

18. Apérta est terra, et deglu\textit{tí}\textit{vit} \textbf{Da}than: \ast\  et opéruit super congregatiónem \textbf{Ab}iron.\

19. Et exársit ignis in synagó\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  flamma combússit pecca\textbf{tó}res.\

20. Et fecérunt vítu\textit{lum} \textit{in} \textbf{Ho}reb: \ast\  et adoravérunt \textbf{scúlp}tile.\

21. Et mutavérunt gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{su}am \ast\  in similitúdinem vítuli comedéntis \textbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui sal\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}os, \ast\  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Mari \textbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dispér\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}os: \ast\  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéctu \textbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dispér\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}os: \ast\  et pro níhilo habuérunt terram deside\textbf{rá}bilem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taberná\textit{cu}\textit{lis} \textbf{su}is: \ast\  non exaudiérunt vocem \textbf{Dó}mini.\

26. Et elevávit manum suam \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os: \ast\  ut prostérneret eos in de\textbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum in \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus: \ast\  et dispérgeret eos in regi\textbf{ó}nibus.\

28. Et initiáti \textit{sunt} \textit{Be}\textbf{él}phegor: \ast\  et comedérunt sacrifícia mortu\textbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is: \ast\  et multiplicáta est in eis ru\textbf{í}na.\

30. Et stetit Phínees, \textit{et} \textit{pla}\textbf{cá}vit: \ast\  et cessávit quas\textbf{sá}tio.\

31. Et reputátum est ei \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  in generatiónem et generatiónem usque in sempi\textbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas contra\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}nis: \ast\  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíritum \textbf{e}jus.\

33. Et distínxit in lá\textit{bi}\textit{is} \textbf{su}is: \ast\  non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dóminus \textbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et factum est illis in \textbf{scán}dalum.\

35. Et immolavérunt fí\textit{li}\textit{os} \textbf{su}os, \ast\  et fílias suas dæ\textbf{mó}niis.\

36. Et effudérunt sánguinem \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem: \ast\  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptílibus \textbf{Chá}naan.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et fornicáti sunt in adinventiónibus \textbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um: \ast\  et abominátus est hereditátem \textbf{su}am.\

39. Et trádidit eos in \textit{ma}\textit{nus} \textbf{Gén}tium: \ast\  et domináti sunt eórum qui odérunt \textbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  sæpe liberávit \textbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in consí\textit{li}\textit{o} \textbf{su}o: \ast\  et humiliáti sunt in iniquitátibus \textbf{su}is.\

42. Et vidit, cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et audívit oratiónem e\textbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit testa\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}i: \ast\  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdiæ \textbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in mi\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}dias \ast\  in conspéctu ómnium qui céperant \textbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter: \ast\  et cóngrega nos de nati\textbf{ó}nibus:\

46. Ut confiteámur nómini \textit{sanc}\textit{to} \textbf{tu}o: \ast\  et gloriémur in laude \textbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum: \ast\  et dicet omnis pópulus: Fiat, \textbf{fi}at.\

48. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

49. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

