2. Quis loquétur potén\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini, \ast\  audítas fáciet om\textit{nes} \textit{lau}\textit{des} \textbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custódi\textit{unt} \textit{ju}\textbf{dí}cium, \ast\  et fáciunt justítiam \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}\textbf{po}re.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}i: \ast\  vísita nos in sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textit{gen}\textit{tis} \textbf{tu}æ: \ast\  ut laudéris cum here\textit{di}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum pá\textit{tri}\textit{bus} \textbf{nos}tris: \ast\  injúste égimus, ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{fé}\textbf{ci}mus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  non fuérunt mémores multitúdinis miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascendén\textit{tes} \textit{in} \textbf{ma}re, \ast\  \textit{Ma}\textit{re} \textbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos propter \textit{no}\textit{men} \textbf{su}um: \ast\  ut notam fáceret pot\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, et \textit{ex}\textit{sic}\textbf{cá}tum est, \ast\  et dedúxit eos in abýssis sic\textit{ut} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de manu \textit{o}\textit{di}\textbf{én}tium: \ast\  et redémit eos de ma\textit{nu} \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tribu\textit{lán}\textit{tes} \textbf{e}os: \ast\  unus ex e\textit{is} \textit{non} \textit{re}\textbf{mán}sit.\

13. Et credidérunt \textit{ver}\textit{bis} \textbf{e}jus: \ast\  et laudavé\textit{runt} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt ó\textit{pe}\textit{rum} \textbf{e}jus: \ast\  et non sustinuérunt con\textit{sí}\textit{li}\textit{um} \textbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscéntiam \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to: \ast\  et tentavérunt Deum \textit{in} \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petitió\textit{nem} \textit{ip}\textbf{só}rum: \ast\  et misit saturitátem in á\textit{ni}\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Móy\textit{sen} \textit{in} \textbf{cas}tris: \ast\  Aa\textit{ron}, \textit{sanc}\textit{tum} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.\

18. Apérta est terra, et deglu\textit{tí}\textit{vit} \textbf{Da}than: \ast\  et opéruit super congrega\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{Ab}\textbf{i}ron.\

19. Et exársit ignis in synagó\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  flamma combús\textit{sit} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res.\

20. Et fecérunt vítu\textit{lum} \textit{in} \textbf{Ho}reb: \ast\  et ado\textit{ra}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{scúlp}\textbf{ti}le.\

21. Et mutavérunt gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{su}am \ast\  in similitúdinem vítuli com\textit{e}\textit{dén}\textit{tis} \textbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui sal\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}os, \ast\  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília \textit{in} \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dispér\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}os: \ast\  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dispér\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}os: \ast\  et pro níhilo habuérunt terram \textit{de}\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}\textbf{bi}lem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taberná\textit{cu}\textit{lis} \textbf{su}is: \ast\  non exaudié\textit{runt} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.\

26. Et elevávit manum suam \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os: \ast\  ut prostérneret e\textit{os} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum in \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus: \ast\  et dispérgeret eos \textit{in} \textit{re}\textit{gi}\textbf{ó}\textbf{ni}bus.\

28. Et initiáti \textit{sunt} \textit{Be}\textbf{él}phegor: \ast\  et comedérunt sacrifíci\textit{a} \textit{mor}\textit{tu}\textbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is: \ast\  et multiplicáta est in \textit{e}\textit{is} \textit{ru}\textbf{í}na.\

30. Et stetit Phínees, \textit{et} \textit{pla}\textbf{cá}vit: \ast\  et ces\textit{sá}\textit{vit} \textit{quas}\textbf{sá}\textbf{ti}o.\

31. Et reputátum est ei \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  in generatiónem et generatiónem usque \textit{in} \textit{sem}\textit{pi}\textbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas contra\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}nis: \ast\  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \textit{spí}\textit{ri}\textit{tum} \textbf{e}jus.\

33. Et distínxit in lá\textit{bi}\textit{is} \textbf{su}is: \ast\  non disperdidérunt Gentes, quas dixit \textit{Dó}\textit{mi}\textit{nus} \textbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et factum est \textit{il}\textit{lis} \textit{in} \textbf{scán}\textbf{da}lum.\

35. Et immolavérunt fí\textit{li}\textit{os} \textbf{su}os, \ast\  et fílias \textit{su}\textit{as} \textit{dæ}\textbf{mó}\textbf{ni}is.\

36. Et effudérunt sánguinem \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem: \ast\  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\textit{tí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{Chá}\textbf{na}an.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et fornicáti sunt in adinventi\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um: \ast\  et abominátus est here\textit{di}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.\

39. Et trádidit eos in \textit{ma}\textit{nus} \textbf{Gén}tium: \ast\  et domináti sunt eórum qui \textit{o}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  sæpe li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in consí\textit{li}\textit{o} \textbf{su}o: \ast\  et humiliáti sunt in iniqui\textit{tá}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.\

42. Et vidit, cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et audívit orati\textit{ó}\textit{nem} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit testa\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}i: \ast\  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in mi\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}dias \ast\  in conspéctu ómnium qui \textit{cé}\textit{pe}\textit{rant} \textbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter: \ast\  et cóngrega nos \textit{de} \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}\textbf{ni}bus:\

46. Ut confiteámur nómini \textit{sanc}\textit{to} \textbf{tu}o: \ast\  et gloriémur \textit{in} \textit{lau}\textit{de} \textbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum: \ast\  et dicet omnis pópu\textit{lus}: \textit{Fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.\

48. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

49. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

