2. Quis loquétur poténtias \textbf{Dó}mini,~*  audítas fáciet omnes lau\textit{des} \textbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custódiunt ju\textbf{dí}cium,~*  et fáciunt justítiam in om\textit{ni} \textbf{tém}\textbf{po}re.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópuli \textbf{tu}i:~*  vísita nos in salutá\textit{ri} \textbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gentis \textbf{tu}æ:~*  ut laudéris cum hereditá\textit{te} \textbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum pátribus \textbf{nos}tris:~*  injúste égimus, iniquitá\textit{tem} \textbf{fé}\textbf{ci}mus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabília \textbf{tu}a:~*  non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascendéntes in \textbf{ma}re,~*  Ma\textit{re} \textbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos propter nomen \textbf{su}um:~*  ut notam fáceret poténti\textit{am} \textbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, et exsic\textbf{cá}tum est,~*  et dedúxit eos in abýssis sicut in \textit{de}\textbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de manu odi\textbf{én}tium:~*  et redémit eos de manu in\textit{i}\textbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tribulántes \textbf{e}os:~*  unus ex eis non \textit{re}\textbf{mán}sit.\

13. Et credidérunt verbis \textbf{e}jus:~*  et laudavérunt lau\textit{dem} \textbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt óperum \textbf{e}jus:~*  et non sustinuérunt consíli\textit{um} \textbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscéntiam in de\textbf{sér}to:~*  et tentavérunt Deum in in\textit{a}\textbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petitiónem ip\textbf{só}rum:~*  et misit saturitátem in ánimas \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Móysen in \textbf{cas}tris:~*  Aaron, sanc\textit{tum} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.\

18. Apérta est terra, et deglutívit \textbf{Da}than:~*  et opéruit super congregatió\textit{nem} \textbf{Ab}\textbf{i}ron.\

19. Et exársit ignis in synagóga e\textbf{ó}rum:~*  flamma combússit pec\textit{ca}\textbf{tó}res.\

20. Et fecérunt vítulum in \textbf{Ho}reb:~*  et adoravé\textit{runt} \textbf{scúlp}\textbf{ti}le.\

21. Et mutavérunt glóriam \textbf{su}am~*  in similitúdinem vítuli comedén\textit{tis} \textbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui salvávit \textbf{e}os,~*  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Ma\textit{ri} \textbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dispérderet \textbf{e}os:~*  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéc\textit{tu} \textbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dispérderet \textbf{e}os:~*  et pro níhilo habuérunt terram desi\textit{de}\textbf{rá}\textbf{bi}lem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernáculis \textbf{su}is:~*  non exaudiérunt vo\textit{cem} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.\

26. Et elevávit manum suam super \textbf{e}os:~*  ut prostérneret eos in \textit{de}\textbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum in nati\textbf{ó}nibus:~*  et dispérgeret eos in re\textit{gi}\textbf{ó}\textbf{ni}bus.\

28. Et initiáti sunt Be\textbf{él}phegor:~*  et comedérunt sacrifícia mor\textit{tu}\textbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventiónibus \textbf{su}is:~*  et multiplicáta est in eis \textit{ru}\textbf{í}na.\

30. Et stetit Phínees, et pla\textbf{cá}vit:~*  et cessávit \textit{quas}\textbf{sá}\textbf{ti}o.\

31. Et reputátum est ei in jus\textbf{tí}tiam:~*  in generatiónem et generatiónem usque in sem\textit{pi}\textbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas contradicti\textbf{ó}nis:~*  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíri\textit{tum} \textbf{e}jus.\

33. Et distínxit in lábiis \textbf{su}is:~*  non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómi\textit{nus} \textbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus e\textbf{ó}rum:~*  et factum est illis \textit{in} \textbf{scán}\textbf{da}lum.\

35. Et immolavérunt fílios \textbf{su}os,~*  et fílias suas \textit{dæ}\textbf{mó}\textbf{ni}is.\

36. Et effudérunt sánguinem inno\textbf{cén}tem:~*  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíli\textit{bus} \textbf{Chá}\textbf{na}an.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus e\textbf{ó}rum:~*  et fornicáti sunt in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in pópulum \textbf{su}um:~*  et abominátus est hereditá\textit{tem} \textbf{su}am.\

39. Et trádidit eos in manus \textbf{Gén}tium:~*  et domináti sunt eórum qui odé\textit{runt} \textbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus e\textbf{ó}rum:~*  sæpe liberá\textit{vit} \textbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in consílio \textbf{su}o:~*  et humiliáti sunt in iniquitáti\textit{bus} \textbf{su}is.\

42. Et vidit, cum tribula\textbf{rén}tur:~*  et audívit oratiónem \textit{e}\textbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit testaménti \textbf{su}i:~*  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi\textit{æ} \textbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in miseri\textbf{cór}dias~*  in conspéctu ómnium qui cépe\textit{rant} \textbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómine, Deus \textbf{nos}ter:~*  et cóngrega nos de na\textit{ti}\textbf{ó}\textbf{ni}bus:\

46. Ut confiteámur nómini sancto \textbf{tu}o:~*  et gloriémur in lau\textit{de} \textbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \textbf{sǽ}culum:~*  et dicet omnis pópulus: Fi\textit{at}, \textbf{fi}at.\

48. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

49. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

