2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci: \ast\  et de regiónibus congregávit \textbf{e}os:\

3. A solis ortu, \textit{et} \textit{oc}\textbf{cá}su: \ast\  ab aquilóne, et \textbf{ma}ri.\

4. Erravérunt in solitúdine in \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so: \ast\  viam civitátis habitáculi non inve\textbf{né}runt.\

5. Esuriéntes, et \textit{si}\textit{ti}\textbf{én}tes: \ast\  ánima eórum in ipsis de\textbf{fé}cit.\

6. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum erípuit \textbf{e}os.\

7. Et dedúxit eos in \textit{vi}\textit{am} \textbf{rec}tam: \ast\  ut irent in civitátem habitati\textbf{ó}nis.\

8. Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.\

9. Quia satiávit áni\textit{mam} \textit{in}\textbf{á}nem: \ast\  et ánimam esuriéntem satiávit \textbf{bo}nis.\

10. Sedéntes in ténebris, et \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis: \ast\  vinctos in mendicitáte et \textbf{fer}ro.\

11. Quia exacerbavérunt eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{De}i: \ast\  et consílium Altíssimi irrita\textbf{vé}runt.\

12. Et humiliátum est in labóribus \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  infirmáti sunt, nec fuit qui adju\textbf{vá}ret.\

13. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum liberávit \textbf{e}os.\

14. Et edúxit eos de ténebris, et \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis: \ast\  et víncula eórum dis\textbf{rú}pit.\

15. Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.\

16. Quia contrívit \textit{por}\textit{tas} \textbf{ǽ}reas: \ast\  et vectes férreos con\textbf{fré}git.\

17. Suscépit eos de via iniquitá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  propter injustítias enim suas humili\textbf{á}ti sunt.\

18. Omnem escam abomináta est áni\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et appropinquavérunt usque ad portas \textbf{mor}tis.\

19. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum liberávit \textbf{e}os.\

20. Misit verbum suum, et sa\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}os: \ast\  et erípuit eos de interitiónibus e\textbf{ó}rum.\

21. Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.\

22. Et sacríficent sacrifí\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis: \ast\  et annúntient ópera ejus in exsultati\textbf{ó}ne.\

23. Qui descéndunt ma\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}vibus, \ast\  faciéntes operatiónem in aquis \textbf{mul}tis.\

24. Ipsi vidérunt ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini, \ast\  et mirabília ejus in pro\textbf{fún}do.\

25. Dixit, et stetit spíri\textit{tus} \textit{pro}\textbf{cél}læ: \ast\  et exaltáti sunt fluctus \textbf{e}jus.\

26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textit{ad} \textit{a}\textbf{býs}sos: \ast\  ánima eórum in malis tabe\textbf{scé}bat.\

27. Turbáti sunt, et moti sunt \textit{sic}\textit{ut} \textbf{é}brius: \ast\  et omnis sapiéntia eórum devo\textbf{rá}ta est.\

28. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum edúxit \textbf{e}os.\

29. Et státuit procéllam e\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}ram: \ast\  et siluérunt fluctus \textbf{e}jus.\

30. Et lætáti sunt quia \textit{si}\textit{lu}\textbf{é}runt: \ast\  et dedúxit eos in portum voluntátis e\textbf{ó}rum.\

31. Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.\

32. Et exáltent eum in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ple}bis: \ast\  et in cáthedra seniórum laudent \textbf{e}um.\

33. Pósuit flúmina \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}tum: \ast\  et éxitus aquárum in \textbf{si}tim.\

34. Terram fructíferam \textit{in} \textit{sal}\textbf{sú}ginem: \ast\  a malítia inhabitántium in \textbf{e}a.\

35. Pósuit desértum in sta\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum: \ast\  et terram sine aqua in éxitus a\textbf{quá}rum.\

36. Et collocávit illic e\textit{su}\textit{ri}\textbf{én}tes: \ast\  et constituérunt civitátem habitati\textbf{ó}nis.\

37. Et seminavérunt agros, et planta\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ví}neas: \ast\  et fecérunt fructum nativi\textbf{tá}tis.\

38. Et benedíxit eis, et multiplicá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ni}mis: \ast\  et juménta eórum non mino\textbf{rá}vit.\

39. Et \textit{pau}\textit{ci} \textbf{fac}ti sunt: \ast\  et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et do\textbf{ló}re.\

40. Effúsa est contémptio \textit{su}\textit{per} \textbf{prín}cipes: \ast\  et erráre fecit eos in ínvio, et non in \textbf{vi}a.\

41. Et adjúvit páuperem \textit{de} \textit{in}\textbf{ó}pia: \ast\  et pósuit sicut oves fa\textbf{mí}lias.\

42. Vidébunt recti, et \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  et omnis iníquitas oppilábit os \textbf{su}um.\

43. Quis sápiens et cus\textit{tó}\textit{di}\textbf{et} hæc? \ast\  et intélliget misericórdias \textbf{Dó}mini.\

44. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

45. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

