2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de ma\textit{nu} \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci: \ast\  et de regiónibus congregá\textit{vit} \textbf{e}os:\

3. A solis or\textit{tu}, \textit{et} \textit{oc}\textbf{cá}su: \ast\  ab aquilóne, \textit{et} \textbf{ma}ri.\

4. Erravérunt in solitúdine \textit{in} \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so: \ast\  viam civitátis habitáculi non in\textit{ve}\textbf{né}runt.\

5. Esuriéntes, \textit{et} \textit{si}\textit{ti}\textbf{én}tes: \ast\  ánima eórum in ipsis \textit{de}\textbf{fé}cit.\

6. Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum erípu\textit{it} \textbf{e}os.\

7. Et dedúxit eos \textit{in} \textit{vi}\textit{am} \textbf{rec}tam: \ast\  ut irent in civitátem habita\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

8. Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.\

9. Quia satiávit á\textit{ni}\textit{mam} \textit{in}\textbf{á}nem: \ast\  et ánimam esuriéntem satiá\textit{vit} \textbf{bo}nis.\

10. Sedéntes in ténebris, \textit{et} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis: \ast\  vinctos in mendicitáte \textit{et} \textbf{fer}ro.\

11. Quia exacerbavérunt e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{De}i: \ast\  et consílium Altíssimi irri\textit{ta}\textbf{vé}runt.\

12. Et humiliátum est in labóri\textit{bus} \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  infirmáti sunt, nec fuit qui ad\textit{ju}\textbf{vá}ret.\

13. Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.\

14. Et edúxit eos de ténebris, \textit{et} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis: \ast\  et víncula eórum \textit{dis}\textbf{rú}pit.\

15. Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.\

16. Quia contrí\textit{vit} \textit{por}\textit{tas} \textbf{ǽ}reas: \ast\  et vectes férreos \textit{con}\textbf{fré}git.\

17. Suscépit eos de via iniqui\textit{tá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  propter injustítias enim suas humi\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\

18. Omnem escam abomináta est á\textit{ni}\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et appropinquavérunt usque ad por\textit{tas} \textbf{mor}tis.\

19. Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.\

20. Misit verbum suum, et \textit{sa}\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}os: \ast\  et erípuit eos de interitiónibus \textit{e}\textbf{ó}rum.\

21. Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.\

22. Et sacríficent sacri\textit{fí}\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis: \ast\  et annúntient ópera ejus in exsulta\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

23. Qui descéndunt \textit{ma}\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}vibus, \ast\  faciéntes operatiónem in a\textit{quis} \textbf{mul}tis.\

24. Ipsi vidérunt \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini, \ast\  et mirabília ejus in \textit{pro}\textbf{fún}do.\

25. Dixit, et stetit spí\textit{ri}\textit{tus} \textit{pro}\textbf{cél}læ: \ast\  et exaltáti sunt fluc\textit{tus} \textbf{e}jus.\

26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt us\textit{que} \textit{ad} \textit{a}\textbf{býs}sos: \ast\  ánima eórum in malis ta\textit{be}\textbf{scé}bat.\

27. Turbáti sunt, et moti \textit{sunt} \textit{sic}\textit{ut} \textbf{é}brius: \ast\  et omnis sapiéntia eórum de\textit{vo}\textbf{rá}ta est.\

28. Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum edú\textit{xit} \textbf{e}os.\

29. Et státuit procéllam \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}ram: \ast\  et siluérunt fluc\textit{tus} \textbf{e}jus.\

30. Et lætáti sunt qui\textit{a} \textit{si}\textit{lu}\textbf{é}runt: \ast\  et dedúxit eos in portum voluntátis \textit{e}\textbf{ó}rum.\

31. Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.\

32. Et exáltent eum in ec\textit{clé}\textit{si}\textit{a} \textbf{ple}bis: \ast\  et in cáthedra seniórum lau\textit{dent} \textbf{e}um.\

33. Pósuit flúmi\textit{na} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}tum: \ast\  et éxitus aquárum \textit{in} \textbf{si}tim.\

34. Terram fructífe\textit{ram} \textit{in} \textit{sal}\textbf{sú}ginem: \ast\  a malítia inhabitántium \textit{in} \textbf{e}a.\

35. Pósuit desértum in \textit{sta}\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum: \ast\  et terram sine aqua in éxitus \textit{a}\textbf{quá}rum.\

36. Et collocávit illic \textit{e}\textit{su}\textit{ri}\textbf{én}tes: \ast\  et constituérunt civitátem habita\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

37. Et seminavérunt agros, et plan\textit{ta}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ví}neas: \ast\  et fecérunt fructum nati\textit{vi}\textbf{tá}tis.\

38. Et benedíxit eis, et multipli\textit{cá}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ni}mis: \ast\  et juménta eórum non mi\textit{no}\textbf{rá}vit.\

39. \textit{Et} \textit{pau}\textit{ci} \textbf{fac}ti sunt: \ast\  et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et \textit{do}\textbf{ló}re.\

40. Effúsa est contémpti\textit{o} \textit{su}\textit{per} \textbf{prín}cipes: \ast\  et erráre fecit eos in ínvio, et non \textit{in} \textbf{vi}a.\

41. Et adjúvit páupe\textit{rem} \textit{de} \textit{in}\textbf{ó}pia: \ast\  et pósuit sicut oves \textit{fa}\textbf{mí}lias.\

42. Vidébunt recti, \textit{et} \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  et omnis iníquitas oppilábit \textit{os} \textbf{su}um.\

43. Quis sápiens et \textit{cus}\textit{tó}\textit{di}\textbf{et} hæc? \ast\  et intélliget misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}mini.\

44. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

45. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

