2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu in\textit{i}\textbf{mí}ci: \ast\  et de regiónibus congre\textit{gá}\textit{vit} \textbf{e}os:\

3. A solis ortu, et \textit{oc}\textbf{cá}su: \ast\  ab aquiló\textit{ne}, \textit{et} \textbf{ma}ri.\

4. Erravérunt in solitúdine in in\textit{a}\textbf{quó}so: \ast\  viam civitátis habitáculi non \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt.\

5. Esuriéntes, et si\textit{ti}\textbf{én}tes: \ast\  ánima eórum in ip\textit{sis} \textit{de}\textbf{fé}cit.\

6. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum erí\textit{pu}\textit{it} \textbf{e}os.\

7. Et dedúxit eos in vi\textit{am} \textbf{rec}tam: \ast\  ut irent in civitátem habi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

8. Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.\

9. Quia satiávit ánimam \textit{in}\textbf{á}nem: \ast\  et ánimam esuriéntem sati\textit{á}\textit{vit} \textbf{bo}nis.\

10. Sedéntes in ténebris, et um\textit{bra} \textbf{mor}tis: \ast\  vinctos in mendicitá\textit{te} \textit{et} \textbf{fer}ro.\

11. Quia exacerbavérunt elóqui\textit{a} \textbf{De}i: \ast\  et consílium Altíssimi ir\textit{ri}\textit{ta}\textbf{vé}runt.\

12. Et humiliátum est in labóribus cor \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  infirmáti sunt, nec fuit qui \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}ret.\

13. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

14. Et edúxit eos de ténebris, et um\textit{bra} \textbf{mor}tis: \ast\  et víncula eó\textit{rum} \textit{dis}\textbf{rú}pit.\

15. Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.\

16. Quia contrívit por\textit{tas} \textbf{ǽ}reas: \ast\  et vectes férre\textit{os} \textit{con}\textbf{fré}git.\

17. Suscépit eos de via iniquitátis \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  propter injustítias enim suas hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\

18. Omnem escam abomináta est ánima \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et appropinquavérunt usque ad \textit{por}\textit{tas} \textbf{mor}tis.\

19. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

20. Misit verbum suum, et saná\textit{vit} \textbf{e}os: \ast\  et erípuit eos de interitióni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

21. Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.\

22. Et sacríficent sacrifíci\textit{um} \textbf{lau}dis: \ast\  et annúntient ópera ejus in exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

23. Qui descéndunt mare \textit{in} \textbf{ná}vibus, \ast\  faciéntes operatiónem in \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.\

24. Ipsi vidérunt ópe\textit{ra} \textbf{Dó}mini, \ast\  et mirabília ejus \textit{in} \textit{pro}\textbf{fún}do.\

25. Dixit, et stetit spíritus \textit{pro}\textbf{cél}læ: \ast\  et exaltáti sunt \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{e}jus.\

26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad \textit{a}\textbf{býs}sos: \ast\  ánima eórum in malis \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bat.\

27. Turbáti sunt, et moti sunt sic\textit{ut} \textbf{é}brius: \ast\  et omnis sapiéntia eórum \textit{de}\textit{vo}\textbf{rá}ta est.\

28. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum e\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.\

29. Et státuit procéllam ejus \textit{in} \textbf{au}ram: \ast\  et siluérunt \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{e}jus.\

30. Et lætáti sunt quia si\textit{lu}\textbf{é}runt: \ast\  et dedúxit eos in portum voluntá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

31. Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.\

32. Et exáltent eum in ecclési\textit{a} \textbf{ple}bis: \ast\  et in cáthedra seniórum \textit{lau}\textit{dent} \textbf{e}um.\

33. Pósuit flúmina in \textit{de}\textbf{sér}tum: \ast\  et éxitus aquá\textit{rum} \textit{in} \textbf{si}tim.\

34. Terram fructíferam in \textit{sal}\textbf{sú}ginem: \ast\  a malítia inhabitánti\textit{um} \textit{in} \textbf{e}a.\

35. Pósuit desértum in stagna \textit{a}\textbf{quá}rum: \ast\  et terram sine aqua in éxi\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum.\

36. Et collocávit illic esu\textit{ri}\textbf{én}tes: \ast\  et constituérunt civitátem habi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

37. Et seminavérunt agros, et plantavé\textit{runt} \textbf{ví}neas: \ast\  et fecérunt fructum na\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tis.\

38. Et benedíxit eis, et multiplicáti \textit{sunt} \textbf{ni}mis: \ast\  et juménta eórum non \textit{mi}\textit{no}\textbf{rá}vit.\

39. Et pau\textit{ci} \textbf{fac}ti sunt: \ast\  et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \textit{et} \textit{do}\textbf{ló}re.\

40. Effúsa est contémptio su\textit{per} \textbf{prín}cipes: \ast\  et erráre fecit eos in ínvio, et \textit{non} \textit{in} \textbf{vi}a.\

41. Et adjúvit páuperem de \textit{in}\textbf{ó}pia: \ast\  et pósuit sicut o\textit{ves} \textit{fa}\textbf{mí}lias.\

42. Vidébunt recti, et læ\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  et omnis iníquitas oppilá\textit{bit} \textit{os} \textbf{su}um.\

43. Quis sápiens et custó\textit{di}\textbf{et} hæc? \ast\  et intélliget misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}mini.\

44. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

45. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

