2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci: \ast\  et de regiónibus con\textit{gre}\textit{gá}\textit{vit} \textbf{e}os:\

3. A solis ortu, \textit{et} \textit{oc}\textbf{cá}su: \ast\  ab aqui\textit{ló}\textit{ne}, \textit{et} \textbf{ma}ri.\

4. Erravérunt in solitúdine in \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so: \ast\  viam civitátis habitáculi \textit{non} \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt.\

5. Esuriéntes, et \textit{si}\textit{ti}\textbf{én}tes: \ast\  ánima eórum in \textit{ip}\textit{sis} \textit{de}\textbf{fé}cit.\

6. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum e\textit{rí}\textit{pu}\textit{it} \textbf{e}os.\

7. Et dedúxit eos in \textit{vi}\textit{am} \textbf{rec}tam: \ast\  ut irent in civitátem ha\textit{bi}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

8. Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.\

9. Quia satiávit áni\textit{mam} \textit{in}\textbf{á}nem: \ast\  et ánimam esuriéntem sa\textit{ti}\textit{á}\textit{vit} \textbf{bo}nis.\

10. Sedéntes in ténebris, et \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis: \ast\  vinctos in mendici\textit{tá}\textit{te} \textit{et} \textbf{fer}ro.\

11. Quia exacerbavérunt eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{De}i: \ast\  et consílium Altíssimi \textit{ir}\textit{ri}\textit{ta}\textbf{vé}runt.\

12. Et humiliátum est in labóribus \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  infirmáti sunt, nec fuit \textit{qui} \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}ret.\

13. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

14. Et edúxit eos de ténebris, et \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis: \ast\  et víncula e\textit{ó}\textit{rum} \textit{dis}\textbf{rú}pit.\

15. Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.\

16. Quia contrívit \textit{por}\textit{tas} \textbf{ǽ}reas: \ast\  et vectes fér\textit{re}\textit{os} \textit{con}\textbf{fré}git.\

17. Suscépit eos de via iniquitá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  propter injustítias enim suas \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}\textbf{ti} sunt.\

18. Omnem escam abomináta est áni\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et appropinquavérunt usque \textit{ad} \textit{por}\textit{tas} \textbf{mor}tis.\

19. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

20. Misit verbum suum, et sa\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}os: \ast\  et erípuit eos de interitió\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

21. Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.\

22. Et sacríficent sacrifí\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis: \ast\  et annúntient ópera ejus in ex\textit{sul}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

23. Qui descéndunt ma\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}vibus, \ast\  faciéntes operatiónem \textit{in} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.\

24. Ipsi vidérunt ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini, \ast\  et mirabília e\textit{jus} \textit{in} \textit{pro}\textbf{fún}do.\

25. Dixit, et stetit spíri\textit{tus} \textit{pro}\textbf{cél}læ: \ast\  et exaltáti \textit{sunt} \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{e}jus.\

26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textit{ad} \textit{a}\textbf{býs}sos: \ast\  ánima eórum in ma\textit{lis} \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bat.\

27. Turbáti sunt, et moti sunt \textit{sic}\textit{ut} \textbf{é}brius: \ast\  et omnis sapiéntia eó\textit{rum} \textit{de}\textit{vo}\textbf{rá}\textbf{ta} est.\

28. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum \textit{e}\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.\

29. Et státuit procéllam e\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}ram: \ast\  et silué\textit{runt} \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{e}jus.\

30. Et lætáti sunt quia \textit{si}\textit{lu}\textbf{é}runt: \ast\  et dedúxit eos in portum volun\textit{tá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

31. Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.\

32. Et exáltent eum in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ple}bis: \ast\  et in cáthedra senió\textit{rum} \textit{lau}\textit{dent} \textbf{e}um.\

33. Pósuit flúmina \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}tum: \ast\  et éxitus a\textit{quá}\textit{rum} \textit{in} \textbf{si}tim.\

34. Terram fructíferam \textit{in} \textit{sal}\textbf{sú}ginem: \ast\  a malítia inhabitán\textit{ti}\textit{um} \textit{in} \textbf{e}a.\

35. Pósuit desértum in sta\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum: \ast\  et terram sine aqua in éx\textit{i}\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum.\

36. Et collocávit illic e\textit{su}\textit{ri}\textbf{én}tes: \ast\  et constituérunt civitátem ha\textit{bi}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

37. Et seminavérunt agros, et planta\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ví}neas: \ast\  et fecérunt fructum \textit{na}\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tis.\

38. Et benedíxit eis, et multiplicá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ni}mis: \ast\  et juménta eórum \textit{non} \textit{mi}\textit{no}\textbf{rá}vit.\

39. Et \textit{pau}\textit{ci} \textbf{fac}ti sunt: \ast\  et vexáti sunt a tribulatióne maló\textit{rum}, \textit{et} \textit{do}\textbf{ló}re.\

40. Effúsa est contémptio \textit{su}\textit{per} \textbf{prín}cipes: \ast\  et erráre fecit eos in ínvio, \textit{et} \textit{non} \textit{in} \textbf{vi}a.\

41. Et adjúvit páuperem \textit{de} \textit{in}\textbf{ó}pia: \ast\  et pósuit sicut \textit{o}\textit{ves} \textit{fa}\textbf{mí}\textbf{li}as.\

42. Vidébunt recti, et \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  et omnis iníquitas oppi\textit{lá}\textit{bit} \textit{os} \textbf{su}um.\

43. Quis sápiens et cus\textit{tó}\textit{di}\textbf{et} hæc? \ast\  et intélliget miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.\

44. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

45. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

