2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu ini\textbf{mí}ci: \ast\  et de regiónibus congre\textbf{gá}vit \textbf{e}os:\

3. A solis ortu, et oc\textbf{cá}su: \ast\  ab aqui\textbf{ló}ne, et \textbf{ma}ri.\

4. Erravérunt in solitúdine in ina\textbf{quó}so: \ast\  viam civitátis habitáculi non \textbf{in}ve\textbf{né}runt.\

5. Esuriéntes, et siti\textbf{én}tes: \ast\  ánima eórum in \textbf{ip}sis de\textbf{fé}cit.\

6. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum e\textbf{rí}puit \textbf{e}os.\

7. Et dedúxit eos in viam \textbf{rec}tam: \ast\  ut irent in civitátem habi\textbf{ta}ti\textbf{ó}nis.\

8. Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.\

9. Quia satiávit ánimam in\textbf{á}nem: \ast\  et ánimam esuriéntem sati\textbf{á}vit \textbf{bo}nis.\

10. Sedéntes in ténebris, et umbra \textbf{mor}tis: \ast\  vinctos in mendici\textbf{tá}te et \textbf{fer}ro.\

11. Quia exacerbavérunt elóquia \textbf{De}i: \ast\  et consílium Altíssimi ir\textbf{ri}ta\textbf{vé}runt.\

12. Et humiliátum est in labóribus cor e\textbf{ó}rum: \ast\  infirmáti sunt, nec fuit qui \textbf{ad}ju\textbf{vá}ret.\

13. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.\

14. Et edúxit eos de ténebris, et umbra \textbf{mor}tis: \ast\  et víncula e\textbf{ó}rum dis\textbf{rú}pit.\

15. Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.\

16. Quia contrívit portas \textbf{ǽ}reas: \ast\  et vectes férre\textbf{os} con\textbf{fré}git.\

17. Suscépit eos de via iniquitátis e\textbf{ó}rum: \ast\  propter injustítias enim suas hu\textbf{mi}li\textbf{á}ti sunt.\

18. Omnem escam abomináta est ánima e\textbf{ó}rum: \ast\  et appropinquavérunt usque ad \textbf{por}tas \textbf{mor}tis.\

19. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.\

20. Misit verbum suum, et sanávit \textbf{e}os: \ast\  et erípuit eos de interitióni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.\

21. Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.\

22. Et sacríficent sacrifícium \textbf{lau}dis: \ast\  et annúntient ópera ejus in exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne.\

23. Qui descéndunt mare in \textbf{ná}vibus, \ast\  faciéntes operatiónem in \textbf{a}quis \textbf{mul}tis.\

24. Ipsi vidérunt ópera \textbf{Dó}mini, \ast\  et mirabília ejus \textbf{in} pro\textbf{fún}do.\

25. Dixit, et stetit spíritus pro\textbf{cél}læ: \ast\  et exaltáti sunt \textbf{fluc}tus \textbf{e}jus.\

26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad a\textbf{býs}sos: \ast\  ánima eórum in malis \textbf{ta}be\textbf{scé}bat.\

27. Turbáti sunt, et moti sunt sicut \textbf{é}brius: \ast\  et omnis sapiéntia eórum \textbf{de}vo\textbf{rá}ta est.\

28. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum e\textbf{dú}xit \textbf{e}os.\

29. Et státuit procéllam ejus in \textbf{au}ram: \ast\  et siluérunt \textbf{fluc}tus \textbf{e}jus.\

30. Et lætáti sunt quia silu\textbf{é}runt: \ast\  et dedúxit eos in portum volun\textbf{tá}tis e\textbf{ó}rum.\

31. Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.\

32. Et exáltent eum in ecclésia \textbf{ple}bis: \ast\  et in cáthedra seniórum \textbf{lau}dent \textbf{e}um.\

33. Pósuit flúmina in de\textbf{sér}tum: \ast\  et éxitus a\textbf{quá}rum in \textbf{si}tim.\

34. Terram fructíferam in sal\textbf{sú}ginem: \ast\  a malítia inhabitánti\textbf{um} in \textbf{e}a.\

35. Pósuit desértum in stagna a\textbf{quá}rum: \ast\  et terram sine aqua in éxi\textbf{tus} a\textbf{quá}rum.\

36. Et collocávit illic esuri\textbf{én}tes: \ast\  et constituérunt civitátem habi\textbf{ta}ti\textbf{ó}nis.\

37. Et seminavérunt agros, et plantavérunt \textbf{ví}neas: \ast\  et fecérunt fructum na\textbf{ti}vi\textbf{tá}tis.\

38. Et benedíxit eis, et multiplicáti sunt \textbf{ni}mis: \ast\  et juménta eórum non \textbf{mi}no\textbf{rá}vit.\

39. Et pauci \textbf{fac}ti sunt: \ast\  et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \textbf{et} do\textbf{ló}re.\

40. Effúsa est contémptio super \textbf{prín}cipes: \ast\  et erráre fecit eos in ínvio, et \textbf{non} in \textbf{vi}a.\

41. Et adjúvit páuperem de in\textbf{ó}pia: \ast\  et pósuit sicut \textbf{o}ves fa\textbf{mí}lias.\

42. Vidébunt recti, et læta\textbf{bún}tur: \ast\  et omnis iníquitas oppi\textbf{lá}bit os \textbf{su}um.\

43. Quis sápiens et custódi\textbf{et} hæc? \ast\  et intélliget miseri\textbf{cór}dias \textbf{Dó}mini.\

44. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

45. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

