2. Quia contrívit \textbf{por}tas \textbf{ǽ}reas: \ast\  et vectes férre\textit{os} \textit{con}\textbf{fré}git.\

3. Suscépit eos de via iniqui\textbf{tá}tis e\textbf{ó}rum: \ast\  propter injustítias enim suas hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\

4. Omnem escam abomináta est áni\textbf{ma} e\textbf{ó}rum: \ast\  et appropinquavérunt usque ad \textit{por}\textit{tas} \textbf{mor}tis.\

5. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

6. Misit verbum suum, et sa\textbf{ná}vit \textbf{e}os: \ast\  et erípuit eos de interitióni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

7. Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.\

8. Et sacríficent sacri\textbf{fí}cium \textbf{lau}dis: \ast\  et annúntient ópera ejus in exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

9. Qui descéndunt \textbf{ma}re in \textbf{ná}vibus, \ast\  faciéntes operatiónem in \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.\

10. Ipsi vidérunt \textbf{ó}pera \textbf{Dó}mini, \ast\  et mirabília ejus \textit{in} \textit{pro}\textbf{fún}do.\

11. Dixit, et stetit spíri\textbf{tus} pro\textbf{cél}læ: \ast\  et exaltáti sunt \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{e}jus.\

12. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textbf{ad} a\textbf{býs}sos: \ast\  ánima eórum in malis \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bat.\

13. Turbáti sunt, et moti sunt \textbf{sic}ut \textbf{é}brius: \ast\  et omnis sapiéntia eórum \textit{de}\textit{vo}\textbf{rá}ta est.\

14. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur: \ast\  et de necessitátibus eórum e\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.\

15. Et státuit procéllam \textbf{e}jus in \textbf{au}ram: \ast\  et siluérunt \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{e}jus.\

16. Et lætáti sunt quia \textbf{si}lu\textbf{é}runt: \ast\  et dedúxit eos in portum voluntá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

