2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltérium \textit{et} \textbf{cí}thara: \ast\  exsúr\textit{gam} \textit{di}\textbf{lú}culo.\

3. Confitébor tibi in pópu\textit{lis}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et psallam tibi in \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus.\

4. Quia magna est super cælos misericórdi\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et usque ad nubes vé\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}a:\

5. Exaltáre super cælos, Deus, \dag\  et super omnem terram glóri\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  ut liberéntur di\textit{léc}\textit{ti} \textbf{tu}i.\

6. Salvum fac déxtera tua, et \textit{ex}\textbf{áu}di me: \ast\  Deus locútus est in \textit{sanc}\textit{to} \textbf{su}o:\

7. Exsultábo, et dívi\textit{dam} \textbf{Sí}chimam: \ast\  et convállem tabernaculó\textit{rum} \textit{di}\textbf{mé}tiar.\

8. Meus est Gálaad, et meus est \textit{Ma}\textbf{nás}ses: \ast\  et Ephraim suscéptio cá\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}i.\

9. Juda \textit{rex} \textbf{me}us: \ast\  Moab lebes \textit{spe}\textit{i} \textbf{me}æ.\

10. In Idumǽam exténdam calceamén\textit{tum} \textbf{me}um: \ast\  mihi alienígenæ a\textit{mí}\textit{ci} \textbf{fac}ti sunt.\

11. Quis dedúcet me in civitátem \textit{mu}\textbf{ní}tam? \ast\  quis dedúcet me usque in \textit{I}\textit{du}\textbf{mǽ}am?\

12. Nonne tu, Deus, qui re\textit{pu}\textbf{lís}ti nos, \ast\  et non exíbis, Deus, in virtú\textit{ti}\textit{bus} \textbf{nos}tris?\

13. Da nobis auxílium de tribula\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  quia vana \textit{sa}\textit{lus} \textbf{hó}minis.\

14. In Deo faciémus \textit{vir}\textbf{tú}tem: \ast\  et ipse ad níhilum dedúcet ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{nos}tros.\

15. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

