2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri\textbf{um} et \textbf{cí}thara:~*  ex\textbf{súr}gam di\textbf{lú}culo.\

3. Confitébor tibi in \textbf{pó}pulis, \textbf{Dó}mine:~*  et psallam tibi in \textbf{na}ti\textbf{ó}nibus.\

4. Quia magna est super cælos miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a:~*  et usque ad nubes \textbf{vé}ritas \textbf{tu}a:\

5. Exaltáre super cælos, Deus, \dag\  et super omnem terram \textbf{gló}ria \textbf{tu}a:~*  ut liberéntur di\textbf{léc}ti \textbf{tu}i.\

6. Salvum fac déxtera tua, \textbf{et} ex\textbf{áu}di me:~*  Deus locútus est in \textbf{sanc}to \textbf{su}o:\

7. Exsultábo, et \textbf{dí}vidam \textbf{Sí}chimam:~*  et convállem tabernacu\textbf{ló}rum di\textbf{mé}tiar.\

8. Meus est Gálaad, et meus \textbf{est} Ma\textbf{nás}ses:~*  et Ephraim suscéptio \textbf{cá}pitis \textbf{me}i.\

9. \textbf{Ju}da rex \textbf{me}us:~*  Moab lebes \textbf{spe}i \textbf{me}æ.\

10. In Idumǽam exténdam calcea\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~*  mihi alienígenæ a\textbf{mí}ci \textbf{fac}ti sunt.\

11. Quis dedúcet me in civi\textbf{tá}tem mu\textbf{ní}tam?~*  quis dedúcet me usque in \textbf{I}du\textbf{mǽ}am?\

12. Nonne tu, Deus, qui \textbf{re}pu\textbf{lís}ti nos,~*  et non exíbis, Deus, in vir\textbf{tú}tibus \textbf{nos}tris?\

13. Da nobis auxílium de tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}ne:~*  quia vana \textbf{sa}lus \textbf{hó}minis.\

14. In Deo faci\textbf{é}mus vir\textbf{tú}tem:~*  et ipse ad níhilum dedúcet ini\textbf{mí}cos \textbf{nos}tros.\

15. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

