2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri\textit{um} \textit{et} \textbf{cí}thara: \ast\  ex\textit{súr}\textit{gam} \textit{di}\textbf{lú}culo.\

3. Confitébor tibi in pó\textit{pu}\textit{lis}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et psallam tibi \textit{in} \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus.\

4. Quia magna est super cælos misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et usque ad nubes \textit{vé}\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}a:\

5. Exaltáre super cælos, Deus, \dag\  et super omnem terram gló\textit{ri}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  ut liberéntur \textit{di}\textit{léc}\textit{ti} \textbf{tu}i.\

6. Salvum fac déxtera tua, \textit{et} \textit{ex}\textbf{áu}di me: \ast\  Deus locútus est \textit{in} \textit{sanc}\textit{to} \textbf{su}o:\

7. Exsultábo, et dí\textit{vi}\textit{dam} \textbf{Sí}chimam: \ast\  et convállem tabernacu\textit{ló}\textit{rum} \textit{di}\textbf{mé}tiar.\

8. Meus est Gálaad, et meus \textit{est} \textit{Ma}\textbf{nás}ses: \ast\  et Ephraim suscéptio \textit{cá}\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}i.\

9. Ju\textit{da} \textit{rex} \textbf{me}us: \ast\  Moab le\textit{bes} \textit{spe}\textit{i} \textbf{me}æ.\

10. In Idumǽam exténdam calcea\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um: \ast\  mihi alienígenæ \textit{a}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{fac}ti sunt.\

11. Quis dedúcet me in civitá\textit{tem} \textit{mu}\textbf{ní}tam? \ast\  quis dedúcet me usque \textit{in} \textit{I}\textit{du}\textbf{mǽ}am?\

12. Nonne tu, Deus, qui \textit{re}\textit{pu}\textbf{lís}ti nos, \ast\  et non exíbis, Deus, in vir\textit{tú}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{nos}tris?\

13. Da nobis auxílium de tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  quia va\textit{na} \textit{sa}\textit{lus} \textbf{hó}minis.\

14. In Deo facié\textit{mus} \textit{vir}\textbf{tú}tem: \ast\  et ipse ad níhilum dedúcet in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{nos}tros.\

15. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

