2. Locúti sunt advérsum me lingua dolósa, \dag\  et sermónibus ódii \textit{cir}\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me: \ast\  et expugnavérunt \textit{me} \textbf{gra}tis.\

3. Pro eo ut me dilígerent, de\textit{tra}\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}hi: \ast\  ego autem \textit{o}\textbf{rá}bam.\

4. Et posuérunt advérsum me \textit{ma}\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}nis: \ast\  et ódium pro dilectió\textit{ne} \textbf{me}a.\

5. Constítue super e\textit{um} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}rem: \ast\  et diábolus stet a dex\textit{tris} \textbf{e}jus.\

6. Cum judicátur, éxe\textit{at} \textit{con}\textit{dem}\textbf{ná}tus: \ast\  et orátio ejus fiat in \textit{pec}\textbf{cá}tum.\

7. Fiant di\textit{es} \textit{e}\textit{jus} \textbf{pau}ci: \ast\  et episcopátum ejus accípi\textit{at} \textbf{al}ter.\

8. Fiant fíli\textit{i} \textit{e}\textit{jus} \textbf{ór}phani: \ast\  et uxor e\textit{jus} \textbf{ví}dua.\

9. Nutántes transferántur fílii e\textit{jus}, \textit{et} \textit{men}\textbf{dí}cent: \ast\  et ejiciántur de habitatióni\textit{bus} \textbf{su}is.\

10. Scrutétur fœnerátor omnem sub\textit{stán}\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus: \ast\  et dirípiant aliéni labó\textit{res} \textbf{e}jus.\

11. Non sit \textit{il}\textit{li} \textit{ad}\textbf{jú}tor: \ast\  nec sit qui misereátur pupíl\textit{lis} \textbf{e}jus.\

12. Fiant nati e\textit{jus} \textit{in} \textit{in}\textbf{tér}itum: \ast\  in generatióne una deleátur no\textit{men} \textbf{e}jus.\

13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{Dó}mini: \ast\  et peccátum matris ejus non de\textit{le}\textbf{á}tur.\

14. Fiant contra Dóminum semper, \dag\  et dispéreat de terra memó\textit{ri}\textit{a} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  pro eo quod non est recordátus fácere mise\textit{ri}\textbf{cór}diam.\

15. Et persecútus est hóminem íno\textit{pem}, \textit{et} \textit{men}\textbf{dí}cum, \ast\  et compúnctum corde morti\textit{fi}\textbf{cá}re.\

16. Et diléxit maledictiónem, et \textit{vé}\textit{ni}\textit{et} \textbf{e}i: \ast\  et nóluit benedictiónem, et elongábitur \textit{ab} \textbf{e}o.\

17. Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum, \dag\  et intrávit sicut aqua in inte\textit{ri}\textit{ó}\textit{ra} \textbf{e}jus, \ast\  et sicut óleum in óssi\textit{bus} \textbf{e}jus.\

18. Fiat ei sicut vestiméntum, \textit{quo} \textit{o}\textit{pe}\textbf{rí}tur: \ast\  et sicut zona, qua semper \textit{præ}\textbf{cín}gitur.\

19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mi\textit{hi} \textit{a}\textit{pud} \textbf{Dó}minum: \ast\  et qui loquúntur mala advérsus áni\textit{mam} \textbf{me}am.\

20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum prop\textit{ter} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um: \ast\  quia suávis est misericórdi\textit{a} \textbf{tu}a.\

21. Líbera me quia egénus, \textit{et} \textit{pau}\textit{per} \textbf{e}go sum: \ast\  et cor meum conturbátum \textit{est} \textbf{in}tra me.\

22. Sicut umbra cum de\textit{clí}\textit{nat}, \textit{ab}\textbf{lá}tus sum: \ast\  et excússus sum sicut \textit{lo}\textbf{cús}tæ.\

23. Génua mea infirmáta \textit{sunt} \textit{a} \textit{je}\textbf{jú}nio: \ast\  et caro mea immutáta est prop\textit{ter} \textbf{ó}leum.\

24. Et ego factus sum op\textit{pró}\textit{bri}\textit{um} \textbf{il}lis: \ast\  vidérunt me, et movérunt cápi\textit{ta} \textbf{su}a.\

25. Adjuva me, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us: \ast\  salvum me fac secúndum misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am.\

26. Et sciant qui\textit{a} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a hæc: \ast\  et tu, Dómine, fecís\textit{ti} \textbf{e}am.\

27. Maledícent illi, et tu benedíces: \dag\  qui insúrgunt in \textit{me}, \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur: \ast\  servus autem tuus \textit{læ}\textbf{tá}bitur.\

28. Induántur qui détrahunt \textit{mi}\textit{hi}, \textit{pu}\textbf{dó}re: \ast\  et operiántur sicut diplóide confusió\textit{ne} \textbf{su}a.\

29. Confitébor Dómino nimis \textit{in} \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o: \ast\  et in médio multórum laudá\textit{bo} \textbf{e}um.\

30. Quia ástitit \textit{a} \textit{dex}\textit{tris} \textbf{páu}peris, \ast\  ut salvam fáceret a persequéntibus áni\textit{mam} \textbf{me}am.\

31. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

32. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

