2. Locúti sunt advérsum me lingua dolósa, \dag\  et sermónibus ódii cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me: \ast\  et expugnavérunt me \textbf{gra}tis.\

3. Pro eo ut me dilígerent, detra\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}hi: \ast\  ego autem o\textbf{rá}bam.\

4. Et posuérunt advérsum me ma\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}nis: \ast\  et ódium pro dilectióne \textbf{me}a.\

5. Constítue super eum \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}rem: \ast\  et diábolus stet a dextris \textbf{e}jus.\

6. Cum judicátur, éxeat \textit{con}\textit{dem}\textbf{ná}tus: \ast\  et orátio ejus fiat in pec\textbf{cá}tum.\

7. Fiant dies \textit{e}\textit{jus} \textbf{pau}ci: \ast\  et episcopátum ejus accípiat \textbf{al}ter.\

8. Fiant fílii \textit{e}\textit{jus} \textbf{ór}phani: \ast\  et uxor ejus \textbf{ví}dua.\

9. Nutántes transferántur fílii ejus, \textit{et} \textit{men}\textbf{dí}cent: \ast\  et ejiciántur de habitatiónibus \textbf{su}is.\

10. Scrutétur fœnerátor omnem substán\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus: \ast\  et dirípiant aliéni labóres \textbf{e}jus.\

11. Non sit il\textit{li} \textit{ad}\textbf{jú}tor: \ast\  nec sit qui misereátur pupíllis \textbf{e}jus.\

12. Fiant nati ejus \textit{in} \textit{in}\textbf{tér}itum: \ast\  in generatióne una deleátur nomen \textbf{e}jus.\

13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{Dó}mini: \ast\  et peccátum matris ejus non dele\textbf{á}tur.\

14. Fiant contra Dóminum semper, \dag\  et dispéreat de terra memóri\textit{a} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  pro eo quod non est recordátus fácere miseri\textbf{cór}diam.\

15. Et persecútus est hóminem ínopem, \textit{et} \textit{men}\textbf{dí}cum, \ast\  et compúnctum corde mortifi\textbf{cá}re.\

16. Et diléxit maledictiónem, et vé\textit{ni}\textit{et} \textbf{e}i: \ast\  et nóluit benedictiónem, et elongábitur ab \textbf{e}o.\

17. Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum, \dag\  et intrávit sicut aqua in interi\textit{ó}\textit{ra} \textbf{e}jus, \ast\  et sicut óleum in óssibus \textbf{e}jus.\

18. Fiat ei sicut vestiméntum, quo \textit{o}\textit{pe}\textbf{rí}tur: \ast\  et sicut zona, qua semper præ\textbf{cín}gitur.\

19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \textit{a}\textit{pud} \textbf{Dó}minum: \ast\  et qui loquúntur mala advérsus ánimam \textbf{me}am.\

20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um: \ast\  quia suávis est misericórdia \textbf{tu}a.\

21. Líbera me quia egénus, et \textit{pau}\textit{per} \textbf{e}go sum: \ast\  et cor meum conturbátum est \textbf{in}tra me.\

22. Sicut umbra cum declí\textit{nat}, \textit{ab}\textbf{lá}tus sum: \ast\  et excússus sum sicut lo\textbf{cús}tæ.\

23. Génua mea infirmáta sunt \textit{a} \textit{je}\textbf{jú}nio: \ast\  et caro mea immutáta est propter \textbf{ó}leum.\

24. Et ego factus sum oppró\textit{bri}\textit{um} \textbf{il}lis: \ast\  vidérunt me, et movérunt cápita \textbf{su}a.\

25. Adjuva me, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us: \ast\  salvum me fac secúndum misericórdiam \textbf{tu}am.\

26. Et sciant quia \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a hæc: \ast\  et tu, Dómine, fecísti \textbf{e}am.\

27. Maledícent illi, et tu benedíces: \dag\  qui insúrgunt in me, \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur: \ast\  servus autem tuus læ\textbf{tá}bitur.\

28. Induántur qui détrahunt mi\textit{hi}, \textit{pu}\textbf{dó}re: \ast\  et operiántur sicut diplóide confusióne \textbf{su}a.\

29. Confitébor Dómino nimis in \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o: \ast\  et in médio multórum laudábo \textbf{e}um.\

30. Quia ástitit a \textit{dex}\textit{tris} \textbf{páu}peris, \ast\  ut salvam fáceret a persequéntibus ánimam \textbf{me}am.\

31. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

32. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

