2. Locúti sunt advérsum me lingua dolósa, \dag\  et sermónibus ódii cir\textbf{cum}de\textbf{dé}runt me: \ast\  et expugna\textbf{vé}runt me \textbf{gra}tis.\

3. Pro eo ut me dilígerent, detra\textbf{hé}bant \textbf{mi}hi: \ast\  ego \textbf{au}tem o\textbf{rá}bam.\

4. Et posuérunt advérsum me \textbf{ma}la pro \textbf{bo}nis: \ast\  et ódium pro dilecti\textbf{ó}ne \textbf{me}a.\

5. Constítue super eum \textbf{pec}ca\textbf{tó}rem: \ast\  et diábolus stet a \textbf{dex}tris \textbf{e}jus.\

6. Cum judicátur, éxeat \textbf{con}dem\textbf{ná}tus: \ast\  et orátio ejus fiat \textbf{in} pec\textbf{cá}tum.\

7. Fiant dies \textbf{e}jus \textbf{pau}ci: \ast\  et episcopátum ejus ac\textbf{cí}piat \textbf{al}ter.\

8. Fiant fílii \textbf{e}jus \textbf{ór}phani: \ast\  et uxor \textbf{e}jus \textbf{ví}dua.\

9. Nutántes transferántur fílii ejus, \textbf{et} men\textbf{dí}cent: \ast\  et ejiciántur de habitati\textbf{ó}nibus \textbf{su}is.\

10. Scrutétur fœnerátor omnem sub\textbf{stán}tiam \textbf{e}jus: \ast\  et dirípiant aliéni la\textbf{bó}res \textbf{e}jus.\

11. Non sit \textbf{il}li ad\textbf{jú}tor: \ast\  nec sit qui misereátur pu\textbf{píl}lis \textbf{e}jus.\

12. Fiant nati ejus \textbf{in} in\textbf{tér}itum: \ast\  in generatióne una deleátur \textbf{no}men \textbf{e}jus.\

13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\textbf{spéc}tu \textbf{Dó}mini: \ast\  et peccátum matris ejus non \textbf{de}le\textbf{á}tur.\

14. Fiant contra Dóminum semper, \dag\  et dispéreat de terra memóri\textbf{a} e\textbf{ó}rum: \ast\  pro eo quod non est recordátus fácere mi\textbf{se}ri\textbf{cór}diam.\

15. Et persecútus est hóminem ínopem, \textbf{et} men\textbf{dí}cum, \ast\  et compúnctum corde mor\textbf{ti}fi\textbf{cá}re.\

16. Et diléxit maledictiónem, et \textbf{vé}niet \textbf{e}i: \ast\  et nóluit benedictiónem, et elongábi\textbf{tur} ab \textbf{e}o.\

17. Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum, \dag\  et intrávit sicut aqua in interi\textbf{ó}ra \textbf{e}jus, \ast\  et sicut óleum in \textbf{ós}sibus \textbf{e}jus.\

18. Fiat ei sicut vestiméntum, quo \textbf{o}pe\textbf{rí}tur: \ast\  et sicut zona, qua \textbf{sem}per præ\textbf{cín}gitur.\

19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \textbf{a}pud \textbf{Dó}minum: \ast\  et qui loquúntur mala advérsus \textbf{á}nimam \textbf{me}am.\

20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \textbf{no}men \textbf{tu}um: \ast\  quia suávis est miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a.\

21. Líbera me quia egénus, et \textbf{pau}per \textbf{e}go sum: \ast\  et cor meum contur\textbf{bá}tum est \textbf{in}tra me.\

22. Sicut umbra cum de\textbf{clí}nat, ab\textbf{lá}tus sum: \ast\  et excússus sum \textbf{sic}ut lo\textbf{cús}tæ.\

23. Génua mea infirmáta sunt \textbf{a} je\textbf{jú}nio: \ast\  et caro mea immutáta est \textbf{prop}ter \textbf{ó}leum.\

24. Et ego factus sum op\textbf{pró}brium \textbf{il}lis: \ast\  vidérunt me, et movérunt \textbf{cá}pita \textbf{su}a.\

25. Adjuva me, Dómine, \textbf{De}us \textbf{me}us: \ast\  salvum me fac secúndum miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am.\

26. Et sciant quia \textbf{ma}nus \textbf{tu}a hæc: \ast\  et tu, Dómine, fe\textbf{cís}ti \textbf{e}am.\

27. Maledícent illi, et tu benedíces: \dag\  qui insúrgunt in me, \textbf{con}fun\textbf{dán}tur: \ast\  servus autem \textbf{tu}us læ\textbf{tá}bitur.\

28. Induántur qui détrahunt \textbf{mi}hi, pu\textbf{dó}re: \ast\  et operiántur sicut diplóide confusi\textbf{ó}ne \textbf{su}a.\

29. Confitébor Dómino nimis in \textbf{o}re \textbf{me}o: \ast\  et in médio multórum lau\textbf{dá}bo \textbf{e}um.\

30. Quia ástitit a \textbf{dex}tris \textbf{páu}peris, \ast\  ut salvam fáceret a persequéntibus \textbf{á}nimam \textbf{me}am.\

31. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

32. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

