2. Facta est Judǽa sanctificátio \textbf{e}jus,~*  Israël pot\textbf{és}tas \textbf{e}jus.\

3. Mare vidit, et \textbf{fu}git:~*  Jordánis convérsus \textbf{est} re\textbf{trór}sum.\

4. Montes exsultavérunt ut a\textbf{rí}etes,~*  et colles sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}vium.\

5. Quid est tibi, mare, quod fu\textbf{gís}ti:~*  et tu, Jordánis, quia convérsus \textbf{es} re\textbf{trór}sum?\

6. Montes, exsultástis sicut a\textbf{rí}etes,~*  et colles, sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}vium.\

7. A fácie Dómini mota est \textbf{ter}ra,~*  a fácie \textbf{De}i \textbf{Ja}cob.\

8. Qui convértit petram in stagna a\textbf{quá}rum,~*  et rupem in \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum.\

9. Non nobis, Dómine, non \textbf{no}bis:~*  sed nómini \textbf{tu}o da \textbf{gló}riam.\

10. Super misericórdia tua, et veritáte \textbf{tu}a:~*  nequándo dicant gentes: Ubi est \textbf{De}us e\textbf{ó}rum?\

11. Deus autem noster in \textbf{cæ}lo:~*  ómnia quæcúmque \textbf{vó}luit, \textbf{fe}cit.\

12. Simulácra géntium argéntum, et \textbf{au}rum,~*  ópera \textbf{má}nuum \textbf{hó}minum.\

13. Os habent, et non lo\textbf{quén}tur:~*  óculos habent, et \textbf{non} vi\textbf{dé}bunt.\

14. Aures habent, et non \textbf{áu}dient:~*  nares habent, et non \textbf{o}do\textbf{rá}bunt.\

15. Manus habent, et non palpábunt: \dag\  pedes habent, et non ambu\textbf{lá}bunt:~*  non clamábunt in \textbf{gút}ture \textbf{su}o.\

16. Símiles illis fiant qui fáciunt \textbf{e}a:~*  et omnes qui con\textbf{fí}dunt in \textbf{e}is.\

17. Domus Israël sperávit in \textbf{Dó}mino:~*  adjútor eórum et pro\textbf{téc}tor e\textbf{ó}rum est,\

18. Domus Aaron sperávit in \textbf{Dó}mino:~*  adjútor eórum et pro\textbf{téc}tor e\textbf{ó}rum est,\

19. Qui timent Dóminum, speravérunt in \textbf{Dó}mino:~*  adjútor eórum et pro\textbf{téc}tor e\textbf{ó}rum est.\

20. Dóminus memor fuit \textbf{nos}tri:~*  et bene\textbf{dí}xit \textbf{no}bis:\

21. Benedíxit dómui \textbf{Is}raël:~*  benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{A}aron.\

22. Benedíxit ómnibus, qui timent \textbf{Dó}minum,~*  pusíllis \textbf{cum} ma\textbf{jó}ribus.\

23. Adjíciat Dóminus \textbf{su}per vos:~*  super vos, et super \textbf{fí}lios \textbf{ves}tros.\

24. Benedícti vos a \textbf{Dó}mino,~*  qui fecit \textbf{cæ}lum, et \textbf{ter}ram.\

25. Cælum cæli \textbf{Dó}mino:~*  terram autem dedit \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.\

26. Non mórtui laudábunt te, \textbf{Dó}mine:~*  neque omnes, qui descéndunt \textbf{in} in\textbf{fér}num.\

27. Sed nos qui vívimus, benedícimus \textbf{Dó}mino,~*  ex hoc nunc et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum.\

28. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

