2. Facta est Judǽa sanctificá\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus, \ast\  Israël \textit{pot}\textit{és}\textit{tas} \textbf{e}jus.\

3. Mare vi\textit{dit}, \textit{et} \textbf{fu}git: \ast\  Jordánis convér\textit{sus} \textit{est} \textit{re}\textbf{trór}sum.\

4. Montes exsultavérunt \textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes, \ast\  et colles sic\textit{ut} \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}vium.\

5. Quid est tibi, mare, \textit{quod} \textit{fu}\textbf{gís}ti: \ast\  et tu, Jordánis, quia convér\textit{sus} \textit{es} \textit{re}\textbf{trór}sum?\

6. Montes, exsultástis sic\textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes, \ast\  et colles, sic\textit{ut} \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}vium.\

7. A fácie Dómini mo\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}ra, \ast\  a fáci\textit{e} \textit{De}\textit{i} \textbf{Ja}cob.\

8. Qui convértit petram in sta\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum, \ast\  et rupem in \textit{fon}\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum.\

9. Non nobis, Dómi\textit{ne}, \textit{non} \textbf{no}bis: \ast\  sed nómini \textit{tu}\textit{o} \textit{da} \textbf{gló}riam.\

10. Super misericórdia tua, et veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a: \ast\  nequándo dicant gentes: Ubi est \textit{De}\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?\

11. Deus autem nos\textit{ter} \textit{in} \textbf{cæ}lo: \ast\  ómnia quæcúmque \textit{vó}\textit{lu}\textit{it}, \textbf{fe}cit.\

12. Simulácra géntium argén\textit{tum}, \textit{et} \textbf{au}rum, \ast\  ópera \textit{má}\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}minum.\

13. Os habent, et \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur: \ast\  óculos habent, \textit{et} \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.\

14. Aures habent, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient: \ast\  nares habent, et \textit{non} \textit{o}\textit{do}\textbf{rá}bunt.\

15. Manus habent, et non palpábunt: \dag\  pedes habent, et non \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bunt: \ast\  non clamábunt in \textit{gút}\textit{tu}\textit{re} \textbf{su}o.\

16. Símiles illis fiant qui fá\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a: \ast\  et omnes qui con\textit{fí}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.\

17. Domus Israël sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et pro\textit{téc}\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est,\

18. Domus Aaron sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et pro\textit{téc}\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est,\

19. Qui timent Dóminum, speravé\textit{runt} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et pro\textit{téc}\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.\

20. Dóminus memor \textit{fu}\textit{it} \textbf{nos}tri: \ast\  et be\textit{ne}\textit{dí}\textit{xit} \textbf{no}bis:\

21. Benedíxit dó\textit{mu}\textit{i} \textbf{Is}raël: \ast\  benedíxit \textit{dó}\textit{mu}\textit{i} \textbf{A}aron.\

22. Benedíxit ómnibus, qui \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum, \ast\  pusíl\textit{lis} \textit{cum} \textit{ma}\textbf{jó}ribus.\

23. Adjíciat Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{su}per vos: \ast\  super vos, et super \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{ves}tros.\

24. Benedícti \textit{vos} \textit{a} \textbf{Dó}mino, \ast\  qui fecit \textit{cæ}\textit{lum}, \textit{et} \textbf{ter}ram.\

25. Cælum \textit{cæ}\textit{li} \textbf{Dó}mino: \ast\  terram autem dedit \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.\

26. Non mórtui laudá\textit{bunt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine: \ast\  neque omnes, qui descén\textit{dunt} \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num.\

27. Sed nos qui vívimus, benedí\textit{ci}\textit{mus} \textbf{Dó}mino, \ast\  ex hoc nunc et \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.\

28. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

