2. Facta est Judǽa sanctifi\textit{cá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus, \ast\  Israël potés\textit{tas} \textbf{e}jus.\

3. Mare \textit{vi}\textit{dit}, \textit{et} \textbf{fu}git: \ast\  Jordánis convérsus est \textit{re}\textbf{trór}sum.\

4. Montes exsultavé\textit{runt} \textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes, \ast\  et colles sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.\

5. Quid est tibi, ma\textit{re}, \textit{quod} \textit{fu}\textbf{gís}ti: \ast\  et tu, Jordánis, quia convérsus es \textit{re}\textbf{trór}sum?\

6. Montes, exsultástis \textit{sic}\textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes, \ast\  et colles, sicut a\textit{gni} \textbf{ó}vium.\

7. A fácie Dómini \textit{mo}\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}ra, \ast\  a fácie De\textit{i} \textbf{Ja}cob.\

8. Qui convértit petram in \textit{sta}\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum, \ast\  et rupem in fontes \textit{a}\textbf{quá}rum.\

9. Non nobis, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{non} \textbf{no}bis: \ast\  sed nómini tuo \textit{da} \textbf{gló}riam.\

10. Super misericórdia tua, et ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a: \ast\  nequándo dicant gentes: Ubi est Deus \textit{e}\textbf{ó}rum?\

11. Deus autem \textit{nos}\textit{ter} \textit{in} \textbf{cæ}lo: \ast\  ómnia quæcúmque vólu\textit{it}, \textbf{fe}cit.\

12. Simulácra géntium ar\textit{gén}\textit{tum}, \textit{et} \textbf{au}rum, \ast\  ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}minum.\

13. Os habent, \textit{et} \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur: \ast\  óculos habent, et non \textit{vi}\textbf{dé}bunt.\

14. Aures ha\textit{bent}, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient: \ast\  nares habent, et non o\textit{do}\textbf{rá}bunt.\

15. Manus habent, et non palpábunt: \dag\  pedes habent, et \textit{non} \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bunt: \ast\  non clamábunt in gúttu\textit{re} \textbf{su}o.\

16. Símiles illis fiant qui \textit{fá}\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a: \ast\  et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}is.\

17. Domus Israël spe\textit{rá}\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est,\

18. Domus Aaron spe\textit{rá}\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est,\

19. Qui timent Dóminum, spera\textit{vé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.\

20. Dóminus me\textit{mor} \textit{fu}\textit{it} \textbf{nos}tri: \ast\  et benedí\textit{xit} \textbf{no}bis:\

21. Benedíxit \textit{dó}\textit{mu}\textit{i} \textbf{Is}raël: \ast\  benedíxit dómu\textit{i} \textbf{A}aron.\

22. Benedíxit ómnibus, \textit{qui} \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum, \ast\  pusíllis cum \textit{ma}\textbf{jó}ribus.\

23. Adjíciat \textit{Dó}\textit{mi}\textit{nus} \textbf{su}per vos: \ast\  super vos, et super fíli\textit{os} \textbf{ves}tros.\

24. Benedíc\textit{ti} \textit{vos} \textit{a} \textbf{Dó}mino, \ast\  qui fecit cælum, \textit{et} \textbf{ter}ram.\

25. Cæ\textit{lum} \textit{cæ}\textit{li} \textbf{Dó}mino: \ast\  terram autem dedit fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.\

26. Non mórtui lau\textit{dá}\textit{bunt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine: \ast\  neque omnes, qui descéndunt in \textit{in}\textbf{fér}num.\

27. Sed nos qui vívimus, bene\textit{dí}\textit{ci}\textit{mus} \textbf{Dó}mino, \ast\  ex hoc nunc et usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.\

28. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

