2. Facta est Judǽa sanctificá\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus, \ast\  Israël potéstas \textbf{e}jus.\

3. Mare vi\textit{dit}, \textit{et} \textbf{fu}git: \ast\  Jordánis convérsus est re\textbf{trór}sum.\

4. Montes exsultavérunt \textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes, \ast\  et colles sicut agni \textbf{ó}vium.\

5. Quid est tibi, mare, \textit{quod} \textit{fu}\textbf{gís}ti: \ast\  et tu, Jordánis, quia convérsus es re\textbf{trór}sum?\

6. Montes, exsultástis sic\textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes, \ast\  et colles, sicut agni \textbf{ó}vium.\

7. A fácie Dómini mo\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}ra, \ast\  a fácie Dei \textbf{Ja}cob.\

8. Qui convértit petram in sta\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum, \ast\  et rupem in fontes a\textbf{quá}rum.\

9. Non nobis, Dómi\textit{ne}, \textit{non} \textbf{no}bis: \ast\  sed nómini tuo da \textbf{gló}riam.\

10. Super misericórdia tua, et veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a: \ast\  nequándo dicant gentes: Ubi est Deus e\textbf{ó}rum?\

11. Deus autem nos\textit{ter} \textit{in} \textbf{cæ}lo: \ast\  ómnia quæcúmque vóluit, \textbf{fe}cit.\

12. Simulácra géntium argén\textit{tum}, \textit{et} \textbf{au}rum, \ast\  ópera mánuum \textbf{hó}minum.\

13. Os habent, et \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur: \ast\  óculos habent, et non vi\textbf{dé}bunt.\

14. Aures habent, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient: \ast\  nares habent, et non odo\textbf{rá}bunt.\

15. Manus habent, et non palpábunt: \dag\  pedes habent, et non \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bunt: \ast\  non clamábunt in gútture \textbf{su}o.\

16. Símiles illis fiant qui fá\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a: \ast\  et omnes qui confídunt in \textbf{e}is.\

17. Domus Israël sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et protéctor e\textbf{ó}rum est,\

18. Domus Aaron sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et protéctor e\textbf{ó}rum est,\

19. Qui timent Dóminum, speravé\textit{runt} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et protéctor e\textbf{ó}rum est.\

20. Dóminus memor \textit{fu}\textit{it} \textbf{nos}tri: \ast\  et benedíxit \textbf{no}bis:\

21. Benedíxit dó\textit{mu}\textit{i} \textbf{Is}raël: \ast\  benedíxit dómui \textbf{A}aron.\

22. Benedíxit ómnibus, qui \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum, \ast\  pusíllis cum ma\textbf{jó}ribus.\

23. Adjíciat Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{su}per vos: \ast\  super vos, et super fílios \textbf{ves}tros.\

24. Benedícti \textit{vos} \textit{a} \textbf{Dó}mino, \ast\  qui fecit cælum, et \textbf{ter}ram.\

25. Cælum \textit{cæ}\textit{li} \textbf{Dó}mino: \ast\  terram autem dedit fíliis \textbf{hó}minum.\

26. Non mórtui laudá\textit{bunt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine: \ast\  neque omnes, qui descéndunt in in\textbf{fér}num.\

27. Sed nos qui vívimus, benedí\textit{ci}\textit{mus} \textbf{Dó}mino, \ast\  ex hoc nunc et usque in \textbf{sǽ}culum.\

28. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

