2. Facta est Judǽa sanctifi\textbf{cá}tio \textbf{e}jus, \ast\  Israël pot\textit{és}\textit{tas} \textbf{e}jus.\

3. Mare \textbf{vi}dit, et \textbf{fu}git: \ast\  Jordánis convérsus \textit{est} \textit{re}\textbf{trór}sum.\

4. Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\textbf{rí}etes, \ast\  et colles sicut \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}\textbf{vi}um.\

5. Quid est tibi, mare, \textbf{quod} fu\textbf{gís}ti: \ast\  et tu, Jordánis, quia convérsus \textit{es} \textit{re}\textbf{trór}sum?\

6. Montes, exsultástis \textbf{sic}ut a\textbf{rí}etes, \ast\  et colles, sicut \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}\textbf{vi}um.\

7. A fácie Dómini \textbf{mo}ta est \textbf{ter}ra, \ast\  a fácie \textit{De}\textit{i} \textbf{Ja}cob.\

8. Qui convértit petram in \textbf{sta}gna a\textbf{quá}rum, \ast\  et rupem in fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum.\

9. Non nobis, Dómi\textbf{ne}, non \textbf{no}bis: \ast\  sed nómini tu\textit{o} \textit{da} \textbf{gló}\textbf{ri}am.\

10. Super misericórdia tua, et veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a: \ast\  nequándo dicant gentes: Ubi est De\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?\

11. Deus autem \textbf{nos}ter in \textbf{cæ}lo: \ast\  ómnia quæcúmque vó\textit{lu}\textit{it}, \textbf{fe}cit.\

12. Simulácra géntium ar\textbf{gén}tum, et \textbf{au}rum, \ast\  ópera má\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}\textbf{mi}num.\

13. Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur: \ast\  óculos habent, et \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.\

14. Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}dient: \ast\  nares habent, et non \textit{o}\textit{do}\textbf{rá}bunt.\

15. Manus habent, et non palpábunt: \dag\  pedes habent, et non \textbf{am}bu\textbf{lá}bunt: \ast\  non clamábunt in gút\textit{tu}\textit{re} \textbf{su}o.\

16. Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a: \ast\  et omnes qui confí\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.\

17. Domus Israël spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est,\

18. Domus Aaron spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est,\

19. Qui timent Dóminum, spera\textbf{vé}runt in \textbf{Dó}mino: \ast\  adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est.\

20. Dóminus memor \textbf{fu}it \textbf{nos}tri: \ast\  et bene\textit{dí}\textit{xit} \textbf{no}bis:\

21. Benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{Is}raël: \ast\  benedíxit dó\textit{mu}\textit{i} \textbf{A}\textbf{a}ron.\

22. Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}minum, \ast\  pusíllis \textit{cum} \textit{ma}\textbf{jó}\textbf{ri}bus.\

23. Adjíciat \textbf{Dó}minus \textbf{su}per vos: \ast\  super vos, et super fí\textit{li}\textit{os} \textbf{ves}tros.\

24. Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}mino, \ast\  qui fecit cæ\textit{lum}, \textit{et} \textbf{ter}ram.\

25. Cælum \textbf{cæ}li \textbf{Dó}mino: \ast\  terram autem dedit fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.\

26. Non mórtui lau\textbf{dá}bunt te, \textbf{Dó}mine: \ast\  neque omnes, qui descéndunt \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num.\

27. Sed nos qui vívimus, bene\textbf{dí}cimus \textbf{Dó}mino, \ast\  ex hoc nunc et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum.\

28. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

