2. Facta est Judǽa sanctifi\textbf{cá}tio \textbf{e}jus, \ast\  Israël pot\textbf{és}tas \textbf{e}jus.\

3. Mare \textbf{vi}dit, et \textbf{fu}git: \ast\  Jordánis convérsus \textbf{est} re\textbf{trór}sum.\

4. Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\textbf{rí}\textbf{e}tes, \ast\  et colles sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}vium.\

5. Quid est tibi, mare, \textbf{quod} fu\textbf{gís}ti: \ast\  et tu, Jordánis, quia convérsus \textbf{es} re\textbf{trór}sum?\

6. Montes, exsultástis \textbf{sic}ut a\textbf{rí}\textbf{e}tes, \ast\  et colles, sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}vium.\

7. A fácie Dómini \textbf{mo}ta est \textbf{ter}ra, \ast\  a fácie \textbf{De}i \textbf{Ja}cob.\

8. Qui convértit petram in \textbf{sta}gna a\textbf{quá}rum, \ast\  et rupem in \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum.\

9. Non nobis, Dómi\textbf{ne}, non \textbf{no}bis: \ast\  sed nómini \textbf{tu}o da \textbf{gló}riam.\

10. Super misericórdia tua, et veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a: \ast\  nequándo dicant gentes: Ubi est \textbf{De}us e\textbf{ó}rum?\

11. Deus autem \textbf{nos}ter in \textbf{cæ}lo: \ast\  ómnia quæcúmque \textbf{vó}luit, \textbf{fe}cit.\

12. Simulácra géntium ar\textbf{gén}tum, et \textbf{au}rum, \ast\  ópera \textbf{má}nuum \textbf{hó}minum.\

13. Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur: \ast\  óculos habent, et \textbf{non} vi\textbf{dé}bunt.\

14. Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}\textbf{di}ent: \ast\  nares habent, et non \textbf{o}do\textbf{rá}bunt.\

15. Manus habent, et non palpábunt: \dag\  pedes habent, et non \textbf{am}bu\textbf{lá}bunt: \ast\  non clamábunt in \textbf{gút}ture \textbf{su}o.\

16. Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a: \ast\  et omnes qui con\textbf{fí}dunt in \textbf{e}is.\

17. Domus Israël spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  adjútor eórum et pro\textbf{téc}tor e\textbf{ó}rum est,\

18. Domus Aaron spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  adjútor eórum et pro\textbf{téc}tor e\textbf{ó}rum est,\

19. Qui timent Dóminum, spera\textbf{vé}runt in \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  adjútor eórum et pro\textbf{téc}tor e\textbf{ó}rum est.\

20. Dóminus memor \textbf{fu}it \textbf{nos}tri: \ast\  et bene\textbf{dí}xit \textbf{no}bis:\

21. Benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{Is}\textbf{ra}ël: \ast\  benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{A}aron.\

22. Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}\textbf{mi}num, \ast\  pusíllis \textbf{cum} ma\textbf{jó}ribus.\

23. Adjíciat \textbf{Dó}minus \textbf{su}\textbf{per} vos: \ast\  super vos, et super \textbf{fí}lios \textbf{ves}tros.\

24. Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}\textbf{mi}no, \ast\  qui fecit \textbf{cæ}lum, et \textbf{ter}ram.\

25. Cælum \textbf{cæ}li \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  terram autem dedit \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.\

26. Non mórtui lau\textbf{dá}bunt te, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne: \ast\  neque omnes, qui descéndunt \textbf{in} in\textbf{fér}num.\

27. Sed nos qui vívimus, bene\textbf{dí}cimus \textbf{Dó}\textbf{mi}no, \ast\  ex hoc nunc et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum.\

28. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

