2. Dicat nunc Israël quón\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}nus: \ast\  quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Dicat nunc \textit{do}\textit{mus} \textbf{A}aron: \ast\  quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

4. Dicant nunc qui \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum: \ast\  quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

5. De tribulatióne invo\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum: \ast\  et exaudívit me in lati\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{Dó}minus.\

6. Dóminus mi\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor: \ast\  non timébo quid fáci\textit{at} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ho}mo.\

7. Dóminus mi\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor: \ast\  et ego despíciam in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.\

8. Bonum est confíde\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  quam confí\textit{de}\textit{re} \textit{in} \textbf{hó}mine.\

9. Bonum est sperá\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  quam sperá\textit{re} \textit{in} \textit{prin}\textbf{cí}pibus.\

10. Omnes Gentes cir\textit{cu}\textit{i}\textbf{é}runt me: \ast\  et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.\

11. Circumdántes cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me: \ast\  et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.\

12. Circumdedérunt me sicut apes, \dag\  et exarsérunt sicut i\textit{gnis} \textit{in} \textbf{spi}nis: \ast\  et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.\

13. Impúlsus evérsus \textit{sum} \textit{ut} \textbf{cá}derem: \ast\  et Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{su}\textbf{scé}pit me.\

14. Fortitúdo mea, et laus \textit{me}\textit{a} \textbf{Dó}minus: \ast\  et factus est mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

15. Vox exsultatiónis, \textit{et} \textit{sa}\textbf{lú}tis: \ast\  in taberná\textit{cu}\textit{lis} \textit{jus}\textbf{tó}rum.\

16. Déxtera Dómini fecit virtútem: \dag\  déxtera Dómini \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}vit me, \ast\  déxtera Dómini \textit{fe}\textit{cit} \textit{vir}\textbf{tú}tem.\

17. Non móri\textit{ar}, \textit{sed} \textbf{vi}vam: \ast\  et narrábo \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini.\

18. Castígans castigá\textit{vit} \textit{me} \textbf{Dó}minus: \ast\  et morti \textit{non} \textit{trá}\textit{di}\textbf{dit} me.\

19. Aperíte mihi portas justítiæ, \dag\  ingréssus in eas confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{Dó}mino: \ast\  hæc porta Dómini, justi in\textit{trá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}am.\

20. Confitébor tibi quóniam \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me: \ast\  et factus es mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

21. Lápidem, quem reprobavérunt æ\textit{di}\textit{fi}\textbf{cán}tes: \ast\  hic factus est \textit{in} \textit{ca}\textit{put} \textbf{án}guli.\

22. A Dómino fac\textit{tum} \textit{est} \textbf{is}tud: \ast\  et est mirábile in \textit{ó}\textit{cu}\textit{lis} \textbf{nos}tris.\

23. Hæc est dies, quam \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus: \ast\  exsultémus et læ\textit{té}\textit{mur} \textit{in} \textbf{e}a.\

24. O Dómine, salvum me fac, \dag\  o Dómine bene \textit{pro}\textit{spe}\textbf{rá}re: \ast\  benedíctus qui venit in \textit{nó}\textit{mi}\textit{ne} \textbf{Dó}mini.\

25. Benedíximus vobis de \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini: \ast\  Deus Dóminus, et \textit{il}\textit{lú}\textit{xit} \textbf{no}bis.\

26. Constitúite diem solémnem \textit{in} \textit{con}\textbf{dén}sis, \ast\  usque ad \textit{cor}\textit{nu} \textit{al}\textbf{tá}ris.\

27. Deus meus es tu, et confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}bi: \ast\  Deus meus es tu, \textit{et} \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bo te.\

28. Confitébor tibi quóniam \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me: \ast\  et factus es mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

29. Confitémini Dómino quón\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}nus: \ast\  quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

30. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

31. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

