2. Dicat nunc Israël \textit{quón}\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}nus: \ast\  quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Dicat \textit{nunc} \textit{do}\textit{mus} \textbf{A}aron: \ast\  quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

4. Dicant nunc \textit{qui} \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum: \ast\  quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

5. De tribulatióne in\textit{vo}\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum: \ast\  et exaudívit me in latitúdi\textit{ne} \textbf{Dó}minus.\

6. Dóminus \textit{mi}\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor: \ast\  non timébo quid fáciat mi\textit{hi} \textbf{ho}mo.\

7. Dóminus \textit{mi}\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor: \ast\  et ego despíciam inimí\textit{cos} \textbf{me}os.\

8. Bonum est confí\textit{de}\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  quam confídere \textit{in} \textbf{hó}mine.\

9. Bonum est spe\textit{rá}\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  quam speráre in \textit{prin}\textbf{cí}pibus.\

10. Omnes Gentes \textit{cir}\textit{cu}\textit{i}\textbf{é}runt me: \ast\  et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.\

11. Circumdántes \textit{cir}\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me: \ast\  et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.\

12. Circumdedérunt me sicut apes, \dag\  et exarsérunt sicut \textit{i}\textit{gnis} \textit{in} \textbf{spi}nis: \ast\  et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.\

13. Impúlsus evér\textit{sus} \textit{sum} \textit{ut} \textbf{cá}derem: \ast\  et Dóminus \textit{su}\textbf{scé}pit me.\

14. Fortitúdo mea, et \textit{laus} \textit{me}\textit{a} \textbf{Dó}minus: \ast\  et factus est mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

15. Vox exsultatió\textit{nis}, \textit{et} \textit{sa}\textbf{lú}tis: \ast\  in tabernáculis \textit{jus}\textbf{tó}rum.\

16. Déxtera Dómini fecit virtútem: \dag\  déxtera Dómi\textit{ni} \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}vit me, \ast\  déxtera Dómini fecit \textit{vir}\textbf{tú}tem.\

17. Non mó\textit{ri}\textit{ar}, \textit{sed} \textbf{vi}vam: \ast\  et narrábo ópe\textit{ra} \textbf{Dó}mini.\

18. Castígans casti\textit{gá}\textit{vit} \textit{me} \textbf{Dó}minus: \ast\  et morti non trá\textit{di}\textbf{dit} me.\

19. Aperíte mihi portas justítiæ, \dag\  ingréssus in eas con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{Dó}mino: \ast\  hæc porta Dómini, justi intrábunt \textit{in} \textbf{e}am.\

20. Confitébor tibi quóni\textit{am} \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me: \ast\  et factus es mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

21. Lápidem, quem reprobavérunt \textit{æ}\textit{di}\textit{fi}\textbf{cán}tes: \ast\  hic factus est in ca\textit{put} \textbf{án}guli.\

22. A Dómino \textit{fac}\textit{tum} \textit{est} \textbf{is}tud: \ast\  et est mirábile in ócu\textit{lis} \textbf{nos}tris.\

23. Hæc est dies, \textit{quam} \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus: \ast\  exsultémus et lætémur \textit{in} \textbf{e}a.\

24. O Dómine, salvum me fac, \dag\  o Dómine be\textit{ne} \textit{pro}\textit{spe}\textbf{rá}re: \ast\  benedíctus qui venit in nómi\textit{ne} \textbf{Dó}mini.\

25. Benedíximus vobis \textit{de} \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini: \ast\  Deus Dóminus, et illú\textit{xit} \textbf{no}bis.\

26. Constitúite diem solém\textit{nem} \textit{in} \textit{con}\textbf{dén}sis, \ast\  usque ad cornu \textit{al}\textbf{tá}ris.\

27. Deus meus es tu, et con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}bi: \ast\  Deus meus es tu, et ex\textit{al}\textbf{tá}bo te.\

28. Confitébor tibi quóni\textit{am} \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me: \ast\  et factus es mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

29. Confitémini Dómino \textit{quón}\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}nus: \ast\  quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

30. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

31. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

