2. Dicat nunc Israël quóni\textit{am} \textbf{bo}nus:~*  quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Dicat nunc do\textit{mus} \textbf{A}aron:~*  quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

4. Dicant nunc qui ti\textit{ment} \textbf{Dó}minum:~*  quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

5. De tribulatióne invocá\textit{vi} \textbf{Dó}minum:~*  et exaudívit me in latitú\textit{di}\textit{ne} \textbf{Dó}minus.\

6. Dóminus mihi \textit{ad}\textbf{jú}tor:~*  non timébo quid fáciat \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ho}mo.\

7. Dóminus mihi \textit{ad}\textbf{jú}tor:~*  et ego despíciam ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.\

8. Bonum est confídere \textit{in} \textbf{Dó}mino:~*  quam confíde\textit{re} \textit{in} \textbf{hó}mine.\

9. Bonum est speráre \textit{in} \textbf{Dó}mino:~*  quam speráre \textit{in} \textit{prin}\textbf{cí}pibus.\

10. Omnes Gentes circu\textit{i}\textbf{é}runt me:~*  et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.\

11. Circumdántes circum\textit{de}\textbf{dé}runt me:~*  et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.\

12. Circumdedérunt me sicut apes, \dag\  et exarsérunt sicut ignis \textit{in} \textbf{spi}nis:~*  et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.\

13. Impúlsus evérsus sum \textit{ut} \textbf{cá}derem:~*  et Dómi\textit{nus} \textit{su}\textbf{scé}pit me.\

14. Fortitúdo mea, et laus me\textit{a} \textbf{Dó}minus:~*  et factus est mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

15. Vox exsultatiónis, et \textit{sa}\textbf{lú}tis:~*  in tabernácu\textit{lis} \textit{jus}\textbf{tó}rum.\

16. Déxtera Dómini fecit virtútem: \dag\  déxtera Dómini ex\textit{al}\textbf{tá}vit me,~*  déxtera Dómini fe\textit{cit} \textit{vir}\textbf{tú}tem.\

17. Non móriar, \textit{sed} \textbf{vi}vam:~*  et narrábo ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini.\

18. Castígans castigávit \textit{me} \textbf{Dó}minus:~*  et morti non \textit{trá}\textit{di}\textbf{dit} me.\

19. Aperíte mihi portas justítiæ, \dag\  ingréssus in eas confité\textit{bor} \textbf{Dó}mino:~*  hæc porta Dómini, justi intrá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}am.\

20. Confitébor tibi quóniam ex\textit{au}\textbf{dís}ti me:~*  et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

21. Lápidem, quem reprobavérunt ædi\textit{fi}\textbf{cán}tes:~*  hic factus est in \textit{ca}\textit{put} \textbf{án}guli.\

22. A Dómino factum \textit{est} \textbf{is}tud:~*  et est mirábile in ó\textit{cu}\textit{lis} \textbf{nos}tris.\

23. Hæc est dies, quam fe\textit{cit} \textbf{Dó}minus:~*  exsultémus et læté\textit{mur} \textit{in} \textbf{e}a.\

24. O Dómine, salvum me fac, \dag\  o Dómine bene pro\textit{spe}\textbf{rá}re:~*  benedíctus qui venit in nó\textit{mi}\textit{ne} \textbf{Dó}mini.\

25. Benedíximus vobis de do\textit{mo} \textbf{Dó}mini:~*  Deus Dóminus, et il\textit{lú}\textit{xit} \textbf{no}bis.\

26. Constitúite diem solémnem in \textit{con}\textbf{dén}sis,~*  usque ad cor\textit{nu} \textit{al}\textbf{tá}ris.\

27. Deus meus es tu, et confité\textit{bor} \textbf{ti}bi:~*  Deus meus es tu, et \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bo te.\

28. Confitébor tibi quóniam ex\textit{au}\textbf{dís}ti me:~*  et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

29. Confitémini Dómino quóni\textit{am} \textbf{bo}nus:~*  quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

30. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

31. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

