2. Dicat nunc Israël \textbf{quón}iam \textbf{bo}nus: \ast\  quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Dicat nunc \textbf{do}mus \textbf{A}\textbf{a}ron: \ast\  quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

4. Dicant nunc qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}\textbf{mi}num: \ast\  quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

5. De tribulatióne invo\textbf{cá}vi \textbf{Dó}\textbf{mi}num: \ast\  et exaudívit me in lati\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{Dó}minus.\

6. Dóminus \textbf{mi}hi ad\textbf{jú}tor: \ast\  non timébo quid fáci\textit{at} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ho}mo.\

7. Dóminus \textbf{mi}hi ad\textbf{jú}tor: \ast\  et ego despíciam in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.\

8. Bonum est confíde\textbf{re} in \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  quam confí\textit{de}\textit{re} \textit{in} \textbf{hó}mine.\

9. Bonum est spe\textbf{rá}re in \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  quam sperá\textit{re} \textit{in} \textit{prin}\textbf{cí}pibus.\

10. Omnes Gentes cir\textbf{cu}i\textbf{é}\textbf{runt} me: \ast\  et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.\

11. Circumdántes cir\textbf{cum}de\textbf{dé}\textbf{runt} me: \ast\  et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.\

12. Circumdedérunt me sicut apes, \dag\  et exarsérunt sicut \textbf{i}gnis in \textbf{spi}nis: \ast\  et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.\

13. Impúlsus evérsus \textbf{sum} ut \textbf{cá}\textbf{de}rem: \ast\  et Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{su}\textbf{scé}pit me.\

14. Fortitúdo mea, et laus \textbf{me}a \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  et factus est mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

15. Vox exsultatiónis, \textbf{et} sa\textbf{lú}tis: \ast\  in taberná\textit{cu}\textit{lis} \textit{jus}\textbf{tó}rum.\

16. Déxtera Dómini fecit virtútem: \dag\  déxtera Dómini \textbf{ex}al\textbf{tá}\textbf{vit} me, \ast\  déxtera Dómini \textit{fe}\textit{cit} \textit{vir}\textbf{tú}tem.\

17. Non móri\textbf{ar}, sed \textbf{vi}vam: \ast\  et narrábo \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini.\

18. Castígans casti\textbf{gá}vit me \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  et morti \textit{non} \textit{trá}\textit{di}\textbf{dit} me.\

19. Aperíte mihi portas justítiæ, \dag\  ingréssus in eas confi\textbf{té}bor \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  hæc porta Dómini, justi in\textit{trá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}am.\

20. Confitébor tibi quóniam \textbf{ex}au\textbf{dís}\textbf{ti} me: \ast\  et factus es mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

21. Lápidem, quem reprobavérunt æ\textbf{di}fi\textbf{cán}tes: \ast\  hic factus est \textit{in} \textit{ca}\textit{put} \textbf{án}guli.\

22. A Dómino \textbf{fac}tum est \textbf{is}tud: \ast\  et est mirábile in \textit{ó}\textit{cu}\textit{lis} \textbf{nos}tris.\

23. Hæc est dies, quam \textbf{fe}cit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  exsultémus et læ\textit{té}\textit{mur} \textit{in} \textbf{e}a.\

24. O Dómine, salvum me fac, \dag\  o Dómine bene \textbf{pro}spe\textbf{rá}re: \ast\  benedíctus qui venit in \textit{nó}\textit{mi}\textit{ne} \textbf{Dó}mini.\

25. Benedíximus vobis de \textbf{do}mo \textbf{Dó}\textbf{mi}ni: \ast\  Deus Dóminus, et \textit{il}\textit{lú}\textit{xit} \textbf{no}bis.\

26. Constitúite diem solémnem \textbf{in} con\textbf{dén}sis, \ast\  usque ad \textit{cor}\textit{nu} \textit{al}\textbf{tá}ris.\

27. Deus meus es tu, et confi\textbf{té}bor \textbf{ti}bi: \ast\  Deus meus es tu, \textit{et} \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bo te.\

28. Confitébor tibi quóniam \textbf{ex}au\textbf{dís}\textbf{ti} me: \ast\  et factus es mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.\

29. Confitémini Dómino \textbf{quón}iam \textbf{bo}nus: \ast\  quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

30. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

31. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

