2. Beáti, qui scrutántur testimóni\textit{a} \textbf{e}jus: \ast\  in toto corde ex\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um.\

3. Non enim qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem, \ast\  in viis ejus am\textit{bu}\textit{la}\textbf{vé}runt.\

4. Tu \textit{man}\textbf{dás}ti \ast\  mandáta tua custo\textit{dí}\textit{ri} \textbf{ni}mis.\

5. Utinam dirigántur vi\textit{æ} \textbf{me}æ, \ast\  ad custodiéndas justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as!\

6. Tunc non \textit{con}\textbf{fún}dar, \ast\  cum perspéxero in ómnibus man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.\

7. Confitébor tibi in directió\textit{ne} \textbf{cor}dis: \ast\  in eo quod dídici judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

8. Justificatiónes tuas \textit{cus}\textbf{tó}diam: \ast\  non me derelínquas \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que.\

9. In quo córrigit adolescéntior vi\textit{am} \textbf{su}am? \ast\  in custodiéndo ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.\

10. In toto corde meo ex\textit{qui}\textbf{sí}vi te: \ast\  ne repéllas me a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.\

11. In corde meo abscóndi elóqui\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  ut non \textit{pec}\textit{cem} \textbf{ti}bi.\

12. Benedíctus \textit{es}, \textbf{Dó}mine: \ast\  doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.\

13. In lábi\textit{is} \textbf{me}is, \ast\  pronuntiávi ómnia judícia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.\

14. In via testimoniórum tuórum de\textit{lec}\textbf{tá}tus sum, \ast\  sicut in ómni\textit{bus} \textit{di}\textbf{ví}tiis.\

15. In mandátis tuis ex\textit{er}\textbf{cé}bor: \ast\  et considerábo \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as.\

16. In justificatiónibus tuis me\textit{di}\textbf{tá}bor: \ast\  non oblivíscar ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.\

17. Retríbue servo tuo, viví\textit{fi}\textbf{ca} me: \ast\  et custódiam ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.\

18. Revéla ócu\textit{los} \textbf{me}os: \ast\  et considerábo mirabília de \textit{le}\textit{ge} \textbf{tu}a.\

19. Incola ego sum \textit{in} \textbf{ter}ra: \ast\  non abscóndas a me man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

20. Concupívit ánima mea desideráre justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as, \ast\  in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.\

21. Increpásti \textit{su}\textbf{pér}bos: \ast\  maledícti qui declínant a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.\

22. Aufer a me oppróbrium, et \textit{con}\textbf{témp}tum: \ast\  quia testimónia tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me lo\textit{que}\textbf{bán}tur: \ast\  servus autem tuus exercebátur in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.\

24. Nam et testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est: \ast\  et consílium meum justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.\

25. Adhǽsit paviménto áni\textit{ma} \textbf{me}a: \ast\  vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.\

26. Vias meas enuntiávi et ex\textit{au}\textbf{dís}ti me: \ast\  doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.\

27. Viam justificatiónum tuárum ín\textit{stru}\textbf{e} me: \ast\  et exercébor in mirabí\textit{li}\textit{bus} \textbf{tu}is.\

28. Dormitávit ánima mea \textit{præ} \textbf{tǽ}dio: \ast\  confírma me in \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is.\

29. Viam iniquitátis ámo\textit{ve} \textbf{a} me: \ast\  et de lege tua mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i.\

30. Viam veritátis \textit{e}\textbf{lé}gi: \ast\  judícia tua non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

31. Adhǽsi testimóniis tu\textit{is} \textbf{Dó}mine: \ast\  noli \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}dere.\

32. Viam mandatórum tuórum \textit{cu}\textbf{cúr}ri: \ast\  cum dilatás\textit{ti} \textit{cor} \textbf{me}um.\

33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum \textit{tu}\textbf{á}rum: \ast\  et exquíram \textit{e}\textit{am} \textbf{sem}per.\

34. Da mihi intelléctum, et scrutábor le\textit{gem} \textbf{tu}am: \ast\  et custódiam illam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o.\

35. Deduc me in sémitam mandatórum \textit{tu}\textbf{ó}rum: \ast\  quia \textit{ip}\textit{sam} \textbf{vó}lui.\

36. Inclína cor meum in testimóni\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et non in \textit{a}\textit{va}\textbf{rí}tiam.\

37. Avérte óculos meos ne vídeant va\textit{ni}\textbf{tá}tem: \ast\  in via tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\

38. Státue servo tuo elóqui\textit{um} \textbf{tu}um, \ast\  in ti\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.\

39. Amputa oppróbrium meum quod su\textit{spi}\textbf{cá}tus sum: \ast\  quia judícia tu\textit{a} \textit{ju}\textbf{cún}da.\

40. Ecce concupívi mandá\textit{ta} \textbf{tu}a: \ast\  in æquitáte tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\

41. Et véniat super me misericórdia tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine: \ast\  salutáre tuum secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.\

42. Et respondébo exprobrántibus mi\textit{hi} \textbf{ver}bum: \ast\  quia sperávi in sermó\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.\

43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis us\textit{que}\textbf{quá}que: \ast\  quia in judíciis tuis su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

44. Et custódiam legem tu\textit{am} \textbf{sem}per: \ast\  in sǽculum et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

45. Et ambulábam in la\textit{ti}\textbf{tú}dine: \ast\  quia mandáta tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

46. Et loquébar in testimóniis tuis in conspéc\textit{tu} \textbf{re}gum: \ast\  et non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dé}bar.\

47. Et meditábar in mandá\textit{tis} \textbf{tu}is, \ast\  \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi.\

48. Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ \textit{di}\textbf{lé}xi: \ast\  et exercébar in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.\

49. Memor esto verbi tui ser\textit{vo} \textbf{tu}o, \ast\  in quo mihi \textit{spem} \textit{de}\textbf{dís}ti.\

50. Hæc me consoláta est in humilitá\textit{te} \textbf{me}a: \ast\  quia elóquium tuum vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}vit me.\

51. Supérbi iníque agébant us\textit{que}\textbf{quá}que: \ast\  a lege autem tua non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.\

52. Memor fui judiciórum tuórum a sǽcu\textit{lo}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et \textit{con}\textit{so}\textbf{lá}tus sum.\

53. Deféctio té\textit{nu}\textbf{it} me, \ast\  pro peccatóribus derelinquéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.\

54. Cantábiles mihi erant justificatió\textit{nes} \textbf{tu}æ, \ast\  in loco peregrinati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.\

55. Memor fui nocte nóminis tu\textit{i}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et custodívi \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.\

56. Hæc facta \textit{est} \textbf{mi}hi: \ast\  quia justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

57. Pórtio me\textit{a}, \textbf{Dó}mine, \ast\  dixi custodíre \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.\

58. Deprecátus sum fáciem tuam in toto cor\textit{de} \textbf{me}o: \ast\  miserére mei secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.\

59. Cogitávi vi\textit{as} \textbf{me}as: \ast\  et convérti pedes meos in testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.\

60. Parátus sum, et non sum \textit{tur}\textbf{bá}tus: \ast\  ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

61. Funes peccatórum circumplé\textit{xi} \textbf{sunt} me: \ast\  et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

62. Média nocte surgébam ad confitén\textit{dum} \textbf{ti}bi: \ast\  super judícia justificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.\

63. Párticeps ego sum ómnium timén\textit{ti}\textbf{um} te: \ast\  et custodiéntium man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

64. Misericórdia tua, Dómine, plena \textit{est} \textbf{ter}ra: \ast\  justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.\

65. Bonitátem fecísti cum servo tu\textit{o}, \textbf{Dó}mine: \ast\  secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.\

66. Bonitátem et disciplínam et sciénti\textit{am} \textbf{do}ce me: \ast\  quia mandátis \textit{tu}\textit{is} \textbf{cré}didi.\

67. Priúsquam humiliárer ego \textit{de}\textbf{lí}qui: \ast\  proptérea elóquium tuum \textit{cus}\textit{to}\textbf{dí}vi.\

68. Bo\textit{nus} \textbf{es} tu: \ast\  et in bonitáte tua doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.\

69. Multiplicáta est super me iníquitas su\textit{per}\textbf{bó}rum: \ast\  ego autem in toto corde meo scrutábor man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

70. Coagulátum est sicut lac cor \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  ego vero legem tuam \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}tus sum.\

71. Bonum mihi quia humi\textit{li}\textbf{ás}ti me: \ast\  ut discam justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.\

72. Bonum mihi lex o\textit{ris} \textbf{tu}i: \ast\  super míllia auri \textit{et} \textit{ar}\textbf{gén}ti.\

73. Manus tuæ fecérunt me, et plas\textit{ma}\textbf{vé}runt me: \ast\  da mihi intelléctum, et discam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

74. Qui timent te vidébunt me et læ\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  quia in verba tua su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíci\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et in veritáte tua hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti me.\

76. Fiat misericórdia tua ut con\textit{so}\textbf{lé}tur me: \ast\  secúndum elóquium tuum \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.\

77. Véniant mihi miseratiónes tuæ, \textit{et} \textbf{vi}vam: \ast\  quia lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.\

78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecé\textit{runt} \textbf{in} me: \ast\  ego autem exercébor in man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.\

79. Convertántur mihi \textit{ti}\textbf{mén}tes te: \ast\  et qui novérunt testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.\

80. Fiat cor meum immaculátum in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is, \ast\  ut \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar.\

81. Defécit in salutáre tuum áni\textit{ma} \textbf{me}a: \ast\  et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

82. Defecérunt óculi mei in elóqui\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  dicéntes: Quando conso\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?\

83. Quia factus sum sicut uter in \textit{pru}\textbf{í}na: \ast\  justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

84. Quot sunt dies ser\textit{vi} \textbf{tu}i? \ast\  quando fácies de persequéntibus \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}cium?\

85. Narravérunt mihi iníqui fabula\textit{ti}\textbf{ó}nes: \ast\  sed non \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.\

86. Omnia mandáta tu\textit{a} \textbf{vé}ritas: \ast\  iníque persecúti sunt me, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} me.\

87. Paulo minus consummavérunt me \textit{in} \textbf{ter}ra: \ast\  ego autem non derelíqui man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

88. Secúndum misericórdiam tuam viví\textit{fi}\textbf{ca} me: \ast\  et custódiam testimónia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.\

89. In ætér\textit{num}, \textbf{Dó}mine, \ast\  verbum tuum pérma\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}lo.\

90. In generatiónem et generatiónem véri\textit{tas} \textbf{tu}a: \ast\  fundásti ter\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}manet.\

91. Ordinatióne tua persevé\textit{rat} \textbf{di}es: \ast\  quóniam ómnia sér\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}bi.\

92. Nisi quod lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est: \ast\  tunc forte periíssem in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.\

93. In ætérnum non oblivíscar justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as: \ast\  quia in ipsis vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}ti me.\

94. Tuus sum ego, sal\textit{vum} \textbf{me} fac: \ast\  quóniam justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.\

95. Me exspectavérunt peccatóres ut pér\textit{de}\textbf{rent} me: \ast\  testimónia tua \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi.\

96. Omnis consummatiónis vi\textit{di} \textbf{fi}nem: \ast\  latum mandátum \textit{tu}\textit{um} \textbf{ni}mis.\

97. Quómodo diléxi legem tu\textit{am}, \textbf{Dó}mine? \ast\  tota die meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.\

98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandá\textit{to} \textbf{tu}o: \ast\  quia in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{mi}hi est.\

99. Super omnes docéntes me in\textit{tel}\textbf{lé}xi: \ast\  quia testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.\

100. Super senes in\textit{tel}\textbf{lé}xi: \ast\  quia mandáta tu\textit{a} \textit{quæ}\textbf{sí}vi.\

101. Ab omni via mala prohíbui pe\textit{des} \textbf{me}os: \ast\  ut custódiam \textit{ver}\textit{ba} \textbf{tu}a.\

102. A judíciis tuis non de\textit{cli}\textbf{ná}vi: \ast\  quia tu legem posu\textit{ís}\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

103. Quam dúlcia fáucibus meis elóqui\textit{a} \textbf{tu}a, \ast\  super mel \textit{o}\textit{ri} \textbf{me}o!\

104. A mandátis tuis in\textit{tel}\textbf{lé}xi: \ast\  proptérea odívi omnem viam in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

105. Lucérna pédibus meis ver\textit{bum} \textbf{tu}um, \ast\  et lumen sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{me}is.\

106. Jurávi, \textit{et} \textbf{stá}tui \ast\  custodíre judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

107. Humiliátus sum usquequá\textit{que}, \textbf{Dó}mine: \ast\  vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.\

108. Voluntária oris mei beneplácita \textit{fac}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et judícia \textit{tu}\textit{a} \textbf{do}ce me.\

109. Anima mea in mánibus me\textit{is} \textbf{sem}per: \ast\  et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

110. Posuérunt peccatóres láque\textit{um} \textbf{mi}hi: \ast\  et de mandátis tuis \textit{non} \textit{er}\textbf{rá}vi.\

111. Hereditáte acquisívi testimónia tua in \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  quia exsultátio \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i sunt.\

112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in \textit{æ}\textbf{tér}num, \ast\  propter retri\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

113. Iníquos ódi\textit{o} \textbf{há}bui: \ast\  et legem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.\

114. Adjútor et suscéptor me\textit{us} \textbf{es} tu: \ast\  et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

115. Declináte a me, \textit{ma}\textbf{lí}gni: \ast\  et scrutábor mandáta \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i.\

116. Súscipe me secúndum elóquium tuum, \textit{et} \textbf{vi}vam: \ast\  et non confúndas me ab exspectati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.\

117. Adjuva me, et sal\textit{vus} \textbf{e}ro: \ast\  et meditábor in justificatiónibus \textit{tu}\textit{is} \textbf{sem}per.\

118. Sprevísti omnes discedéntes a judíci\textit{is} \textbf{tu}is: \ast\  quia injústa cogitáti\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

119. Prævaricántes reputávi omnes peccató\textit{res} \textbf{ter}ræ: \ast\  ídeo diléxi testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.\

120. Confíge timóre tuo car\textit{nes} \textbf{me}as: \ast\  a judíciis enim \textit{tu}\textit{is} \textbf{tí}mui.\

121. Feci judícium et \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  non tradas me calumni\textit{án}\textit{ti}\textbf{bus} me.\

122. Súscipe servum tuum \textit{in} \textbf{bo}num: \ast\  non calumniéntur \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.\

123. Oculi mei defecérunt in salutá\textit{re} \textbf{tu}um: \ast\  et in elóquium justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

124. Fac cum servo tuo secúndum misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  et justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.\

125. Servus tuus \textit{sum} \textbf{e}go: \ast\  da mihi intelléctum, ut sciam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.\

126. Tempus facién\textit{di}, \textbf{Dó}mine: \ast\  dissipavérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.\

127. Ideo diléxi mandá\textit{ta} \textbf{tu}a, \ast\  super aurum \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}zion.\

128. Proptérea ad ómnia mandáta tua di\textit{ri}\textbf{gé}bar: \ast\  omnem viam iníquam ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui.\

129. Mirabília testimóni\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  ídeo scrutáta est ea á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.\

130. Declarátio sermónum tuórum \textit{il}\textbf{lú}minat: \ast\  et intelléc\textit{tum} \textit{dat} \textbf{pár}vulis.\

131. Os meum apérui, et attrá\textit{xi} \textbf{spí}ritum: \ast\  quia mandáta tua de\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bam.\

132. Aspice in me, et miseré\textit{re} \textbf{me}i: \ast\  secúndum judícium diligéntium \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.\

133. Gressus meos dírige secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  et non dominétur mei omnis \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tia.\

134. Rédime me a calúmni\textit{is} \textbf{hó}minum: \ast\  ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

135. Fáciem tuam illúmina super ser\textit{vum} \textbf{tu}um: \ast\  et doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.\

136. Exitus aquárum deduxérunt ócu\textit{li} \textbf{me}i: \ast\  quia non custodiérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.\

137. Justus \textit{es}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et rectum judí\textit{ci}\textit{um} \textbf{tu}um.\

138. Mandásti justítiam testimóni\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et veritátem \textit{tu}\textit{am} \textbf{ni}mis.\

139. Tabéscere me fecit ze\textit{lus} \textbf{me}us: \ast\  quia oblíti sunt verba tua ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.\

140. Ignítum elóquium tuum ve\textit{he}\textbf{mén}ter: \ast\  et servus tuus di\textit{lé}\textit{xit} \textbf{il}lud.\

141. Adolescéntulus sum ego et \textit{con}\textbf{témp}tus: \ast\  justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

142. Justítia tua, justítia in \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  et lex \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas.\

143. Tribulátio, et angústia in\textit{ve}\textbf{né}runt me: \ast\  mandáta tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.\

144. Æquitas testimónia tua in \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  intelléctum da mi\textit{hi}, \textit{et} \textbf{vi}vam.\

145. Clamávi in toto corde meo, exáudi \textit{me}, \textbf{Dó}mine: \ast\  justificatiónes tu\textit{as} \textit{re}\textbf{quí}ram.\

146. Clamávi ad te, sal\textit{vum} \textbf{me} fac: \ast\  ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.\

147. Prævéni in maturitáte, et \textit{cla}\textbf{má}vi: \ast\  quia in verba tua su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\

148. Prævenérunt óculi mei ad te \textit{di}\textbf{lú}culo: \ast\  ut meditárer eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a.\

149. Vocem meam audi secúndum misericórdiam tu\textit{am}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et secúndum judícium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\

150. Appropinquavérunt persequéntes me ini\textit{qui}\textbf{tá}ti: \ast\  a lege autem tua \textit{lon}\textit{ge} \textbf{fac}ti sunt.\

151. Prope es \textit{tu}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et omnes viæ \textit{tu}\textit{æ} \textbf{vé}ritas.\

152. Inítio cognóvi de testimóni\textit{is} \textbf{tu}is: \ast\  quia in ætérnum fun\textit{dás}\textit{ti} \textbf{e}a.\

153. Vide humilitátem meam, et é\textit{ri}\textbf{pe} me: \ast\  quia legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

154. Júdica judícium meum, et réd\textit{i}\textbf{me} me: \ast\  propter elóquium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\

155. Longe a peccatóri\textit{bus} \textbf{sa}lus: \ast\  quia justificatiónes tuas non ex\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt.\

156. Misericórdiæ tuæ mul\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine: \ast\  secúndum judícium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\

157. Multi qui persequúntur me, et trí\textit{bu}\textbf{lant} me: \ast\  a testimóniis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.\

158. Vidi prævaricántes, et ta\textit{be}\textbf{scé}bam: \ast\  quia elóquia tua non cus\textit{to}\textit{di}\textbf{é}runt.\

159. Vide quóniam mandáta tua dilé\textit{xi}, \textbf{Dó}mine: \ast\  in misericórdia tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\

160. Princípium verbórum tuó\textit{rum}, \textbf{vé}ritas: \ast\  in ætérnum ómnia judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

161. Príncipes persecúti sunt \textit{me} \textbf{gra}tis: \ast\  et a verbis tuis formidá\textit{vit} \textit{cor} \textbf{me}um.\

162. Lætábor ego super elóqui\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  sicut qui invénit spó\textit{li}\textit{a} \textbf{mul}ta.\

163. Iniquitátem ódio hábui, et abo\textit{mi}\textbf{ná}tus sum: \ast\  legem autem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.\

164. Sépties in die laudem di\textit{xi} \textbf{ti}bi, \ast\  super judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

165. Pax multa diligéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}am: \ast\  et non est \textit{il}\textit{lis} \textbf{scán}dalum.\

166. Exspectábam salutáre tu\textit{um}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et mandáta tu\textit{a} \textit{di}\textbf{lé}xi.\

167. Custodívit ánima mea testimóni\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et diléxit ea \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.\

168. Servávi mandáta tua, et testimóni\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  quia omnes viæ meæ in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o.\

169. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tu\textit{o}, \textbf{Dó}mine: \ast\  juxta elóquium tuum da mihi \textit{in}\textit{tel}\textbf{léc}tum.\

170. Intret postulátio mea in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}o: \ast\  secúndum elóquium tuum \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.\

171. Eructábunt lábia me\textit{a} \textbf{hym}num, \ast\  cum docúeris me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.\

172. Pronuntiábit lingua mea elóqui\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  quia ómnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{ǽ}quitas.\

173. Fiat manus tua \textit{ut} \textbf{sal}vet me: \ast\  quóniam mandáta tu\textit{a} \textit{e}\textbf{lé}gi.\

174. Concupívi salutáre tu\textit{um}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.\

175. Vivet ánima mea, et \textit{lau}\textbf{dá}bit te: \ast\  et judícia tua \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.\

176. Errávi, sicut ovis, \textit{quæ} \textbf{pér}iit: \ast\  quære servum tuum, quia mandáta tua non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.\

177. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

178. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

