2. Sicut jurávit \textbf{Dó}mino,~*  votum vovit De\textit{o} \textbf{Ja}cob:\

3. Si introíero in tabernáculum domus \textbf{me}æ,~*  si ascéndero in lectum stra\textit{ti} \textbf{me}i:\

4. Si dédero somnum óculis \textbf{me}is,~*  et pálpebris meis dormita\textit{ti}\textbf{ó}nem:\

5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam locum \textbf{Dó}mino,~*  tabernáculum De\textit{o} \textbf{Ja}cob.\

6. Ecce audívimus eam in \textbf{E}phrata:~*  invénimus eam in cam\textit{pis} \textbf{sil}væ.\

7. Introíbimus in tabernáculum \textbf{e}jus:~*  adorábimus in loco, ubi stetérunt pe\textit{des} \textbf{e}jus.\

8. Surge, Dómine, in réquiem \textbf{tu}am,~*  tu et arca sanctificatió\textit{nis} \textbf{tu}æ.\

9. Sacerdótes tui induántur jus\textbf{tí}tiam:~*  et sancti tui \textit{ex}\textbf{súl}tent.\

10. Propter David, servum \textbf{tu}um:~*  non avértas fáciem Chris\textit{ti} \textbf{tu}i.\

11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábitur \textbf{e}am:~*  de fructu ventris tui ponam super se\textit{dem} \textbf{tu}am.\

12. Si custodíerint fílii tui testaméntum \textbf{me}um:~*  et testimónia mea hæc, quæ docé\textit{bo} \textbf{e}os.\

13. Et fílii eórum usque in \textbf{sǽ}culum:~*  sedébunt super se\textit{dem} \textbf{tu}am.\

14. Quóniam elégit Dóminus \textbf{Si}on:~*  elégit eam in habitatió\textit{nem} \textbf{si}bi.\

15. Hæc réquies mea in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~*  hic habitábo, quóniam elé\textit{gi} \textbf{e}am.\

16. Víduam ejus benedícens bene\textbf{dí}cam:~*  páuperes ejus saturá\textit{bo} \textbf{pá}\textbf{ni}bus.\

17. Sacerdótes ejus índuam salu\textbf{tá}ri:~*  et sancti ejus exsultatióne ex\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\

18. Illuc prodúcam cornu \textbf{Da}vid:~*  parávi lucérnam Chris\textit{to} \textbf{me}o.\

19. Inimícos ejus índuam confusi\textbf{ó}ne:~*  super ipsum autem efflorébit sanctificáti\textit{o} \textbf{me}a.\

20. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

