2. Sicut jurá\textit{vit} \textbf{Dó}mino, \ast\  votum vovit \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob:\

3. Si introíero in tabernáculum do\textit{mus} \textbf{me}æ, \ast\  si ascéndero in lectum \textit{stra}\textit{ti} \textbf{me}i:\

4. Si dédero somnum ócu\textit{lis} \textbf{me}is, \ast\  et pálpebris meis dormi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nem:\

5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam lo\textit{cum} \textbf{Dó}mino, \ast\  tabernáculum \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.\

6. Ecce audívimus eam \textit{in} \textbf{E}phrata: \ast\  invénimus eam in \textit{cam}\textit{pis} \textbf{sil}væ.\

7. Introíbimus in tabernácu\textit{lum} \textbf{e}jus: \ast\  adorábimus in loco, ubi stetérunt \textit{pe}\textit{des} \textbf{e}jus.\

8. Surge, Dómine, in réqui\textit{em} \textbf{tu}am, \ast\  tu et arca sanctificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.\

9. Sacerdótes tui induántur \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  et sancti tu\textit{i} \textit{ex}\textbf{súl}tent.\

10. Propter David, ser\textit{vum} \textbf{tu}um: \ast\  non avértas fáciem \textit{Chris}\textit{ti} \textbf{tu}i.\

11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábi\textit{tur} \textbf{e}am: \ast\  de fructu ventris tui ponam super \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

12. Si custodíerint fílii tui testamén\textit{tum} \textbf{me}um: \ast\  et testimónia mea hæc, quæ do\textit{cé}\textit{bo} \textbf{e}os.\

13. Et fílii eórum usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum: \ast\  sedébunt super \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

14. Quóniam elégit Dómi\textit{nus} \textbf{Si}on: \ast\  elégit eam in habitati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.\

15. Hæc réquies mea in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  hic habitábo, quóniam e\textit{lé}\textit{gi} \textbf{e}am.\

16. Víduam ejus benedícens be\textit{ne}\textbf{dí}cam: \ast\  páuperes ejus satu\textit{rá}\textit{bo} \textbf{pá}nibus.\

17. Sacerdótes ejus índuam sa\textit{lu}\textbf{tá}ri: \ast\  et sancti ejus exsultatióne \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\

18. Illuc prodúcam cor\textit{nu} \textbf{Da}vid: \ast\  parávi lucérnam \textit{Chris}\textit{to} \textbf{me}o.\

19. Inimícos ejus índuam confu\textit{si}\textbf{ó}ne: \ast\  super ipsum autem efflorébit sanctificá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a.\

20. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

