2. Sicut jurávit \textbf{Dó}mino, \ast\  votum vovit \textbf{De}o \textbf{Ja}cob:\

3. Si introíero in tabernáculum domus \textbf{me}æ, \ast\  si ascéndero in lectum \textbf{stra}ti \textbf{me}i:\

4. Si dédero somnum óculis \textbf{me}is, \ast\  et pálpebris meis dormi\textbf{ta}ti\textbf{ó}nem:\

5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam locum \textbf{Dó}mino, \ast\  tabernáculum \textbf{De}o \textbf{Ja}cob.\

6. Ecce audívimus eam in \textbf{E}phrata: \ast\  invénimus eam in \textbf{cam}pis \textbf{sil}væ.\

7. Introíbimus in tabernáculum \textbf{e}jus: \ast\  adorábimus in loco, ubi stetérunt \textbf{pe}des \textbf{e}jus.\

8. Surge, Dómine, in réquiem \textbf{tu}am, \ast\  tu et arca sanctificati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ.\

9. Sacerdótes tui induántur jus\textbf{tí}tiam: \ast\  et sancti \textbf{tu}i ex\textbf{súl}tent.\

10. Propter David, servum \textbf{tu}um: \ast\  non avértas fáciem \textbf{Chris}ti \textbf{tu}i.\

11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábitur \textbf{e}am: \ast\  de fructu ventris tui ponam super \textbf{se}dem \textbf{tu}am.\

12. Si custodíerint fílii tui testaméntum \textbf{me}um: \ast\  et testimónia mea hæc, quæ do\textbf{cé}bo \textbf{e}os.\

13. Et fílii eórum usque in \textbf{sǽ}culum: \ast\  sedébunt super \textbf{se}dem \textbf{tu}am.\

14. Quóniam elégit Dóminus \textbf{Si}on: \ast\  elégit eam in habitati\textbf{ó}nem \textbf{si}bi.\

15. Hæc réquies mea in sǽculum \textbf{sǽ}culi: \ast\  hic habitábo, quóniam e\textbf{lé}gi \textbf{e}am.\

16. Víduam ejus benedícens bene\textbf{dí}cam: \ast\  páuperes ejus satu\textbf{rá}bo \textbf{pá}nibus.\

17. Sacerdótes ejus índuam salu\textbf{tá}ri: \ast\  et sancti ejus exsultatióne \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt.\

18. Illuc prodúcam cornu \textbf{Da}vid: \ast\  parávi lucérnam \textbf{Chris}to \textbf{me}o.\

19. Inimícos ejus índuam confusi\textbf{ó}ne: \ast\  super ipsum autem efflorébit sanctifi\textbf{cá}tio \textbf{me}a.\

20. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

