2. Qui statis in \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini, \ast\  in átriis domus Dei \textbf{nos}tri.\

3. Laudáte Dóminum, quia \textit{bo}\textit{nus} \textbf{Dó}minus: \ast\  psállite nómini ejus, quóniam su\textbf{á}ve.\

4. Quóniam Jacob elégit \textit{si}\textit{bi} \textbf{Dó}minus, \ast\  Israël in possessiónem \textbf{si}bi.\

5. Quia ego cognóvi quod ma\textit{gnus} \textit{est} \textbf{Dó}minus, \ast\  et Deus noster præ ómnibus \textbf{di}is.\

6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \textit{et} \textit{in} \textbf{ter}ra, \ast\  in mari, et in ómnibus a\textbf{býs}sis.\

7. Edúcens nubes ab ex\textit{tré}\textit{mo} \textbf{ter}ræ: \ast\  fúlgura in plúviam \textbf{fe}cit.\

8. Qui prodúcit ventos de the\textit{sáu}\textit{ris} \textbf{su}is: \ast\  qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque ad \textbf{pe}cus.\

9. Et misit signa, et prodígia in médio tu\textit{i}, \textit{Æ}\textbf{gýp}te: \ast\  in Pharaónem, et in omnes servos \textbf{e}jus.\

10. Qui percússit \textit{gen}\textit{tes} \textbf{mul}tas: \ast\  et occídit reges \textbf{for}tes:\

11. Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, \textit{re}\textit{gem} \textbf{Ba}san, \ast\  et ómnia regna \textbf{Chá}naan.\

12. Et dedit terram eórum he\textit{re}\textit{di}\textbf{tá}tem, \ast\  hereditátem Israël, pópulo \textbf{su}o.\

13. Dómine, nomen tuum \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  Dómine, memoriále tuum in generatiónem et generati\textbf{ó}nem.\

14. Quia judicábit Dóminus pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um: \ast\  et in servis suis depre\textbf{cá}bitur.\

15. Simulácra Géntium argén\textit{tum} \textit{et} \textbf{au}rum: \ast\  ópera mánuum \textbf{hó}minum.\

16. Os habent, et \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur: \ast\  óculos habent, et non vi\textbf{dé}bunt.\

17. Aures habent, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient: \ast\  neque enim est spíritus in ore ip\textbf{só}rum.\

18. Símiles illis fiant qui fá\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a: \ast\  et omnes qui confídunt in \textbf{e}is.\

19. Domus Israël, benedí\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino: \ast\  domus Aaron, benedícite \textbf{Dó}mino.\

20. Domus Levi, benedí\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino: \ast\  qui timétis Dóminum, benedícite \textbf{Dó}mino.\

21. Benedíctus Dómi\textit{nus} \textit{ex} \textbf{Si}on, \ast\  qui hábitat in Je\textbf{rú}salem.\

22. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

