2. Qui statis in \textbf{do}mo \textbf{Dó}\textbf{mi}ni, \ast\  in átriis do\textit{mus} \textit{De}\textit{i} \textbf{nos}tri.\

3. Laudáte Dóminum, quia \textbf{bo}nus \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  psállite nómini ejus, quón\textit{i}\textit{am} \textit{su}\textbf{á}ve.\

4. Quóniam Jacob elégit \textbf{si}bi \textbf{Dó}\textbf{mi}nus, \ast\  Israël in posses\textit{si}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.\

5. Quia ego cognóvi quod \textbf{ma}gnus est \textbf{Dó}\textbf{mi}nus, \ast\  et Deus noster præ \textit{óm}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{di}is.\

6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \textbf{et} in \textbf{ter}ra, \ast\  in mari, et in óm\textit{ni}\textit{bus} \textit{a}\textbf{býs}sis.\

7. Edúcens nubes ab ex\textbf{tré}mo \textbf{ter}ræ: \ast\  fúlgura in \textit{plú}\textit{vi}\textit{am} \textbf{fe}cit.\

8. Qui prodúcit ventos de the\textbf{sáu}ris \textbf{su}is: \ast\  qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{pe}cus.\

9. Et misit signa, et prodígia in médio \textbf{tu}i, Æ\textbf{gýp}te: \ast\  in Pharaónem, et in om\textit{nes} \textit{ser}\textit{vos} \textbf{e}jus.\

10. Qui percússit \textbf{gen}tes \textbf{mul}tas: \ast\  et occí\textit{dit} \textit{re}\textit{ges} \textbf{for}tes:\

11. Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, \textbf{re}gem \textbf{Ba}san, \ast\  et ómni\textit{a} \textit{re}\textit{gna} \textbf{Chá}naan.\

12. Et dedit terram eórum he\textbf{re}di\textbf{tá}tem, \ast\  hereditátem Israël, \textit{pó}\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}o.\

13. Dómine, nomen tuum \textbf{in} æ\textbf{tér}num: \ast\  Dómine, memoriále tuum in generatiónem et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Quia judicábit Dóminus \textbf{pó}pulum \textbf{su}um: \ast\  et in servis su\textit{is} \textit{de}\textit{pre}\textbf{cá}bitur.\

15. Simulácra Géntium ar\textbf{gén}tum et \textbf{au}rum: \ast\  ópera \textit{má}\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}minum.\

16. Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur: \ast\  óculos habent, \textit{et} \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.\

17. Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}\textbf{di}ent: \ast\  neque enim est spíritus in \textit{o}\textit{re} \textit{ip}\textbf{só}rum.\

18. Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a: \ast\  et omnes qui con\textit{fí}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.\

19. Domus Israël, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  domus Aaron, bene\textit{dí}\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino.\

20. Domus Levi, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  qui timétis Dóminum, bene\textit{dí}\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino.\

21. Benedíctus Dómi\textbf{nus} ex \textbf{Si}on, \ast\  qui hábi\textit{tat} \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}salem.\

22. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

