2. Qui statis in domo \textbf{Dó}mini, \ast\  in átriis domus De\textit{i} \textbf{nos}tri.\

3. Laudáte Dóminum, quia bonus \textbf{Dó}minus: \ast\  psállite nómini ejus, quóniam \textit{su}\textbf{á}ve.\

4. Quóniam Jacob elégit sibi \textbf{Dó}minus, \ast\  Israël in possessió\textit{nem} \textbf{si}bi.\

5. Quia ego cognóvi quod magnus est \textbf{Dó}minus, \ast\  et Deus noster præ ómni\textit{bus} \textbf{di}is.\

6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, et in \textbf{ter}ra, \ast\  in mari, et in ómnibus \textit{a}\textbf{býs}sis.\

7. Edúcens nubes ab extrémo \textbf{ter}ræ: \ast\  fúlgura in plúvi\textit{am} \textbf{fe}cit.\

8. Qui prodúcit ventos de thesáuris \textbf{su}is: \ast\  qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque \textit{ad} \textbf{pe}cus.\

9. Et misit signa, et prodígia in médio tui, Æ\textbf{gýp}te: \ast\  in Pharaónem, et in omnes ser\textit{vos} \textbf{e}jus.\

10. Qui percússit gentes \textbf{mul}tas: \ast\  et occídit re\textit{ges} \textbf{for}tes:\

11. Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, regem \textbf{Ba}san, \ast\  et ómnia re\textit{gna} \textbf{Chá}\textbf{na}an.\

12. Et dedit terram eórum heredi\textbf{tá}tem, \ast\  hereditátem Israël, pópu\textit{lo} \textbf{su}o.\

13. Dómine, nomen tuum in æ\textbf{tér}num: \ast\  Dómine, memoriále tuum in generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Quia judicábit Dóminus pópulum \textbf{su}um: \ast\  et in servis suis de\textit{pre}\textbf{cá}\textbf{bi}tur.\

15. Simulácra Géntium argéntum et \textbf{au}rum: \ast\  ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}\textbf{mi}num.\

16. Os habent, et non lo\textbf{quén}tur: \ast\  óculos habent, et non \textit{vi}\textbf{dé}bunt.\

17. Aures habent, et non \textbf{áu}dient: \ast\  neque enim est spíritus in ore \textit{ip}\textbf{só}rum.\

18. Símiles illis fiant qui fáciunt \textbf{e}a: \ast\  et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}is.\

19. Domus Israël, benedícite \textbf{Dó}mino: \ast\  domus Aaron, benedíci\textit{te} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.\

20. Domus Levi, benedícite \textbf{Dó}mino: \ast\  qui timétis Dóminum, benedíci\textit{te} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.\

21. Benedíctus Dóminus ex \textbf{Si}on, \ast\  qui hábitat in \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.\

22. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

