2. Qui statis \textit{in} \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini, \ast\  in átriis domus De\textit{i} \textbf{nos}tri.\

3. Laudáte Dóminum, qui\textit{a} \textit{bo}\textit{nus} \textbf{Dó}minus: \ast\  psállite nómini ejus, quóniam \textit{su}\textbf{á}ve.\

4. Quóniam Jacob elé\textit{git} \textit{si}\textit{bi} \textbf{Dó}minus, \ast\  Israël in possessió\textit{nem} \textbf{si}bi.\

5. Quia ego cognóvi quod \textit{ma}\textit{gnus} \textit{est} \textbf{Dó}minus, \ast\  et Deus noster præ ómni\textit{bus} \textbf{di}is.\

6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cæ\textit{lo}, \textit{et} \textit{in} \textbf{ter}ra, \ast\  in mari, et in ómnibus \textit{a}\textbf{býs}sis.\

7. Edúcens nubes ab \textit{ex}\textit{tré}\textit{mo} \textbf{ter}ræ: \ast\  fúlgura in plúvi\textit{am} \textbf{fe}cit.\

8. Qui prodúcit ventos de \textit{the}\textit{sáu}\textit{ris} \textbf{su}is: \ast\  qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque \textit{ad} \textbf{pe}cus.\

9. Et misit signa, et prodígia in médio \textit{tu}\textit{i}, \textit{Æ}\textbf{gýp}te: \ast\  in Pharaónem, et in omnes ser\textit{vos} \textbf{e}jus.\

10. Qui percús\textit{sit} \textit{gen}\textit{tes} \textbf{mul}tas: \ast\  et occídit re\textit{ges} \textbf{for}tes:\

11. Sehon, regem Amorrhæórum, et \textit{Og}, \textit{re}\textit{gem} \textbf{Ba}san, \ast\  et ómnia re\textit{gna} \textbf{Chá}naan.\

12. Et dedit terram eórum \textit{he}\textit{re}\textit{di}\textbf{tá}tem, \ast\  hereditátem Israël, pópu\textit{lo} \textbf{su}o.\

13. Dómine, nomen tu\textit{um} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  Dómine, memoriále tuum in generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Quia judicábit Dóminus \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um: \ast\  et in servis suis de\textit{pre}\textbf{cá}bitur.\

15. Simulácra Géntium ar\textit{gén}\textit{tum} \textit{et} \textbf{au}rum: \ast\  ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}minum.\

16. Os habent, \textit{et} \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur: \ast\  óculos habent, et non \textit{vi}\textbf{dé}bunt.\

17. Aures ha\textit{bent}, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient: \ast\  neque enim est spíritus in ore \textit{ip}\textbf{só}rum.\

18. Símiles illis fiant qui \textit{fá}\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a: \ast\  et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}is.\

19. Domus Israël, bene\textit{dí}\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino: \ast\  domus Aaron, benedíci\textit{te} \textbf{Dó}mino.\

20. Domus Levi, bene\textit{dí}\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino: \ast\  qui timétis Dóminum, benedíci\textit{te} \textbf{Dó}mino.\

21. Benedíctus Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{ex} \textbf{Si}on, \ast\  qui hábitat in \textit{Je}\textbf{rú}salem.\

22. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

