2. Confitémini \textbf{De}o de\textbf{ó}rum:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Confitémini Dómino \textbf{do}mi\textbf{nó}rum:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

4. Qui facit mirabília \textbf{ma}gna \textbf{so}lus:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

5. Qui fecit cælos in \textbf{in}tel\textbf{léc}tu:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

6. Qui firmávit terram \textbf{su}per \textbf{a}quas:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

7. Qui fecit lumi\textbf{ná}ria \textbf{ma}gna:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

8. Solem in potes\textbf{tá}tem di\textbf{é}i:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

9. Lunam et stellas in potes\textbf{tá}tem \textbf{noc}tis:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

10. Qui percússit Ægýptum cum primogéni\textbf{tis} e\textbf{ó}rum:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

11. Qui edúxit Israël de médi\textbf{o} e\textbf{ó}rum:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

12. In manu poténti, et bráchi\textbf{o} ex\textbf{cél}so:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

13. Qui divísit Mare Rubrum in di\textbf{vi}si\textbf{ó}nes:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

14. Et edúxit Israël per \textbf{mé}dium \textbf{e}jus:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in \textbf{Ma}ri \textbf{Ru}bro:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

16. Qui tradúxit pópulum suum \textbf{per} de\textbf{sér}tum:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

17. Qui percússit \textbf{re}ges \textbf{ma}gnos:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

18. Et occídit \textbf{re}ges \textbf{for}tes:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

19. Sehon, regem A\textbf{mor}rhæ\textbf{ó}rum:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

20. Et Og, \textbf{re}gem \textbf{Ba}san:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

21. Et dedit terram eórum he\textbf{re}di\textbf{tá}tem:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

22. Hereditátem Israël, \textbf{ser}vo \textbf{su}o:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

23. Quia in humilitáte nostra memor \textbf{fu}it \textbf{nos}tri:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

24. Et redémit nos ab ini\textbf{mí}cis \textbf{nos}tris:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

25. Qui dat escam \textbf{om}ni \textbf{car}ni:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

26. Confitémini \textbf{De}o \textbf{cæ}li:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

27. Confitémini Dómino \textbf{do}mi\textbf{nó}rum:~*  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

28. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

