2. Confitémini Deo \textit{de}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Confitémini Dómino do\textit{mi}\textbf{nó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

4. Qui facit mirabília ma\textit{gna} \textbf{so}lus: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

5. Qui fecit cælos in in\textit{tel}\textbf{léc}tu: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

6. Qui firmávit terram su\textit{per} \textbf{a}quas: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

7. Qui fecit luminári\textit{a} \textbf{ma}gna: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

8. Solem in potestátem \textit{di}\textbf{é}i: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

9. Lunam et stellas in potestá\textit{tem} \textbf{noc}tis: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

10. Qui percússit Ægýptum cum primogénitis \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

11. Qui edúxit Israël de médio \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

12. In manu poténti, et bráchio \textit{ex}\textbf{cél}so: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

13. Qui divísit Mare Rubrum in divi\textit{si}\textbf{ó}nes: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

14. Et edúxit Israël per médi\textit{um} \textbf{e}jus: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Ma\textit{ri} \textbf{Ru}bro: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

16. Qui tradúxit pópulum suum per \textit{de}\textbf{sér}tum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

17. Qui percússit re\textit{ges} \textbf{ma}gnos: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

18. Et occídit re\textit{ges} \textbf{for}tes: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

19. Sehon, regem Amor\textit{rhæ}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

20. Et Og, re\textit{gem} \textbf{Ba}san: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

21. Et dedit terram eórum here\textit{di}\textbf{tá}tem: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

22. Hereditátem Israël, ser\textit{vo} \textbf{su}o: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

23. Quia in humilitáte nostra memor fu\textit{it} \textbf{nos}tri: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

24. Et redémit nos ab inimí\textit{cis} \textbf{nos}tris: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

25. Qui dat escam om\textit{ni} \textbf{car}ni: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

26. Confitémini De\textit{o} \textbf{cæ}li: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

27. Confitémini Dómino do\textit{mi}\textbf{nó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.\

28. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

