2. Confitémini \textit{De}\textit{o} \textit{de}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

3. Confitémini Dómi\textit{no} \textit{do}\textit{mi}\textbf{nó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

4. Qui facit mirabíli\textit{a} \textit{ma}\textit{gna} \textbf{so}lus: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

5. Qui fecit cælos \textit{in} \textit{in}\textit{tel}\textbf{léc}tu: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

6. Qui firmávit ter\textit{ram} \textit{su}\textit{per} \textbf{a}quas: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

7. Qui fecit lumi\textit{ná}\textit{ri}\textit{a} \textbf{ma}gna: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

8. Solem in potes\textit{tá}\textit{tem} \textit{di}\textbf{é}i: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

9. Lunam et stellas in pot\textit{es}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{noc}tis: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

10. Qui percússit Ægýptum cum primogé\textit{ni}\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

11. Qui edúxit Israël de mé\textit{di}\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

12. In manu poténti, et brá\textit{chi}\textit{o} \textit{ex}\textbf{cél}so: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

13. Qui divísit Mare Rubrum in \textit{di}\textit{vi}\textit{si}\textbf{ó}nes: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

14. Et edúxit Israël per \textit{mé}\textit{di}\textit{um} \textbf{e}jus: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus \textit{in} \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

16. Qui tradúxit pópulum su\textit{um} \textit{per} \textit{de}\textbf{sér}tum: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

17. Qui percús\textit{sit} \textit{re}\textit{ges} \textbf{ma}gnos: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

18. Et occí\textit{dit} \textit{re}\textit{ges} \textbf{for}tes: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

19. Sehon, regem \textit{A}\textit{mor}\textit{rhæ}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

20. Et \textit{Og}, \textit{re}\textit{gem} \textbf{Ba}san: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

21. Et dedit terram eórum \textit{he}\textit{re}\textit{di}\textbf{tá}tem: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

22. Hereditátem Isra\textit{ël}, \textit{ser}\textit{vo} \textbf{su}o: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

23. Quia in humilitáte nostra me\textit{mor} \textit{fu}\textit{it} \textbf{nos}tri: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

24. Et redémit nos ab in\textit{i}\textit{mí}\textit{cis} \textbf{nos}tris: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

25. Qui dat es\textit{cam} \textit{om}\textit{ni} \textbf{car}ni: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

26. Confitémi\textit{ni} \textit{De}\textit{o} \textbf{cæ}li: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

27. Confitémini Dómi\textit{no} \textit{do}\textit{mi}\textbf{nó}rum: \ast\  quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.\

28. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

