2. Intellexísti cogitatiónes me\textit{as} \textit{de} \textbf{lon}ge: \ast\  sémitam meam, et funículum meum \textit{in}\textit{ves}\textit{ti}\textbf{gás}ti.\

3. Et omnes vias meas \textit{præ}\textit{vi}\textbf{dís}ti: \ast\  quia non est sermo \textit{in} \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.\

4. Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \textit{et} \textit{an}\textbf{tí}qua: \ast\  tu formásti me, et posuísti super \textit{me} \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am.\

5. Mirábilis facta est sciéntia \textit{tu}\textit{a} \textbf{ex} me: \ast\  confortáta est, et non pót\textit{e}\textit{ro} \textit{ad} \textbf{e}am.\

6. Quo ibo a spí\textit{ri}\textit{tu} \textbf{tu}o? \ast\  et quo a fáci\textit{e} \textit{tu}\textit{a} \textbf{fú}giam?\

7. Si ascéndero in cæ\textit{lum}, \textit{tu} \textbf{il}lic es: \ast\  si descéndero in \textit{in}\textit{fér}\textit{num}, \textbf{ad}es.\

8. Si súmpsero pennas me\textit{as} \textit{di}\textbf{lú}culo, \ast\  et habitávero in \textit{ex}\textit{tré}\textit{mis} \textbf{ma}ris.\

9. Etenim illuc manus tu\textit{a} \textit{de}\textbf{dú}cet me: \ast\  et tenébit me \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.\

10. Et dixi: Fórsitan ténebræ \textit{con}\textit{cul}\textbf{cá}bunt me: \ast\  et nox illuminátio mea in de\textit{lí}\textit{ci}\textit{is} \textbf{me}is.\

11. Quia ténebræ non obscurabúntur a te, \dag\  et nox sicut dies il\textit{lu}\textit{mi}\textbf{ná}bitur: \ast\  sicut ténebræ ejus, ita \textit{et} \textit{lu}\textit{men} \textbf{e}jus.\

12. Quia tu possedísti \textit{re}\textit{nes} \textbf{me}os: \ast\  suscepísti me de úte\textit{ro} \textit{ma}\textit{tris} \textbf{me}æ.\

13. Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es: \dag\  mirabília ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a, \ast\  et ánima mea \textit{co}\textit{gnó}\textit{scit} \textbf{ni}mis.\

14. Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}to: \ast\  et substántia mea in inferi\textit{ó}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.\

15. Imperféctum meum vidérunt óculi tui, \dag\  et in libro tuo om\textit{nes} \textit{scri}\textbf{bén}tur: \ast\  dies formabúntur, et \textit{ne}\textit{mo} \textit{in} \textbf{e}is.\

16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textit{tu}\textit{i}, \textbf{De}us: \ast\  nimis confortátus est princi\textit{pá}\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Dinumerábo eos, et super arénam multi\textit{pli}\textit{ca}\textbf{bún}tur: \ast\  exsurréxi, et \textit{ad}\textit{huc} \textit{sum} \textbf{te}cum.\

18. Si occíderis, Deus, \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res: \ast\  viri sánguinum, de\textit{cli}\textit{ná}\textit{te} \textbf{a} me.\

19. Quia dícitis in cogi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  Accípient in vanitáte ci\textit{vi}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}as.\

20. Nonne qui odérunt te, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ó}deram? \ast\  et super inimícos tu\textit{os} \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam?\

21. Perfécto ódio ó\textit{de}\textit{ram} \textbf{il}los: \ast\  et inimíci \textit{fac}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi.\

22. Proba me, Deus, et sci\textit{to} \textit{cor} \textbf{me}um: \ast\  intérroga me, et cognósce \textit{sé}\textit{mi}\textit{tas} \textbf{me}as.\

23. Et vide, si via iniquitá\textit{tis} \textit{in} \textbf{me} est: \ast\  et deduc me in \textit{vi}\textit{a} \textit{æ}\textbf{tér}na.\

24. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

