2. Intellexísti cogitatiónes me\textit{as} \textit{de} \textbf{lon}ge: \ast\  sémitam meam, et funículum meum investi\textbf{gás}ti.\

3. Et omnes vias meas \textit{præ}\textit{vi}\textbf{dís}ti: \ast\  quia non est sermo in lingua \textbf{me}a.\

4. Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \textit{et} \textit{an}\textbf{tí}qua: \ast\  tu formásti me, et posuísti super me manum \textbf{tu}am.\

5. Mirábilis facta est sciéntia \textit{tu}\textit{a} \textbf{ex} me: \ast\  confortáta est, et non pótero ad \textbf{e}am.\

6. Quo ibo a spí\textit{ri}\textit{tu} \textbf{tu}o? \ast\  et quo a fácie tua \textbf{fú}giam?\

7. Si ascéndero in cæ\textit{lum}, \textit{tu} \textbf{il}lic es: \ast\  si descéndero in inférnum, \textbf{ad}es.\

8. Si súmpsero pennas me\textit{as} \textit{di}\textbf{lú}culo, \ast\  et habitávero in extrémis \textbf{ma}ris.\

9. Etenim illuc manus tu\textit{a} \textit{de}\textbf{dú}cet me: \ast\  et tenébit me déxtera \textbf{tu}a.\

10. Et dixi: Fórsitan ténebræ \textit{con}\textit{cul}\textbf{cá}bunt me: \ast\  et nox illuminátio mea in delíciis \textbf{me}is.\

11. Quia ténebræ non obscurabúntur a te, \dag\  et nox sicut dies il\textit{lu}\textit{mi}\textbf{ná}bitur: \ast\  sicut ténebræ ejus, ita et lumen \textbf{e}jus.\

12. Quia tu possedísti \textit{re}\textit{nes} \textbf{me}os: \ast\  suscepísti me de útero matris \textbf{me}æ.\

13. Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es: \dag\  mirabília ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a, \ast\  et ánima mea cognóscit \textbf{ni}mis.\

14. Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}to: \ast\  et substántia mea in inferióribus \textbf{ter}ræ.\

15. Imperféctum meum vidérunt óculi tui, \dag\  et in libro tuo om\textit{nes} \textit{scri}\textbf{bén}tur: \ast\  dies formabúntur, et nemo in \textbf{e}is.\

16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textit{tu}\textit{i}, \textbf{De}us: \ast\  nimis confortátus est principátus e\textbf{ó}rum.\

17. Dinumerábo eos, et super arénam multi\textit{pli}\textit{ca}\textbf{bún}tur: \ast\  exsurréxi, et adhuc sum \textbf{te}cum.\

18. Si occíderis, Deus, \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res: \ast\  viri sánguinum, declináte \textbf{a} me.\

19. Quia dícitis in cogi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  Accípient in vanitáte civitátes \textbf{tu}as.\

20. Nonne qui odérunt te, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ó}deram? \ast\  et super inimícos tuos tabe\textbf{scé}bam?\

21. Perfécto ódio ó\textit{de}\textit{ram} \textbf{il}los: \ast\  et inimíci facti sunt \textbf{mi}hi.\

22. Proba me, Deus, et sci\textit{to} \textit{cor} \textbf{me}um: \ast\  intérroga me, et cognósce sémitas \textbf{me}as.\

23. Et vide, si via iniquitá\textit{tis} \textit{in} \textbf{me} est: \ast\  et deduc me in via æ\textbf{tér}na.\

24. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

