2. Qui cogitavérunt iniquitátes in \textbf{cor}de:~*  tota die constitu\textbf{é}bant \textbf{prǽ}lia.\

3. Acuérunt linguas suas sicut ser\textbf{pén}tis:~*  venénum áspidum sub lábi\textbf{is} e\textbf{ó}rum.\

4. Custódi me, Dómine, de manu pecca\textbf{tó}ris:~*  et ab homínibus iníquis \textbf{é}ri\textbf{pe} me.\

5. Qui cogitavérunt supplantáre gressus \textbf{me}os:~*  abscondérunt supérbi \textbf{lá}queum \textbf{mi}hi:\

6. Et funes extendérunt in \textbf{lá}queum:~*  juxta iter scándalum posu\textbf{é}runt \textbf{mi}hi.\

7. Dixi Dómino: Deus meus \textbf{es} tu:~*  exáudi, Dómine, vocem deprecati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.\

8. Dómine, Dómine, virtus salútis \textbf{me}æ:~*  obumbrásti super caput meum in \textbf{di}e \textbf{bel}li.\

9. Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri: \dag\  cogitavérunt \textbf{con}tra me,~*  ne derelínquas me, ne forte \textbf{ex}al\textbf{tén}tur.\

10. Caput circúitus e\textbf{ó}rum:~*  labor labiórum ipsórum o\textbf{pé}riet \textbf{e}os.\

11. Cadent super eos carbónes, \dag\  in ignem dejícies \textbf{e}os:~*  in misériis \textbf{non} sub\textbf{sís}tent.\

12. Vir linguósus non dirigétur in \textbf{ter}ra:~*  virum injústum mala cápient \textbf{in} in\textbf{tér}itu.\

13. Cognóvi quia fáciet Dóminus judícium \textbf{ín}opis:~*  et vin\textbf{díc}tam \textbf{páu}perum.\

14. Verúmtamen justi confitebúntur nómini \textbf{tu}o:~*  et habitábunt recti cum \textbf{vul}tu \textbf{tu}o.\

15. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

