2. Qui cogitavérunt iniquitá\textit{tes} \textit{in} \textbf{cor}de: \ast\  tota die constituébant \textbf{prǽ}lia.\

3. Acuérunt linguas suas sic\textit{ut} \textit{ser}\textbf{pén}tis: \ast\  venénum áspidum sub lábiis e\textbf{ó}rum.\

4. Custódi me, Dómine, de manu \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris: \ast\  et ab homínibus iníquis éri\textbf{pe} me.\

5. Qui cogitavérunt supplantáre \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}os: \ast\  abscondérunt supérbi láqueum \textbf{mi}hi:\

6. Et funes extendé\textit{runt} \textit{in} \textbf{lá}queum: \ast\  juxta iter scándalum posuérunt \textbf{mi}hi.\

7. Dixi Dómino: Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu: \ast\  exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis \textbf{me}æ.\

8. Dómine, Dómine, virtus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ: \ast\  obumbrásti super caput meum in die \textbf{bel}li.\

9. Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri: \dag\  cogita\textit{vé}\textit{runt} \textbf{con}tra me, \ast\  ne derelínquas me, ne forte exal\textbf{tén}tur.\

10. Caput circúi\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  labor labiórum ipsórum opériet \textbf{e}os.\

11. Cadent super eos carbónes, \dag\  in ignem dejí\textit{ci}\textit{es} \textbf{e}os: \ast\  in misériis non sub\textbf{sís}tent.\

12. Vir linguósus non dirigé\textit{tur} \textit{in} \textbf{ter}ra: \ast\  virum injústum mala cápient in in\textbf{tér}itu.\

13. Cognóvi quia fáciet Dóminus judí\textit{ci}\textit{um} \textbf{ín}opis: \ast\  et vindíctam \textbf{páu}perum.\

14. Verúmtamen justi confitebúntur nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}o: \ast\  et habitábunt recti cum vultu \textbf{tu}o.\

15. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

