2. Qui cogitavérunt iniqui\textbf{tá}tes in \textbf{cor}de: \ast\  tota die constitu\textbf{é}bant \textbf{prǽ}lia.\

3. Acuérunt linguas suas \textbf{sic}ut ser\textbf{pén}tis: \ast\  venénum áspidum sub lábi\textbf{is} e\textbf{ó}rum.\

4. Custódi me, Dómine, de manu \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris: \ast\  et ab homínibus iníquis \textbf{é}ri\textbf{pe} me.\

5. Qui cogitavérunt supplantáre \textbf{gres}sus \textbf{me}os: \ast\  abscondérunt supérbi \textbf{lá}queum \textbf{mi}hi:\

6. Et funes exten\textbf{dé}runt in \textbf{lá}queum: \ast\  juxta iter scándalum posu\textbf{é}runt \textbf{mi}hi.\

7. Dixi Dómino: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu: \ast\  exáudi, Dómine, vocem deprecati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.\

8. Dómine, Dómine, virtus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ: \ast\  obumbrásti super caput meum in \textbf{di}e \textbf{bel}li.\

9. Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri: \dag\  cogita\textbf{vé}runt \textbf{con}tra me, \ast\  ne derelínquas me, ne forte \textbf{ex}al\textbf{tén}tur.\

10. Caput circúi\textbf{tus} e\textbf{ó}rum: \ast\  labor labiórum ipsórum o\textbf{pé}riet \textbf{e}os.\

11. Cadent super eos carbónes, \dag\  in ignem de\textbf{jí}cies \textbf{e}os: \ast\  in misériis \textbf{non} sub\textbf{sís}tent.\

12. Vir linguósus non diri\textbf{gé}tur in \textbf{ter}ra: \ast\  virum injústum mala cápient \textbf{in} in\textbf{tér}itu.\

13. Cognóvi quia fáciet Dóminus ju\textbf{dí}cium \textbf{ín}opis: \ast\  et vin\textbf{díc}tam \textbf{páu}perum.\

14. Verúmtamen justi confitebúntur \textbf{nó}mini \textbf{tu}o: \ast\  et habitábunt recti cum \textbf{vul}tu \textbf{tu}o.\

15. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

