2. Et non intres in judícium cum \textbf{ser}vo \textbf{tu}o: \ast\  quia non justificábitur in conspéctu tuo \textbf{om}nis \textbf{vi}vens.\

3. Quia persecútus est inimícus \textbf{á}nimam \textbf{me}am: \ast\  humiliávit in terra \textbf{vi}tam \textbf{me}am.\

4. Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi: \dag\  et anxiátus est super me \textbf{spí}ritus \textbf{me}us, \ast\  in me turbátum \textbf{est} cor \textbf{me}um.\

5. Memor fui diérum antiquórum, \dag\  meditátus sum in ómnibus o\textbf{pé}ribus \textbf{tu}is: \ast\  in factis mánuum tuárum \textbf{me}di\textbf{tá}bar.\

6. Expándi manus \textbf{me}as \textbf{ad} te: \ast\  ánima mea sicut terra sine \textbf{a}qua \textbf{ti}bi.\

7. Velóciter ex\textbf{áu}di me, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne: \ast\  defécit \textbf{spí}ritus \textbf{me}us.\

8. Non avértas fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me: \ast\  et símilis ero descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}cum.\

9. Audítam fac mihi mane miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am: \ast\  quia in \textbf{te} spe\textbf{rá}vi.\

10. Notam fac mihi viam, \textbf{in} qua \textbf{ám}\textbf{bu}lem: \ast\  quia ad te levávi \textbf{á}nimam \textbf{me}am.\

11. Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad \textbf{te} con\textbf{fú}gi: \ast\  doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu.\

12. Spíritus tuus bonus dedúcet me in \textbf{ter}ram \textbf{rec}tam: \ast\  propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æqui\textbf{tá}te \textbf{tu}a.\

13. Edúces de tribulatióne \textbf{á}nimam \textbf{me}am: \ast\  et in misericórdia tua dispérdes ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.\

14. Et perdes omnes, qui tríbulant \textbf{á}nimam \textbf{me}am, \ast\  quóniam ego \textbf{ser}vus \textbf{tu}us sum.\

15. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

