2. Misericórdia mea, et re\textit{fú}\textit{gi}\textit{um} \textbf{me}um: \ast\  suscéptor meus, et liberá\textit{tor} \textbf{me}us:\

3. Protéctor meus, et in \textit{ip}\textit{so} \textit{spe}\textbf{rá}vi: \ast\  qui subdit pópulum me\textit{um} \textbf{sub} me.\

4. Dómine, quid est homo quia inno\textit{tu}\textit{ís}\textit{ti} \textbf{e}i? \ast\  aut fílius hóminis, quia répu\textit{tas} \textbf{e}um?\

5. Homo vanitáti \textit{sí}\textit{mi}\textit{lis} \textbf{fac}tus est: \ast\  dies ejus sicut umbra \textit{præ}\textbf{tér}eunt.\

6. Dómine, inclína cælos tu\textit{os}, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}de: \ast\  tange montes, et fu\textit{mi}\textbf{gá}bunt.\

7. Fúlgura coruscatiónem, et dis\textit{si}\textit{pá}\textit{bis} \textbf{e}os: \ast\  emítte sagíttas tuas, et conturbá\textit{bis} \textbf{e}os.\

8. Emítte manum tuam de alto, \dag\  éripe me, et líbera me \textit{de} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis: \ast\  de manu filiórum ali\textit{e}\textbf{nó}rum.\

9. Quorum os locútum \textit{est} \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem: \ast\  et déxtera eórum, déxtera ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

10. Deus, cánticum novum \textit{can}\textit{tá}\textit{bo} \textbf{ti}bi: \ast\  in psaltério, decachórdo psal\textit{lam} \textbf{ti}bi.\

11. Qui das \textit{sa}\textit{lú}\textit{tem} \textbf{ré}gibus: \ast\  qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: é\textit{ri}\textbf{pe} me.\

12. Et érue me de manu filiórum alienórum, \dag\  quorum os locútum \textit{est} \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem: \ast\  et déxtera eórum, déxtera ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

13. Quorum fílii, sicut novéllæ \textit{plan}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nes \ast\  in juventú\textit{te} \textbf{su}a.\

14. Fíliæ e\textit{ó}\textit{rum} \textit{com}\textbf{pó}sitæ: \ast\  circumornátæ ut similitú\textit{do} \textbf{tem}pli.\

15. Promptuária \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ple}na: \ast\  eructántia ex hoc \textit{in} \textbf{il}lud.\

16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in e\textit{grés}\textit{si}\textit{bus} \textbf{su}is: \ast\  boves eó\textit{rum} \textbf{cras}sæ.\

17. Non est ruína macéri\textit{æ}, \textit{ne}\textit{que} \textbf{tráns}itus: \ast\  neque clamor in platéis \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Beátum dixérunt pópu\textit{lum}, \textit{cu}\textit{i} \textbf{hæc} sunt: \ast\  beátus pópulus, cujus Dóminus De\textit{us} \textbf{e}jus.\

19. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

