2. Misericórdia mea, et re\textbf{fú}gium \textbf{me}um: \ast\  suscéptor meus, et liberá\textit{tor} \textbf{me}us:\

3. Protéctor meus, et in \textbf{ip}so spe\textbf{rá}vi: \ast\  qui subdit pópulum me\textit{um} \textbf{sub} me.\

4. Dómine, quid est homo quia innotu\textbf{ís}ti \textbf{e}i? \ast\  aut fílius hóminis, quia répu\textit{tas} \textbf{e}um?\

5. Homo vanitáti \textbf{sí}milis \textbf{fac}\textbf{tus} est: \ast\  dies ejus sicut umbra \textit{præ}\textbf{tér}eunt.\

6. Dómine, inclína cælos tuos, \textbf{et} de\textbf{scén}de: \ast\  tange montes, et fu\textit{mi}\textbf{gá}bunt.\

7. Fúlgura coruscatiónem, et dissi\textbf{pá}bis \textbf{e}os: \ast\  emítte sagíttas tuas, et conturbá\textit{bis} \textbf{e}os.\

8. Emítte manum tuam de alto, \dag\  éripe me, et líbera me de \textbf{a}quis \textbf{mul}tis: \ast\  de manu filiórum ali\textit{e}\textbf{nó}rum.\

9. Quorum os locútum est \textbf{va}ni\textbf{tá}tem: \ast\  et déxtera eórum, déxtera ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

10. Deus, cánticum novum can\textbf{tá}bo \textbf{ti}bi: \ast\  in psaltério, decachórdo psal\textit{lam} \textbf{ti}bi.\

11. Qui das sa\textbf{lú}tem \textbf{ré}\textbf{gi}bus: \ast\  qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: é\textit{ri}\textbf{pe} me.\

12. Et érue me de manu filiórum alienórum, \dag\  quorum os locútum est \textbf{va}ni\textbf{tá}tem: \ast\  et déxtera eórum, déxtera ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

13. Quorum fílii, sicut novéllæ plan\textbf{ta}ti\textbf{ó}nes \ast\  in juventú\textit{te} \textbf{su}a.\

14. Fíliæ e\textbf{ó}rum com\textbf{pó}\textbf{si}tæ: \ast\  circumornátæ ut similitú\textit{do} \textbf{tem}pli.\

15. Promptuária e\textbf{ó}rum \textbf{ple}na: \ast\  eructántia ex hoc \textit{in} \textbf{il}lud.\

16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in e\textbf{grés}sibus \textbf{su}is: \ast\  boves eó\textit{rum} \textbf{cras}sæ.\

17. Non est ruína macériæ, \textbf{ne}que \textbf{tráns}\textbf{i}tus: \ast\  neque clamor in platéis \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Beátum dixérunt pópulum, \textbf{cu}i \textbf{hæc} sunt: \ast\  beátus pópulus, cujus Dóminus De\textit{us} \textbf{e}jus.\

19. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

