2. Misericórdia mea, et re\textbf{fú}gium \textbf{me}um:~*  suscéptor meus, et libe\textbf{rá}tor \textbf{me}us:\

3. Protéctor meus, et in \textbf{ip}so spe\textbf{rá}vi:~*  qui subdit pópulum \textbf{me}um \textbf{sub} me.\

4. Dómine, quid est homo quia innotu\textbf{ís}ti \textbf{e}i?~*  aut fílius hóminis, quia \textbf{ré}putas \textbf{e}um?\

5. Homo vanitáti \textbf{sí}milis \textbf{fac}tus est:~*  dies ejus sicut \textbf{um}bra præ\textbf{tér}eunt.\

6. Dómine, inclína cælos tuos, \textbf{et} de\textbf{scén}de:~*  tange montes, et \textbf{fu}mi\textbf{gá}bunt.\

7. Fúlgura coruscatiónem, et dissi\textbf{pá}bis \textbf{e}os:~*  emítte sagíttas tuas, et contur\textbf{bá}bis \textbf{e}os.\

8. Emítte manum tuam de alto, \dag\  éripe me, et líbera me de \textbf{a}quis \textbf{mul}tis:~*  de manu filiórum a\textbf{li}e\textbf{nó}rum.\

9. Quorum os locútum est \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~*  et déxtera eórum, déxtera in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis.\

10. Deus, cánticum novum can\textbf{tá}bo \textbf{ti}bi:~*  in psaltério, decachórdo \textbf{psal}lam \textbf{ti}bi.\

11. Qui das sa\textbf{lú}tem \textbf{ré}gibus:~*  qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \textbf{é}ri\textbf{pe} me.\

12. Et érue me de manu filiórum alienórum, \dag\  quorum os locútum est \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~*  et déxtera eórum, déxtera in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis.\

13. Quorum fílii, sicut novéllæ plan\textbf{ta}ti\textbf{ó}nes~*  in juven\textbf{tú}te \textbf{su}a.\

14. Fíliæ e\textbf{ó}rum com\textbf{pó}sitæ:~*  circumornátæ ut simili\textbf{tú}do \textbf{tem}pli.\

15. Promptuária e\textbf{ó}rum \textbf{ple}na:~*  eructántia ex \textbf{hoc} in \textbf{il}lud.\

16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in e\textbf{grés}sibus \textbf{su}is:~*  boves e\textbf{ó}rum \textbf{cras}sæ.\

17. Non est ruína macériæ, \textbf{ne}que \textbf{tráns}itus:~*  neque clamor in pla\textbf{té}is e\textbf{ó}rum.\

18. Beátum dixérunt pópulum, \textbf{cu}i \textbf{hæc} sunt:~*  beátus pópulus, cujus Dóminus \textbf{De}us \textbf{e}jus.\

19. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

