2. Misericórdia mea, et re\textbf{fú}gium \textbf{me}um: \ast\  suscéptor meus, et li\textit{be}\textit{rá}\textit{tor} \textbf{me}us:\

3. Protéctor meus, et in \textbf{ip}so spe\textbf{rá}vi: \ast\  qui subdit pópu\textit{lum} \textit{me}\textit{um} \textbf{sub} me.\

4. Dómine, quid est homo quia innotu\textbf{ís}ti \textbf{e}i? \ast\  aut fílius hóminis, quia \textit{ré}\textit{pu}\textit{tas} \textbf{e}um?\

5. Homo vanitáti \textbf{sí}milis \textbf{fac}\textbf{tus} est: \ast\  dies ejus sicut \textit{um}\textit{bra} \textit{præ}\textbf{tér}eunt.\

6. Dómine, inclína cælos tuos, \textbf{et} de\textbf{scén}de: \ast\  tange montes, \textit{et} \textit{fu}\textit{mi}\textbf{gá}bunt.\

7. Fúlgura coruscatiónem, et dissi\textbf{pá}bis \textbf{e}os: \ast\  emítte sagíttas tuas, et con\textit{tur}\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.\

8. Emítte manum tuam de alto, \dag\  éripe me, et líbera me de \textbf{a}quis \textbf{mul}tis: \ast\  de manu filiórum \textit{a}\textit{li}\textit{e}\textbf{nó}rum.\

9. Quorum os locútum est \textbf{va}ni\textbf{tá}tem: \ast\  et déxtera eórum, déxtera \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

10. Deus, cánticum novum can\textbf{tá}bo \textbf{ti}bi: \ast\  in psaltério, decachór\textit{do} \textit{psal}\textit{lam} \textbf{ti}bi.\

11. Qui das sa\textbf{lú}tem \textbf{ré}\textbf{gi}bus: \ast\  qui redemísti David, servum tuum, de gládio malí\textit{gno}: \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.\

12. Et érue me de manu filiórum alienórum, \dag\  quorum os locútum est \textbf{va}ni\textbf{tá}tem: \ast\  et déxtera eórum, déxtera \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.\

13. Quorum fílii, sicut novéllæ plan\textbf{ta}ti\textbf{ó}nes \ast\  in ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a.\

14. Fíliæ e\textbf{ó}rum com\textbf{pó}\textbf{si}tæ: \ast\  circumornátæ ut simi\textit{li}\textit{tú}\textit{do} \textbf{tem}pli.\

15. Promptuária e\textbf{ó}rum \textbf{ple}na: \ast\  eructántia \textit{ex} \textit{hoc} \textit{in} \textbf{il}lud.\

16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in e\textbf{grés}sibus \textbf{su}is: \ast\  boves \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{cras}sæ.\

17. Non est ruína macériæ, \textbf{ne}que \textbf{tráns}\textbf{i}tus: \ast\  neque clamor in pla\textit{té}\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Beátum dixérunt pópulum, \textbf{cu}i \textbf{hæc} sunt: \ast\  beátus pópulus, cujus Dómi\textit{nus} \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus.\

19. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

