2. Per síngulos dies bene\textbf{dí}cam \textbf{ti}bi: \ast\  et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

3. Magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis: \ast\  et magnitúdinis e\textit{jus} \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}nis.\

4. Generátio et generátio laudábit \textbf{ó}pera \textbf{tu}a: \ast\  et poténtiam tuam \textit{pro}\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bunt.\

5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \textbf{tu}æ lo\textbf{quén}tur: \ast\  et mirabília \textit{tu}\textit{a} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

6. Et virtútem terribílium tu\textbf{ó}rum \textbf{di}cent: \ast\  et magnitúdinem \textit{tu}\textit{am} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

7. Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textbf{e}ruc\textbf{tá}bunt: \ast\  et justítia tu\textit{a} \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\

8. Miserátor, et mi\textbf{sé}ricors \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  pátiens, et \textit{mul}\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.\

9. Suávis Dóminus \textbf{u}ni\textbf{vér}sis: \ast\  et miseratiónes ejus super ómnia \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}jus.\

10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \textbf{ó}pera \textbf{tu}a: \ast\  et sancti tui be\textit{ne}\textit{dí}\textit{cant} \textbf{ti}bi.\

11. Glóriam regni \textbf{tu}i \textbf{di}cent: \ast\  et poténtiam \textit{tu}\textit{am} \textit{lo}\textbf{quén}tur:\

12. Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\textbf{én}tiam \textbf{tu}am: \ast\  et glóriam magnificénti\textit{æ} \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.\

13. Regnum tuum regnum ómnium \textbf{sæ}cu\textbf{ló}rum: \ast\  et dominátio tua in omni generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Fidélis Dóminus in ómnibus \textbf{ver}bis \textbf{su}is: \ast\  et sanctus in ómnibus o\textit{pé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.\

15. Allevat Dóminus \textbf{om}nes qui \textbf{cór}\textbf{ru}unt: \ast\  et érigit \textit{om}\textit{nes} \textit{e}\textbf{lí}sos.\

16. Oculi ómnium in te \textbf{spe}rant, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne: \ast\  et tu das escam illórum in témpo\textit{re} \textit{op}\textit{por}\textbf{tú}no.\

17. Aperis tu \textbf{ma}num \textbf{tu}am: \ast\  et imples omne ánimal be\textit{ne}\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

18. Justus Dóminus in ómnibus \textbf{vi}is \textbf{su}is: \ast\  et sanctus in ómnibus o\textit{pé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.\

19. Prope est Dóminus ómnibus invo\textbf{cán}tibus \textbf{e}um: \ast\  ómnibus invocántibus eum \textit{in} \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}te.\

20. Voluntátem timéntium se fáciet: \dag\  et deprecatiónem e\textbf{ó}rum ex\textbf{áu}\textbf{di}et: \ast\  et salvos \textit{fá}\textit{ci}\textit{et} \textbf{e}os.\

21. Custódit Dóminus omnes \textbf{di}li\textbf{gén}\textbf{tes} se: \ast\  et omnes pecca\textit{tó}\textit{res} \textit{dis}\textbf{pér}det.\

22. Laudatiónem Dómini lo\textbf{qué}tur os \textbf{me}um: \ast\  et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

23. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

