2. Per síngulos dies benedí\textit{cam} \textbf{ti}bi: \ast\  et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

3. Magnus Dóminus, et laudábi\textit{lis} \textbf{ni}mis: \ast\  et magnitúdinis ejus \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}nis.\

4. Generátio et generátio laudábit ópe\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et poténtiam tuam pro\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bunt.\

5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tuæ \textit{lo}\textbf{quén}tur: \ast\  et mirabília tu\textit{a} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

6. Et virtútem terribílium tuó\textit{rum} \textbf{di}cent: \ast\  et magnitúdinem tu\textit{am} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

7. Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ e\textit{ruc}\textbf{tá}bunt: \ast\  et justítia tua \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\

8. Miserátor, et miséri\textit{cors} \textbf{Dó}minus: \ast\  pátiens, et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.\

9. Suávis Dóminus u\textit{ni}\textbf{vér}sis: \ast\  et miseratiónes ejus super ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}jus.\

10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ópe\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et sancti tui bene\textit{dí}\textit{cant} \textbf{ti}bi.\

11. Glóriam regni tu\textit{i} \textbf{di}cent: \ast\  et poténtiam tu\textit{am} \textit{lo}\textbf{quén}tur:\

12. Ut notam fáciant fíliis hóminum poténti\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  et glóriam magnificéntiæ \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.\

13. Regnum tuum regnum ómnium sæ\textit{cu}\textbf{ló}rum: \ast\  et dominátio tua in omni generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Fidélis Dóminus in ómnibus ver\textit{bis} \textbf{su}is: \ast\  et sanctus in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.\

15. Allevat Dóminus omnes \textit{qui} \textbf{cór}ruunt: \ast\  et érigit om\textit{nes} \textit{e}\textbf{lí}sos.\

16. Oculi ómnium in te spe\textit{rant}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et tu das escam illórum in témpore \textit{op}\textit{por}\textbf{tú}no.\

17. Aperis tu ma\textit{num} \textbf{tu}am: \ast\  et imples omne ánimal bene\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

18. Justus Dóminus in ómnibus vi\textit{is} \textbf{su}is: \ast\  et sanctus in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.\

19. Prope est Dóminus ómnibus invocánti\textit{bus} \textbf{e}um: \ast\  ómnibus invocántibus eum in \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}te.\

20. Voluntátem timéntium se fáciet: \dag\  et deprecatiónem eórum \textit{ex}\textbf{áu}diet: \ast\  et salvos fá\textit{ci}\textit{et} \textbf{e}os.\

21. Custódit Dóminus omnes di\textit{li}\textbf{gén}tes se: \ast\  et omnes peccató\textit{res} \textit{dis}\textbf{pér}det.\

22. Laudatiónem Dómini loquétur \textit{os} \textbf{me}um: \ast\  et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

23. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

