2. Per síngulos dies bene\textit{dí}\textit{cam} \textbf{ti}bi: \ast\  et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.\

3. Magnus Dóminus, et laudá\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}mis: \ast\  et magnitúdinis e\textit{jus} \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}nis.\

4. Generátio et generátio laudábit ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et poténtiam tuam \textit{pro}\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bunt.\

5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tu\textit{æ} \textit{lo}\textbf{quén}tur: \ast\  et mirabília \textit{tu}\textit{a} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

6. Et virtútem terribílium tu\textit{ó}\textit{rum} \textbf{di}cent: \ast\  et magnitúdinem \textit{tu}\textit{am} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

7. Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textit{e}\textit{ruc}\textbf{tá}bunt: \ast\  et justítia tu\textit{a} \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\

8. Miserátor, et misé\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}minus: \ast\  pátiens, et \textit{mul}\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}\textbf{ri}cors.\

9. Suávis Dóminus \textit{u}\textit{ni}\textbf{vér}sis: \ast\  et miseratiónes ejus super ómnia \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}jus.\

10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et sancti tui be\textit{ne}\textit{dí}\textit{cant} \textbf{ti}bi.\

11. Glóriam regni \textit{tu}\textit{i} \textbf{di}cent: \ast\  et poténtiam \textit{tu}\textit{am} \textit{lo}\textbf{quén}tur:\

12. Ut notam fáciant fíliis hóminum potén\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  et glóriam magnificénti\textit{æ} \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.\

13. Regnum tuum regnum ómnium \textit{sæ}\textit{cu}\textbf{ló}rum: \ast\  et dominátio tua in omni generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Fidélis Dóminus in ómnibus \textit{ver}\textit{bis} \textbf{su}is: \ast\  et sanctus in ómnibus o\textit{pé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.\

15. Allevat Dóminus om\textit{nes} \textit{qui} \textbf{cór}ruunt: \ast\  et érigit \textit{om}\textit{nes} \textit{e}\textbf{lí}sos.\

16. Oculi ómnium in te \textit{spe}\textit{rant}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et tu das escam illórum in témpo\textit{re} \textit{op}\textit{por}\textbf{tú}no.\

17. Aperis tu \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am: \ast\  et imples omne ánimal be\textit{ne}\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

18. Justus Dóminus in ómnibus \textit{vi}\textit{is} \textbf{su}is: \ast\  et sanctus in ómnibus o\textit{pé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.\

19. Prope est Dóminus ómnibus invocán\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um: \ast\  ómnibus invocántibus eum \textit{in} \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}te.\

20. Voluntátem timéntium se fáciet: \dag\  et deprecatiónem eó\textit{rum} \textit{ex}\textbf{áu}diet: \ast\  et salvos \textit{fá}\textit{ci}\textit{et} \textbf{e}os.\

21. Custódit Dóminus omnes \textit{di}\textit{li}\textbf{gén}tes se: \ast\  et omnes pecca\textit{tó}\textit{res} \textit{dis}\textbf{pér}det.\

22. Laudatiónem Dómini loqué\textit{tur} \textit{os} \textbf{me}um: \ast\  et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.\

23. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

