2. Per síngulos dies be\textit{ne}\textit{dí}\textit{cam} \textbf{ti}bi: \ast\  et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

3. Magnus Dóminus, et lau\textit{dá}\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}mis: \ast\  et magnitúdinis ejus non \textit{est} \textbf{fi}nis.\

4. Generátio et generátio laudábit \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et poténtiam tuam pronun\textit{ti}\textbf{á}bunt.\

5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \textit{tu}\textit{æ} \textit{lo}\textbf{quén}tur: \ast\  et mirabília tua \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

6. Et virtútem terribílium \textit{tu}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{di}cent: \ast\  et magnitúdinem tuam \textit{nar}\textbf{rá}bunt.\

7. Memóriam abundántiæ suavitátis tu\textit{æ} \textit{e}\textit{ruc}\textbf{tá}bunt: \ast\  et justítia tua ex\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\

8. Miserátor, et mi\textit{sé}\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}minus: \ast\  pátiens, et multum \textit{mi}\textbf{sé}ricors.\

9. Suávis Dómi\textit{nus} \textit{u}\textit{ni}\textbf{vér}sis: \ast\  et miseratiónes ejus super ómnia ópe\textit{ra} \textbf{e}jus.\

10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et sancti tui benedí\textit{cant} \textbf{ti}bi.\

11. Glóriam re\textit{gni} \textit{tu}\textit{i} \textbf{di}cent: \ast\  et poténtiam tuam \textit{lo}\textbf{quén}tur:\

12. Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  et glóriam magnificéntiæ re\textit{gni} \textbf{tu}i.\

13. Regnum tuum regnum ómni\textit{um} \textit{sæ}\textit{cu}\textbf{ló}rum: \ast\  et dominátio tua in omni generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

14. Fidélis Dóminus in ómni\textit{bus} \textit{ver}\textit{bis} \textbf{su}is: \ast\  et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}is.\

15. Allevat Dóminus \textit{om}\textit{nes} \textit{qui} \textbf{cór}ruunt: \ast\  et érigit omnes \textit{e}\textbf{lí}sos.\

16. Oculi ómnium in \textit{te} \textit{spe}\textit{rant}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et tu das escam illórum in témpore op\textit{por}\textbf{tú}no.\

17. Aperis \textit{tu} \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am: \ast\  et imples omne ánimal benedic\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

18. Justus Dóminus in ómni\textit{bus} \textit{vi}\textit{is} \textbf{su}is: \ast\  et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}is.\

19. Prope est Dóminus ómnibus invo\textit{cán}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um: \ast\  ómnibus invocántibus eum in ve\textit{ri}\textbf{tá}te.\

20. Voluntátem timéntium se fáciet: \dag\  et deprecatiónem e\textit{ó}\textit{rum} \textit{ex}\textbf{áu}diet: \ast\  et salvos fáci\textit{et} \textbf{e}os.\

21. Custódit Dóminus om\textit{nes} \textit{di}\textit{li}\textbf{gén}tes se: \ast\  et omnes peccatóres \textit{dis}\textbf{pér}det.\

22. Laudatiónem Dómini lo\textit{qué}\textit{tur} \textit{os} \textbf{me}um: \ast\  et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

23. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

