2. Laudáte eum, omnes An\textit{ge}\textit{li} \textbf{e}jus:~*  laudáte eum, omnes virtútes \textbf{e}jus.\

3. Laudáte eum, \textit{sol} \textit{et} \textbf{lu}na:~*  laudáte eum, omnes stellæ et \textbf{lu}men.\

4. Laudáte eum, cæ\textit{li} \textit{cæ}\textbf{ló}rum:~*  et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent nomen \textbf{Dó}mini.\

5. Quia ipse di\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fac}ta sunt:~*  ipse mandávit, et cre\textbf{á}ta sunt.\

6. Státuit ea in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~*  præcéptum pósuit, et non præter\textbf{í}bit.\

7. Laudáte Dómi\textit{num} \textit{de} \textbf{ter}ra,~*  dracónes, et omnes a\textbf{býs}si.\

8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textit{pro}\textit{cel}\textbf{lá}rum:~*  quæ fáciunt verbum \textbf{e}jus:\

9. Montes, et \textit{om}\textit{nes} \textbf{col}les:~*  ligna fructífera, et omnes \textbf{ce}dri.\

10. Béstiæ, et uni\textit{vér}\textit{sa} \textbf{pé}cora:~*  serpéntes, et vólucres pen\textbf{ná}tæ:\

11. Reges terræ, et \textit{om}\textit{nes} \textbf{pó}puli:~*  príncipes, et omnes júdices \textbf{ter}ræ.\

12. Júvenes, et vírgines, \dag\  senes cum junióribus laudent \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini:~*  quia exaltátum est nomen ejus so\textbf{lí}us.\

13. Conféssio ejus super cæ\textit{lum} \textit{et} \textbf{ter}ram:~*  et exaltávit cornu pópuli \textbf{su}i.\

14. Hymnus ómnibus \textit{sanc}\textit{tis} \textbf{e}jus:~*  fíliis Israël, pópulo appropinquánti \textbf{si}bi.\

15. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

