2. Auribus pércipe orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am,~*  non in lá\textit{bi}\textit{is} \textit{do}\textbf{ló}sis.\

3. De vultu tuo judícium \textit{me}\textit{um} \textbf{pród}eat:~*  óculi tui víde\textit{ant} \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}tes.\

4. Probásti cor meum, et visi\textit{tás}\textit{ti} \textbf{noc}te:~*  igne me examinásti, et non est invénta \textit{in} \textit{me} \textit{in}\textbf{í}quitas.\

5. Ut non loquátur os meum ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{hó}minum:~*  propter verba labiórum tuórum ego custodí\textit{vi} \textit{vi}\textit{as} \textbf{du}ras.\

6. Pérfice gressus meos in sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{tu}is:~*  ut non moveántur ves\textit{tí}\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a.\

7. Ego clamávi, quóniam exaudís\textit{ti} \textit{me}, \textbf{De}us:~*  inclína aurem tuam mihi, et exáu\textit{di} \textit{ver}\textit{ba} \textbf{me}a.\

8. Mirífica misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{tu}as,~*  qui salvos facis \textit{spe}\textit{rán}\textit{tes} \textbf{in} te.\

9. A resisténtibus déxteræ tu\textit{æ} \textit{cus}\textbf{tó}di me,~*  ut \textit{pu}\textit{píl}\textit{lam} \textbf{ó}culi.\

10. Sub umbra alárum tuárum \textit{pró}\textit{te}\textbf{ge} me:~*  a fácie impiórum qui \textit{me} \textit{af}\textit{fli}\textbf{xé}runt.\

11. Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt, \dag\  ádipem suum \textit{con}\textit{clu}\textbf{sé}runt:~*  os eórum locú\textit{tum} \textit{est} \textit{su}\textbf{pér}biam.\

12. Projiciéntes me nunc cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~*  óculos suos statuérunt decli\textit{ná}\textit{re} \textit{in} \textbf{ter}ram.\

13. Suscepérunt me sicut leo pará\textit{tus} \textit{ad} \textbf{præ}dam:~*  et sicut cátulus leónis há\textit{bi}\textit{tans} \textit{in} \textbf{áb}ditis.\

14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\textit{plán}\textit{ta} \textbf{e}um:~*  éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimí\textit{cis} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}æ.\

15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in vi\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  de abscónditis tuis adimplétus est \textit{ven}\textit{ter} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Saturá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fí}liis:~*  et dimisérunt relíquias suas \textit{pár}\textit{vu}\textit{lis} \textbf{su}is.\

17. Ego autem in justítia apparébo conspéc\textit{tu}\textit{i} \textbf{tu}o:~*  satiábor cum apparúerit \textit{gló}\textit{ri}\textit{a} \textbf{tu}a.\

18. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

