2. Auribus pércipe orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am, \ast\  non in lábiis do\textbf{ló}sis.\

3. De vultu tuo judícium \textit{me}\textit{um} \textbf{pród}eat: \ast\  óculi tui vídeant æqui\textbf{tá}tes.\

4. Probásti cor meum, et visi\textit{tás}\textit{ti} \textbf{noc}te: \ast\  igne me examinásti, et non est invénta in me in\textbf{í}quitas.\

5. Ut non loquátur os meum ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{hó}minum: \ast\  propter verba labiórum tuórum ego custodívi vias \textbf{du}ras.\

6. Pérfice gressus meos in sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{tu}is: \ast\  ut non moveántur vestígia \textbf{me}a.\

7. Ego clamávi, quóniam exaudís\textit{ti} \textit{me}, \textbf{De}us: \ast\  inclína aurem tuam mihi, et exáudi verba \textbf{me}a.\

8. Mirífica misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{tu}as, \ast\  qui salvos facis sperántes \textbf{in} te.\

9. A resisténtibus déxteræ tu\textit{æ} \textit{cus}\textbf{tó}di me, \ast\  ut pupíllam \textbf{ó}culi.\

10. Sub umbra alárum tuárum \textit{pró}\textit{te}\textbf{ge} me: \ast\  a fácie impiórum qui me affli\textbf{xé}runt.\

11. Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt, \dag\  ádipem suum \textit{con}\textit{clu}\textbf{sé}runt: \ast\  os eórum locútum est su\textbf{pér}biam.\

12. Projiciéntes me nunc cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me: \ast\  óculos suos statuérunt declináre in \textbf{ter}ram.\

13. Suscepérunt me sicut leo pará\textit{tus} \textit{ad} \textbf{præ}dam: \ast\  et sicut cátulus leónis hábitans in \textbf{áb}ditis.\

14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\textit{plán}\textit{ta} \textbf{e}um: \ast\  éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis manus \textbf{tu}æ.\

15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in vi\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  de abscónditis tuis adimplétus est venter e\textbf{ó}rum.\

16. Saturá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fí}liis: \ast\  et dimisérunt relíquias suas párvulis \textbf{su}is.\

17. Ego autem in justítia apparébo conspéc\textit{tu}\textit{i} \textbf{tu}o: \ast\  satiábor cum apparúerit glória \textbf{tu}a.\

18. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

