2. Deus meus adjútor \textbf{me}us, \ast\  et sperábo \textit{in} \textbf{e}um.\

3. Protéctor meus, et cornu salútis \textbf{me}æ, \ast\  et suscép\textit{tor} \textbf{me}us.\

4. Laudans invocábo \textbf{Dó}minum: \ast\  et ab inimícis meis sal\textit{vus} \textbf{e}ro.\

5. Circumdedérunt me dolóres \textbf{mor}tis: \ast\  et torréntes iniquitátis contur\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\

6. Dolóres inférni circumde\textbf{dé}runt me: \ast\  præoccupavérunt me láque\textit{i} \textbf{mor}tis.\

7. In tribulatióne mea invocávi \textbf{Dó}minum, \ast\  et ad Deum meum \textit{cla}\textbf{má}vi.\

8. Et exaudívit de templo sancto suo vocem \textbf{me}am: \ast\  et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\textit{res} \textbf{e}jus.\

9. Commóta est, et contrémuit \textbf{ter}ra: \ast\  fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \textit{est} \textbf{e}is.\

10. Ascéndit fumus in ira ejus: \dag\  et ignis a fácie ejus ex\textbf{ár}sit: \ast\  carbónes succénsi sunt \textit{ab} \textbf{e}o.\

11. Inclinávit cælos, et de\textbf{scén}dit: \ast\  et calígo sub pédi\textit{bus} \textbf{e}jus.\

12. Et ascéndit super Chérubim, et vo\textbf{lá}vit: \ast\  volávit super pennas \textit{ven}\textbf{tó}rum.\

13. Et pósuit ténebras latíbulum suum, \dag\  in circúitu ejus tabernáculum \textbf{e}jus: \ast\  tenebrósa aqua in núbi\textit{bus} \textbf{á}ëris.\

14. Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi\textbf{é}runt, \ast\  grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}gnis.\

15. Et intónuit de cælo Dóminus, \dag\  et Altíssimus dedit vocem \textbf{su}am: \ast\  grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}gnis.\

16. Et misit sagíttas suas, et dissipávit \textbf{e}os: \ast\  fúlgura multiplicávit, et conturbá\textit{vit} \textbf{e}os.\

17. Et apparuérunt fontes a\textbf{quá}rum, \ast\  et reveláta sunt fundaménta orbis \textit{ter}\textbf{rá}rum:\

18. Ab increpatióne tua, \textbf{Dó}mine, \ast\  ab inspiratióne spíritus i\textit{ræ} \textbf{tu}æ.\

19. Misit de summo, et ac\textbf{cé}pit me: \ast\  et assúmpsit me de a\textit{quis} \textbf{mul}tis.\

20. Erípuit me de inimícis meis fortíssimis, \dag\  et ab his qui o\textbf{dé}runt me: \ast\  quóniam confortáti \textit{sunt} \textbf{su}per me.\

21. Prævenérunt me in die afflictiónis \textbf{me}æ: \ast\  et factus est Dóminus protéc\textit{tor} \textbf{me}us.\

22. Et edúxit me in lati\textbf{tú}dinem: \ast\  salvum me fecit, quóniam vó\textit{lu}\textbf{it} me.\

23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}am: \ast\  et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\textit{et} \textbf{mi}hi:\

24. Quia custodívi vias \textbf{Dó}mini, \ast\  nec ímpie gessi a De\textit{o} \textbf{me}o.\

25. Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu \textbf{me}o: \ast\  et justítias ejus non répu\textit{li} \textbf{a} me.\

26. Et ero immaculátus cum \textbf{e}o: \ast\  et observábo me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}a.\

27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}am: \ast\  et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\textit{rum} \textbf{e}jus.\

28. Cum sancto sanctus \textbf{e}ris, \ast\  et cum viro innocénte ínno\textit{cens} \textbf{e}ris:\

29. Et cum elécto eléctus \textbf{e}ris: \ast\  et cum pervérso per\textit{ver}\textbf{té}ris.\

30. Quóniam tu pópulum húmilem salvum \textbf{fá}cies: \ast\  et óculos superbórum humi\textit{li}\textbf{á}bis.\

31. Quóniam tu illúminas lucérnam meam, \textbf{Dó}mine: \ast\  Deus meus, illúmina téne\textit{bras} \textbf{me}as.\

32. Quóniam in te erípiar a tentati\textbf{ó}ne, \ast\  et in Deo meo transgrédi\textit{ar} \textbf{mu}rum.\

33. Deus meus, impollúta via ejus: \dag\  elóquia Dómini igne exami\textbf{ná}ta: \ast\  protéctor est ómnium speránti\textit{um} \textbf{in} se.\

34. Quóniam quis Deus præter \textbf{Dó}minum? \ast\  aut quis Deus præter De\textit{um} \textbf{nos}trum?\

35. Deus, qui præcínxit me vir\textbf{tú}te: \ast\  et pósuit immaculátam vi\textit{am} \textbf{me}am.\

36. Qui perfécit pedes meos tamquam cer\textbf{vó}rum, \ast\  et super excélsa stá\textit{tu}\textbf{ens} me.\

37. Qui docet manus meas ad \textbf{prǽ}lium: \ast\  et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\textit{a} \textbf{me}a.\

38. Et dedísti mihi protectiónem salútis \textbf{tu}æ: \ast\  et déxtera tua \textit{su}\textbf{scé}pit me:\

39. Et disciplína tua corréxit me in \textbf{fi}nem: \ast\  et disciplína tua ipsa me \textit{do}\textbf{cé}bit.\

40. Dilatásti gressus meos \textbf{sub}tus me: \ast\  et non sunt infirmáta vestígi\textit{a} \textbf{me}a:\

41. Pérsequar inimícos meos et comprehéndam \textbf{il}los: \ast\  et non convértar, donec \textit{de}\textbf{fí}ciant.\

42. Confríngam illos, nec póterunt \textbf{sta}re: \ast\  cadent subtus pe\textit{des} \textbf{me}os.\

43. Et præcinxísti me virtúte ad \textbf{bel}lum: \ast\  et supplantásti insurgéntes in \textit{me} \textbf{sub}tus me.\

44. Et inimícos meos dedísti mihi \textbf{dor}sum, \ast\  et odiéntes me disper\textit{di}\textbf{dís}ti.\

45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret ad \textbf{Dó}minum: \ast\  nec exaudí\textit{vit} \textbf{e}os.\

46. Et commínuam illos, ut púlverem ante fáciem \textbf{ven}ti: \ast\  ut lutum plateárum delé\textit{bo} \textbf{e}os.\

47. Erípies me de contradictiónibus \textbf{pó}puli: \ast\  constítues me in ca\textit{put} \textbf{gén}tium.\

48. Pópulus quem non cognóvi servívit \textbf{mi}hi: \ast\  in audítu auris obedí\textit{vit} \textbf{mi}hi.\

49. Fílii aliéni mentíti sunt \textbf{mi}hi, \ast\  fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\textit{tis} \textbf{su}is.\

50. Vivit Dóminus, et benedíctus Deus \textbf{me}us: \ast\  et exaltétur Deus salú\textit{tis} \textbf{me}æ.\

51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópulos \textbf{sub} me: \ast\  liberátor meus de inimícis meis i\textit{ra}\textbf{cún}dis.\

52. Et ab insurgéntibus in me exal\textbf{tá}bis me: \ast\  a viro iníquo erí\textit{pi}\textbf{es} me.\

53. Proptérea confitébor tibi in natiónibus, \textbf{Dó}mine: \ast\  et nómini tuo psal\textit{mum} \textbf{di}cam.\

54. Magníficans salútes Regis ejus, \dag\  et fáciens misericórdiam Christo suo \textbf{Da}vid: \ast\  et sémini ejus usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.\

55. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

56. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

