2. Deus meus ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~*  et spe\textit{rá}\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.\

3. Protéctor meus, et cornu sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ,~*  et \textit{su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us.\

4. Laudans invo\textit{cá}\textit{bo} \textbf{Dó}minum:~*  et ab inimícis me\textit{is} \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro.\

5. Circumdedérunt me do\textit{ló}\textit{res} \textbf{mor}tis:~*  et torréntes iniquitátis \textit{con}\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\

6. Dolóres inférni cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~*  præoccupavérunt me \textit{lá}\textit{que}\textit{i} \textbf{mor}tis.\

7. In tribulatióne mea invo\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum,~*  et ad Deum \textit{me}\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi.\

8. Et exaudívit de templo sancto suo \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am:~*  et clamor meus in conspéctu ejus, introívit \textit{in} \textit{au}\textit{res} \textbf{e}jus.\

9. Commóta est, et contré\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra:~*  fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\textit{rá}\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}is.\

10. Ascéndit fumus in ira ejus: \dag\  et ignis a fácie e\textit{jus} \textit{ex}\textbf{ár}sit:~*  carbónes succén\textit{si} \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}o.\

11. Inclinávit cælos, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}dit:~*  et calígo sub \textit{pé}\textit{di}\textit{bus} \textbf{e}jus.\

12. Et ascéndit super Chérubim, \textit{et} \textit{vo}\textbf{lá}vit:~*  volávit super \textit{pen}\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.\

13. Et pósuit ténebras latíbulum suum, \dag\  in circúitu ejus taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~*  tenebrósa aqua in \textit{nú}\textit{bi}\textit{bus} \textbf{á}ëris.\

14. Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textit{trans}\textit{i}\textbf{é}runt,~*  grando et \textit{car}\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.\

15. Et intónuit de cælo Dóminus, \dag\  et Altíssimus dedit \textit{vo}\textit{cem} \textbf{su}am:~*  grando et \textit{car}\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.\

16. Et misit sagíttas suas, et dissi\textit{pá}\textit{vit} \textbf{e}os:~*  fúlgura multiplicávit, et con\textit{tur}\textit{bá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

17. Et apparuérunt fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum,~*  et reveláta sunt fundaménta \textit{or}\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum:\

18. Ab increpatióne \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~*  ab inspiratióne spíri\textit{tus} \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ.\

19. Misit de summo, \textit{et} \textit{ac}\textbf{cé}pit me:~*  et assúmpsit me \textit{de} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.\

20. Erípuit me de inimícis meis fortíssimis, \dag\  et ab his \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt me:~*  quóniam confor\textit{tá}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me.\

21. Prævenérunt me in die afflicti\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ:~*  et factus est Dóminus \textit{pro}\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.\

22. Et edúxit me in \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~*  salvum me fecit, quóni\textit{am} \textit{vó}\textit{lu}\textbf{it} me.\

23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~*  et secúndum puritátem mánuum meárum re\textit{trí}\textit{bu}\textit{et} \textbf{mi}hi:\

24. Quia custodívi \textit{vi}\textit{as} \textbf{Dó}mini,~*  nec ímpie gessi \textit{a} \textit{De}\textit{o} \textbf{me}o.\

25. Quóniam ómnia judícia ejus in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{me}o:~*  et justítias ejus non \textit{ré}\textit{pu}\textit{li} \textbf{a} me.\

26. Et ero immaculá\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}o:~*  et observábo me ab ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.\

27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~*  et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu o\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum} \textbf{e}jus.\

28. Cum sancto \textit{sanc}\textit{tus} \textbf{e}ris,~*  et cum viro innocénte \textit{ín}\textit{no}\textit{cens} \textbf{e}ris:\

29. Et cum elécto e\textit{léc}\textit{tus} \textbf{e}ris:~*  et cum pervér\textit{so} \textit{per}\textit{ver}\textbf{té}ris.\

30. Quóniam tu pópulum húmilem \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}cies:~*  et óculos superbórum \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bis.\

31. Quóniam tu illúminas lucérnam \textit{me}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~*  Deus meus, illúmina \textit{té}\textit{ne}\textit{bras} \textbf{me}as.\

32. Quóniam in te erípiar a ten\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~*  et in Deo meo trans\textit{gré}\textit{di}\textit{ar} \textbf{mu}rum.\

33. Deus meus, impollúta via ejus: \dag\  elóquia Dómini igne ex\textit{a}\textit{mi}\textbf{ná}ta:~*  protéctor est ómnium spe\textit{rán}\textit{ti}\textit{um} \textbf{in} se.\

34. Quóniam quis Deus \textit{præ}\textit{ter} \textbf{Dó}minum?~*  aut quis Deus præ\textit{ter} \textit{De}\textit{um} \textbf{nos}trum?\

35. Deus, qui præcínxit \textit{me} \textit{vir}\textbf{tú}te:~*  et pósuit immaculá\textit{tam} \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.\

36. Qui perfécit pedes meos tam\textit{quam} \textit{cer}\textbf{vó}rum,~*  et super excél\textit{sa} \textit{stá}\textit{tu}\textbf{ens} me.\

37. Qui docet manus me\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}lium:~*  et posuísti, ut arcum ǽreum, \textit{brá}\textit{chi}\textit{a} \textbf{me}a.\

38. Et dedísti mihi protectiónem sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~*  et déxtera \textit{tu}\textit{a} \textit{su}\textbf{scé}pit me:\

39. Et disciplína tua corréxit \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}nem:~*  et disciplína tua ip\textit{sa} \textit{me} \textit{do}\textbf{cé}bit.\

40. Dilatásti gressus \textit{me}\textit{os} \textbf{sub}tus me:~*  et non sunt infirmáta ves\textit{tí}\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a:\

41. Pérsequar inimícos meos et compre\textit{hén}\textit{dam} \textbf{il}los:~*  et non convértar, \textit{do}\textit{nec} \textit{de}\textbf{fí}ciant.\

42. Confríngam illos, nec pót\textit{e}\textit{runt} \textbf{sta}re:~*  cadent sub\textit{tus} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.\

43. Et præcinxísti me virtú\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}lum:~*  et supplantásti insurgén\textit{tes} \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}tus me.\

44. Et inimícos meos dedísti \textit{mi}\textit{hi} \textbf{dor}sum,~*  et odiéntes me \textit{dis}\textit{per}\textit{di}\textbf{dís}ti.\

45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~*  nec ex\textit{au}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}os.\

46. Et commínuam illos, ut púlverem ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~*  ut lutum plateárum \textit{de}\textit{lé}\textit{bo} \textbf{e}os.\

47. Erípies me de contradictió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{pó}puli:~*  constítues me \textit{in} \textit{ca}\textit{put} \textbf{gén}tium.\

48. Pópulus quem non cognóvi ser\textit{ví}\textit{vit} \textbf{mi}hi:~*  in audítu auris ob\textit{e}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{mi}hi.\

49. Fílii aliéni mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi,~*  fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textit{sé}\textit{mi}\textit{tis} \textbf{su}is.\

50. Vivit Dóminus, et benedíctus \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~*  et exaltétur Deus \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.\

51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó\textit{pu}\textit{los} \textbf{sub} me:~*  liberátor meus de inimícis me\textit{is} \textit{i}\textit{ra}\textbf{cún}dis.\

52. Et ab insurgéntibus in me \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bis me:~*  a viro iníquo \textit{e}\textit{rí}\textit{pi}\textbf{es} me.\

53. Proptérea confitébor tibi in natió\textit{ni}\textit{bus}, \textbf{Dó}mine:~*  et nómini tu\textit{o} \textit{psal}\textit{mum} \textbf{di}cam.\

54. Magníficans salútes Regis ejus, \dag\  et fáciens misericórdiam Christo \textit{su}\textit{o} \textbf{Da}vid:~*  et sémini ejus \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.\

55. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

56. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

