2. Deus meus adjú\textit{tor} \textbf{me}us, \ast\  et sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.\

3. Protéctor meus, et cornu salú\textit{tis} \textbf{me}æ, \ast\  et su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us.\

4. Laudans invocá\textit{bo} \textbf{Dó}minum: \ast\  et ab inimícis meis \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro.\

5. Circumdedérunt me doló\textit{res} \textbf{mor}tis: \ast\  et torréntes iniquitátis con\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\

6. Dolóres inférni circum\textit{de}\textbf{dé}runt me: \ast\  præoccupavérunt me lá\textit{que}\textit{i} \textbf{mor}tis.\

7. In tribulatióne mea invocá\textit{vi} \textbf{Dó}minum, \ast\  et ad Deum me\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi.\

8. Et exaudívit de templo sancto suo vo\textit{cem} \textbf{me}am: \ast\  et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textit{au}\textit{res} \textbf{e}jus.\

9. Commóta est, et contrému\textit{it} \textbf{ter}ra: \ast\  fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irá\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}is.\

10. Ascéndit fumus in ira ejus: \dag\  et ignis a fácie ejus \textit{ex}\textbf{ár}sit: \ast\  carbónes succénsi \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}o.\

11. Inclinávit cælos, et \textit{de}\textbf{scén}dit: \ast\  et calígo sub pé\textit{di}\textit{bus} \textbf{e}jus.\

12. Et ascéndit super Chérubim, et \textit{vo}\textbf{lá}vit: \ast\  volávit super pen\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.\

13. Et pósuit ténebras latíbulum suum, \dag\  in circúitu ejus tabernácu\textit{lum} \textbf{e}jus: \ast\  tenebrósa aqua in nú\textit{bi}\textit{bus} \textbf{á}ëris.\

14. Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes trans\textit{i}\textbf{é}runt, \ast\  grando et car\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.\

15. Et intónuit de cælo Dóminus, \dag\  et Altíssimus dedit vo\textit{cem} \textbf{su}am: \ast\  grando et car\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.\

16. Et misit sagíttas suas, et dissipá\textit{vit} \textbf{e}os: \ast\  fúlgura multiplicávit, et contur\textit{bá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

17. Et apparuérunt fontes \textit{a}\textbf{quá}rum, \ast\  et reveláta sunt fundaménta or\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum:\

18. Ab increpatióne tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine, \ast\  ab inspiratióne spíritus \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ.\

19. Misit de summo, et \textit{ac}\textbf{cé}pit me: \ast\  et assúmpsit me de \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.\

20. Erípuit me de inimícis meis fortíssimis, \dag\  et ab his qui \textit{o}\textbf{dé}runt me: \ast\  quóniam confortá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me.\

21. Prævenérunt me in die afflictió\textit{nis} \textbf{me}æ: \ast\  et factus est Dóminus pro\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.\

22. Et edúxit me in la\textit{ti}\textbf{tú}dinem: \ast\  salvum me fecit, quóniam \textit{vó}\textit{lu}\textbf{it} me.\

23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justíti\textit{am} \textbf{me}am: \ast\  et secúndum puritátem mánuum meárum retrí\textit{bu}\textit{et} \textbf{mi}hi:\

24. Quia custodívi vi\textit{as} \textbf{Dó}mini, \ast\  nec ímpie gessi a \textit{De}\textit{o} \textbf{me}o.\

25. Quóniam ómnia judícia ejus in conspéc\textit{tu} \textbf{me}o: \ast\  et justítias ejus non ré\textit{pu}\textit{li} \textbf{a} me.\

26. Et ero immaculátus \textit{cum} \textbf{e}o: \ast\  et observábo me ab iniqui\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.\

27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justíti\textit{am} \textbf{me}am: \ast\  et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\textit{ló}\textit{rum} \textbf{e}jus.\

28. Cum sancto sanc\textit{tus} \textbf{e}ris, \ast\  et cum viro innocénte ín\textit{no}\textit{cens} \textbf{e}ris:\

29. Et cum elécto eléc\textit{tus} \textbf{e}ris: \ast\  et cum pervérso \textit{per}\textit{ver}\textbf{té}ris.\

30. Quóniam tu pópulum húmilem sal\textit{vum} \textbf{fá}cies: \ast\  et óculos superbórum hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bis.\

31. Quóniam tu illúminas lucérnam me\textit{am}, \textbf{Dó}mine: \ast\  Deus meus, illúmina té\textit{ne}\textit{bras} \textbf{me}as.\

32. Quóniam in te erípiar a tenta\textit{ti}\textbf{ó}ne, \ast\  et in Deo meo transgré\textit{di}\textit{ar} \textbf{mu}rum.\

33. Deus meus, impollúta via ejus: \dag\  elóquia Dómini igne exa\textit{mi}\textbf{ná}ta: \ast\  protéctor est ómnium sperán\textit{ti}\textit{um} \textbf{in} se.\

34. Quóniam quis Deus præ\textit{ter} \textbf{Dó}minum? \ast\  aut quis Deus præter \textit{De}\textit{um} \textbf{nos}trum?\

35. Deus, qui præcínxit me \textit{vir}\textbf{tú}te: \ast\  et pósuit immaculátam \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.\

36. Qui perfécit pedes meos tamquam \textit{cer}\textbf{vó}rum, \ast\  et super excélsa \textit{stá}\textit{tu}\textbf{ens} me.\

37. Qui docet manus meas \textit{ad} \textbf{prǽ}lium: \ast\  et posuísti, ut arcum ǽreum, brá\textit{chi}\textit{a} \textbf{me}a.\

38. Et dedísti mihi protectiónem salú\textit{tis} \textbf{tu}æ: \ast\  et déxtera tu\textit{a} \textit{su}\textbf{scé}pit me:\

39. Et disciplína tua corréxit me \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  et disciplína tua ipsa \textit{me} \textit{do}\textbf{cé}bit.\

40. Dilatásti gressus me\textit{os} \textbf{sub}tus me: \ast\  et non sunt infirmáta vestí\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a:\

41. Pérsequar inimícos meos et comprehén\textit{dam} \textbf{il}los: \ast\  et non convértar, do\textit{nec} \textit{de}\textbf{fí}ciant.\

42. Confríngam illos, nec póte\textit{runt} \textbf{sta}re: \ast\  cadent subtus \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.\

43. Et præcinxísti me virtúte \textit{ad} \textbf{bel}lum: \ast\  et supplantásti insurgéntes \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}tus me.\

44. Et inimícos meos dedísti mi\textit{hi} \textbf{dor}sum, \ast\  et odiéntes me dis\textit{per}\textit{di}\textbf{dís}ti.\

45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret \textit{ad} \textbf{Dó}minum: \ast\  nec exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}os.\

46. Et commínuam illos, ut púlverem ante fáci\textit{em} \textbf{ven}ti: \ast\  ut lutum plateárum de\textit{lé}\textit{bo} \textbf{e}os.\

47. Erípies me de contradictióni\textit{bus} \textbf{pó}puli: \ast\  constítues me in \textit{ca}\textit{put} \textbf{gén}tium.\

48. Pópulus quem non cognóvi serví\textit{vit} \textbf{mi}hi: \ast\  in audítu auris obe\textit{dí}\textit{vit} \textbf{mi}hi.\

49. Fílii aliéni mentíti \textit{sunt} \textbf{mi}hi, \ast\  fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{su}is.\

50. Vivit Dóminus, et benedíctus De\textit{us} \textbf{me}us: \ast\  et exaltétur Deus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.\

51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópu\textit{los} \textbf{sub} me: \ast\  liberátor meus de inimícis meis \textit{i}\textit{ra}\textbf{cún}dis.\

52. Et ab insurgéntibus in me ex\textit{al}\textbf{tá}bis me: \ast\  a viro iníquo e\textit{rí}\textit{pi}\textbf{es} me.\

53. Proptérea confitébor tibi in natióni\textit{bus}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et nómini tuo \textit{psal}\textit{mum} \textbf{di}cam.\

54. Magníficans salútes Regis ejus, \dag\  et fáciens misericórdiam Christo su\textit{o} \textbf{Da}vid: \ast\  et sémini ejus us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.\

55. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

56. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

