2. Deus meus \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us, \ast\  et sperábo \textit{in} \textbf{e}um.\

3. Protéctor meus, et cornu \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ, \ast\  et suscép\textit{tor} \textbf{me}us.\

4. Laudans in\textit{vo}\textit{cá}\textit{bo} \textbf{Dó}minum: \ast\  et ab inimícis meis sal\textit{vus} \textbf{e}ro.\

5. Circumdedérunt me \textit{do}\textit{ló}\textit{res} \textbf{mor}tis: \ast\  et torréntes iniquitátis contur\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\

6. Dolóres inférni \textit{cir}\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me: \ast\  præoccupavérunt me láque\textit{i} \textbf{mor}tis.\

7. In tribulatióne mea in\textit{vo}\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum, \ast\  et ad Deum meum \textit{cla}\textbf{má}vi.\

8. Et exaudívit de templo sancto su\textit{o} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am: \ast\  et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\textit{res} \textbf{e}jus.\

9. Commóta est, et con\textit{tré}\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra: \ast\  fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \textit{est} \textbf{e}is.\

10. Ascéndit fumus in ira ejus: \dag\  et ignis a fácie \textit{e}\textit{jus} \textit{ex}\textbf{ár}sit: \ast\  carbónes succénsi sunt \textit{ab} \textbf{e}o.\

11. Inclinávit cæ\textit{los}, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}dit: \ast\  et calígo sub pédi\textit{bus} \textbf{e}jus.\

12. Et ascéndit super Chéru\textit{bim}, \textit{et} \textit{vo}\textbf{lá}vit: \ast\  volávit super pennas \textit{ven}\textbf{tó}rum.\

13. Et pósuit ténebras latíbulum suum, \dag\  in circúitu ejus taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus: \ast\  tenebrósa aqua in núbi\textit{bus} \textbf{á}ëris.\

14. Præ fulgóre in conspéctu ejus nu\textit{bes} \textit{trans}\textit{i}\textbf{é}runt, \ast\  grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}gnis.\

15. Et intónuit de cælo Dóminus, \dag\  et Altíssimus de\textit{dit} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{su}am: \ast\  grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}gnis.\

16. Et misit sagíttas suas, et dis\textit{si}\textit{pá}\textit{vit} \textbf{e}os: \ast\  fúlgura multiplicávit, et conturbá\textit{vit} \textbf{e}os.\

17. Et apparuérunt \textit{fon}\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum, \ast\  et reveláta sunt fundaménta orbis \textit{ter}\textbf{rá}rum:\

18. Ab increpatió\textit{ne} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine, \ast\  ab inspiratióne spíritus i\textit{ræ} \textbf{tu}æ.\

19. Misit de sum\textit{mo}, \textit{et} \textit{ac}\textbf{cé}pit me: \ast\  et assúmpsit me de a\textit{quis} \textbf{mul}tis.\

20. Erípuit me de inimícis meis fortíssimis, \dag\  et ab \textit{his} \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt me: \ast\  quóniam confortáti \textit{sunt} \textbf{su}per me.\

21. Prævenérunt me in die afflic\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ: \ast\  et factus est Dóminus protéc\textit{tor} \textbf{me}us.\

22. Et edúxit me \textit{in} \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dinem: \ast\  salvum me fecit, quóniam vó\textit{lu}\textbf{it} me.\

23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am: \ast\  et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\textit{et} \textbf{mi}hi:\

24. Quia custodí\textit{vi} \textit{vi}\textit{as} \textbf{Dó}mini, \ast\  nec ímpie gessi a De\textit{o} \textbf{me}o.\

25. Quóniam ómnia judícia ejus in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{me}o: \ast\  et justítias ejus non répu\textit{li} \textbf{a} me.\

26. Et ero immacu\textit{lá}\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}o: \ast\  et observábo me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}a.\

27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am: \ast\  et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\textit{rum} \textbf{e}jus.\

28. Cum sanc\textit{to} \textit{sanc}\textit{tus} \textbf{e}ris, \ast\  et cum viro innocénte ínno\textit{cens} \textbf{e}ris:\

29. Et cum elécto \textit{e}\textit{léc}\textit{tus} \textbf{e}ris: \ast\  et cum pervérso per\textit{ver}\textbf{té}ris.\

30. Quóniam tu pópulum húmi\textit{lem} \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}cies: \ast\  et óculos superbórum humi\textit{li}\textbf{á}bis.\

31. Quóniam tu illúminas lucér\textit{nam} \textit{me}\textit{am}, \textbf{Dó}mine: \ast\  Deus meus, illúmina téne\textit{bras} \textbf{me}as.\

32. Quóniam in te erípiar a \textit{ten}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne, \ast\  et in Deo meo transgrédi\textit{ar} \textbf{mu}rum.\

33. Deus meus, impollúta via ejus: \dag\  elóquia Dómini igne \textit{ex}\textit{a}\textit{mi}\textbf{ná}ta: \ast\  protéctor est ómnium speránti\textit{um} \textbf{in} se.\

34. Quóniam quis De\textit{us} \textit{præ}\textit{ter} \textbf{Dó}minum? \ast\  aut quis Deus præter De\textit{um} \textbf{nos}trum?\

35. Deus, qui præcín\textit{xit} \textit{me} \textit{vir}\textbf{tú}te: \ast\  et pósuit immaculátam vi\textit{am} \textbf{me}am.\

36. Qui perfécit pedes meos \textit{tam}\textit{quam} \textit{cer}\textbf{vó}rum, \ast\  et super excélsa stá\textit{tu}\textbf{ens} me.\

37. Qui docet manus \textit{me}\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}lium: \ast\  et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\textit{a} \textbf{me}a.\

38. Et dedísti mihi protectiónem \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ: \ast\  et déxtera tua \textit{su}\textbf{scé}pit me:\

39. Et disciplína tua corré\textit{xit} \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  et disciplína tua ipsa me \textit{do}\textbf{cé}bit.\

40. Dilatásti gres\textit{sus} \textit{me}\textit{os} \textbf{sub}tus me: \ast\  et non sunt infirmáta vestígi\textit{a} \textbf{me}a:\

41. Pérsequar inimícos meos et com\textit{pre}\textit{hén}\textit{dam} \textbf{il}los: \ast\  et non convértar, donec \textit{de}\textbf{fí}ciant.\

42. Confríngam illos, nec \textit{pót}\textit{e}\textit{runt} \textbf{sta}re: \ast\  cadent subtus pe\textit{des} \textbf{me}os.\

43. Et præcinxísti me vir\textit{tú}\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}lum: \ast\  et supplantásti insurgéntes in \textit{me} \textbf{sub}tus me.\

44. Et inimícos meos dedís\textit{ti} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{dor}sum, \ast\  et odiéntes me disper\textit{di}\textbf{dís}ti.\

45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fá\textit{ce}\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}minum: \ast\  nec exaudí\textit{vit} \textbf{e}os.\

46. Et commínuam illos, ut púlverem ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti: \ast\  ut lutum plateárum delé\textit{bo} \textbf{e}os.\

47. Erípies me de contradicti\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{pó}puli: \ast\  constítues me in ca\textit{put} \textbf{gén}tium.\

48. Pópulus quem non cognóvi \textit{ser}\textit{ví}\textit{vit} \textbf{mi}hi: \ast\  in audítu auris obedí\textit{vit} \textbf{mi}hi.\

49. Fílii aliéni men\textit{tí}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi, \ast\  fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\textit{tis} \textbf{su}is.\

50. Vivit Dóminus, et benedíc\textit{tus} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us: \ast\  et exaltétur Deus salú\textit{tis} \textbf{me}æ.\

51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textit{pó}\textit{pu}\textit{los} \textbf{sub} me: \ast\  liberátor meus de inimícis meis i\textit{ra}\textbf{cún}dis.\

52. Et ab insurgéntibus in \textit{me} \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bis me: \ast\  a viro iníquo erí\textit{pi}\textbf{es} me.\

53. Proptérea confitébor tibi in nati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et nómini tuo psal\textit{mum} \textbf{di}cam.\

54. Magníficans salútes Regis ejus, \dag\  et fáciens misericórdiam Chris\textit{to} \textit{su}\textit{o} \textbf{Da}vid: \ast\  et sémini ejus usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.\

55. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

56. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

