2. Dies diéi e\textit{rúc}\textit{tat} \textbf{ver}bum,~*  et nox nocti índicat sci\textbf{én}tiam.\

3. Non sunt loquélæ, ne\textit{que} \textit{ser}\textbf{mó}nes,~*  quorum non audiántur voces e\textbf{ó}rum.\

4. In omnem terram exívit so\textit{nus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et in fines orbis terræ verba e\textbf{ó}rum.\

5. In sole pósuit taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{su}um:~*  et ipse tamquam sponsus procédens de thálamo \textbf{su}o.\

6. Exsultávit ut gigas ad cur\textit{rén}\textit{dam} \textbf{vi}am,~*  a summo cælo egréssio \textbf{e}jus.\

7. Et occúrsus ejus usque ad \textit{sum}\textit{mum} \textbf{e}jus:~*  nec est qui se abscóndat a calóre \textbf{e}jus.\

8. Lex Dómini immaculáta, con\textit{vér}\textit{tens} \textbf{á}nimas:~*  testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præstans \textbf{pár}vulis.\

9. Justítiæ Dómini rectæ, lætifi\textit{cán}\textit{tes} \textbf{cor}da:~*  præcéptum Dómini lúcidum illúminans \textbf{ó}culos.\

10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~*  judícia Dómini vera, justificáta in semet\textbf{íp}sa.\

11. Desiderabília super aurum et lápidem preti\textit{ó}\textit{sum} \textbf{mul}tum:~*  et dulcióra super mel et \textbf{fa}vum.\

12. Etenim servus tuus cus\textit{tó}\textit{dit} \textbf{e}a,~*  in custodiéndis illis retribútio \textbf{mul}ta.\

13. Delícta quis intélligit? \dag\  ab occúltis \textit{me}\textit{is} \textbf{mun}da me:~*  et ab aliénis parce servo \textbf{tu}o.\

14. Si mei non fúerint domináti, tunc immacu\textit{lá}\textit{tus} \textbf{e}ro:~*  et emundábor a delícto \textbf{má}ximo.\

15. Et erunt ut compláceant elóquia \textit{o}\textit{ris} \textbf{me}i:~*  et meditátio cordis mei in conspéctu tuo \textbf{sem}per.\

16. Dómine, ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~*  et redémptor \textbf{me}us.\

17. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

