2. Dies diéi erúctat \textbf{ver}bum, \ast\  et nox nocti índi\textbf{cat} sci\textbf{én}tiam.\

3. Non sunt loquélæ, neque ser\textbf{mó}nes, \ast\  quorum non audiántur \textbf{vo}ces e\textbf{ó}rum.\

4. In omnem terram exívit sonus e\textbf{ó}rum: \ast\  et in fines orbis terræ \textbf{ver}ba e\textbf{ó}rum.\

5. In sole pósuit tabernáculum \textbf{su}um: \ast\  et ipse tamquam sponsus procédens de \textbf{thá}lamo \textbf{su}o.\

6. Exsultávit ut gigas ad curréndam \textbf{vi}am, \ast\  a summo cælo e\textbf{grés}sio \textbf{e}jus.\

7. Et occúrsus ejus usque ad summum \textbf{e}jus: \ast\  nec est qui se abscóndat a ca\textbf{ló}re \textbf{e}jus.\

8. Lex Dómini immaculáta, convértens \textbf{á}nimas: \ast\  testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \textbf{præ}stans \textbf{pár}vulis.\

9. Justítiæ Dómini rectæ, lætificántes \textbf{cor}da: \ast\  præcéptum Dómini lúcidum il\textbf{lú}minans \textbf{ó}culos.\

10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽculum \textbf{sǽ}culi: \ast\  judícia Dómini vera, justificáta in \textbf{se}met\textbf{íp}sa.\

11. Desiderabília super aurum et lápidem pretiósum \textbf{mul}tum: \ast\  et dulcióra super \textbf{mel} et \textbf{fa}vum.\

12. Etenim servus tuus custódit \textbf{e}a, \ast\  in custodiéndis illis retri\textbf{bú}tio \textbf{mul}ta.\

13. Delícta quis intélligit? \dag\  ab occúltis meis \textbf{mun}da me: \ast\  et ab aliénis parce \textbf{ser}vo \textbf{tu}o.\

14. Si mei non fúerint domináti, tunc immaculátus \textbf{e}ro: \ast\  et emundábor a de\textbf{líc}to \textbf{má}ximo.\

15. Et erunt ut compláceant elóquia oris \textbf{me}i: \ast\  et meditátio cordis mei in conspéctu \textbf{tu}o \textbf{sem}per.\

16. Dómine, adjútor \textbf{me}us, \ast\  et red\textbf{émp}tor \textbf{me}us.\

17. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

