2. Dies diéi \textit{e}\textit{rúc}\textit{tat} \textbf{ver}bum,~*  et nox nocti índicat \textit{sci}\textbf{én}tiam.\

3. Non sunt loquélæ, \textit{ne}\textit{que} \textit{ser}\textbf{mó}nes,~*  quorum non audiántur voces \textit{e}\textbf{ó}rum.\

4. In omnem terram exívit \textit{so}\textit{nus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et in fines orbis terræ verba \textit{e}\textbf{ó}rum.\

5. In sole pósuit taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{su}um:~*  et ipse tamquam sponsus procédens de thála\textit{mo} \textbf{su}o.\

6. Exsultávit ut gigas ad \textit{cur}\textit{rén}\textit{dam} \textbf{vi}am,~*  a summo cælo egréssi\textit{o} \textbf{e}jus.\

7. Et occúrsus ejus usque \textit{ad} \textit{sum}\textit{mum} \textbf{e}jus:~*  nec est qui se abscóndat a caló\textit{re} \textbf{e}jus.\

8. Lex Dómini immaculáta, \textit{con}\textit{vér}\textit{tens} \textbf{á}nimas:~*  testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præ\textit{stans} \textbf{pár}vulis.\

9. Justítiæ Dómini rectæ, læti\textit{fi}\textit{cán}\textit{tes} \textbf{cor}da:~*  præcéptum Dómini lúcidum illúmi\textit{nans} \textbf{ó}culos.\

10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~*  judícia Dómini vera, justificáta in se\textit{met}\textbf{íp}sa.\

11. Desiderabília super aurum et lápidem pre\textit{ti}\textit{ó}\textit{sum} \textbf{mul}tum:~*  et dulcióra super mel \textit{et} \textbf{fa}vum.\

12. Etenim servus tuus \textit{cus}\textit{tó}\textit{dit} \textbf{e}a,~*  in custodiéndis illis retribúti\textit{o} \textbf{mul}ta.\

13. Delícta quis intélligit? \dag\  ab occúl\textit{tis} \textit{me}\textit{is} \textbf{mun}da me:~*  et ab aliénis parce ser\textit{vo} \textbf{tu}o.\

14. Si mei non fúerint domináti, tunc imma\textit{cu}\textit{lá}\textit{tus} \textbf{e}ro:~*  et emundábor a delíc\textit{to} \textbf{má}ximo.\

15. Et erunt ut compláceant elóqui\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{me}i:~*  et meditátio cordis mei in conspéctu tu\textit{o} \textbf{sem}per.\

16. Dómine, \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~*  et redémp\textit{tor} \textbf{me}us.\

17. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

