2. Deus meus, clamábo per diem, et non ex\textbf{áu}dies: \ast\  et nocte, et non ad insipiénti\textit{am} \textbf{mi}hi.\

3. Tu autem in sancto \textbf{há}bitas: \ast\  \textit{laus} \textbf{Is}raël.\

4. In te speravérunt patres \textbf{nos}tri: \ast\  speravérunt, et liberás\textit{ti} \textbf{e}os.\

5. Ad te clamavérunt, et salvi \textbf{fac}ti sunt: \ast\  in te speravérunt, et non sunt \textit{con}\textbf{fú}si.\

6. Ego autem sum vermis, et non \textbf{ho}mo: \ast\  oppróbrium hóminum, et abjécti\textit{o} \textbf{ple}bis.\

7. Omnes vidéntes me deri\textbf{sé}runt me: \ast\  locúti sunt lábiis, et mové\textit{runt} \textbf{ca}put.\

8. Sperávit in Dómino, erípiat \textbf{e}um: \ast\  salvum fáciat eum, quóniam \textit{vult} \textbf{e}um.\

9. Quóniam tu es, qui extraxísti me de \textbf{ven}tre: \ast\  spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum \textit{ex} \textbf{ú}tero.\

10. De ventre matris meæ Deus meus \textbf{es} tu, \ast\  ne discésse\textit{ris} \textbf{a} me:\

11. Quóniam tribulátio próxi\textbf{ma} est: \ast\  quóniam non est \textit{qui} \textbf{ád}juvet.\

12. Circumdedérunt me vítuli \textbf{mul}ti: \ast\  tauri pingues ob\textit{se}\textbf{dé}runt me.\

13. Aperuérunt super me os \textbf{su}um: \ast\  sicut leo rápiens \textit{et} \textbf{rú}giens.\

14. Sicut aqua ef\textbf{fú}sus sum: \ast\  et dispérsa sunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a.\

15. Factum est cor meum tamquam cera li\textbf{qué}scens: \ast\  in médio ven\textit{tris} \textbf{me}i.\

16. Aruit tamquam testa virtus mea, \dag\  et lingua mea adhǽsit fáucibus \textbf{me}is: \ast\  et in púlverem mortis de\textit{du}\textbf{xís}ti me.\

17. Quóniam circumdedérunt me canes \textbf{mul}ti: \ast\  concílium malignántium \textit{ob}\textbf{sé}dit me.\

18. Fodérunt manus meas et pedes \textbf{me}os: \ast\  dinumeravérunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a.\

19. Ipsi vero consideravérunt et inspe\textbf{xé}runt me: \ast\  divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé\textit{runt} \textbf{sor}tem.\

20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tuum \textbf{a} me: \ast\  ad defensiónem me\textit{am} \textbf{cón}spice.\

21. Erue a frámea, Deus, ánimam \textbf{me}am: \ast\  et de manu canis úni\textit{cam} \textbf{me}am.\

22. Salva me ex ore le\textbf{ó}nis: \ast\  et a córnibus unicórnium humilitá\textit{tem} \textbf{me}am.\

23. Narrábo nomen tuum frátribus \textbf{me}is: \ast\  in médio Ecclésiæ \textit{lau}\textbf{dá}bo te.\

24. Qui timétis Dóminum, laudáte \textbf{e}um: \ast\  univérsum semen Jacob, glorificá\textit{te} \textbf{e}um.\

25. Tímeat eum omne semen \textbf{Is}raël: \ast\  quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatió\textit{nem} \textbf{páu}peris:\

26. Nec avértit fáciem suam \textbf{a} me: \ast\  et cum clamárem ad eum, ex\textit{au}\textbf{dí}vit me.\

27. Apud te laus mea in ecclésia \textbf{ma}gna: \ast\  vota mea reddam in conspéctu timénti\textit{um} \textbf{e}um.\

28. Edent páuperes, et saturabúntur: \dag\  et laudábunt Dóminum qui requírunt \textbf{e}um: \ast\  vivent corda eórum in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

29. Reminiscéntur et converténtur ad \textbf{Dó}minum \ast\  univérsi fi\textit{nes} \textbf{ter}ræ:\

30. Et adorábunt in conspéctu \textbf{e}jus \ast\  univérsæ famíli\textit{æ} \textbf{Gén}tium.\

31. Quóniam Dómini est \textbf{re}gnum: \ast\  et ipse dominábi\textit{tur} \textbf{Gén}tium.\

32. Manducavérunt et adoravérunt omnes pingues \textbf{ter}ræ: \ast\  in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt \textit{in} \textbf{ter}ram.\

33. Et ánima mea illi \textbf{vi}vet: \ast\  et semen meum sérvi\textit{et} \textbf{ip}si.\

34. Annuntiábitur Dómino generátio ven\textbf{tú}ra: \ast\  et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fe\textit{cit} \textbf{Dó}minus.\

35. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

36. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

