2. Deus meus, clamábo per diem, et \textbf{non} ex\textbf{áu}\textbf{di}es:~*  et nocte, et non ad insipi\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{mi}hi.\

3. Tu autem in \textbf{sanc}to \textbf{há}\textbf{bi}tas:~*  \textit{laus} \textbf{Is}raël.\

4. In te speravérunt \textbf{pa}tres \textbf{nos}tri:~*  speravérunt, et li\textit{be}\textit{rás}\textit{ti} \textbf{e}os.\

5. Ad te clamavérunt, et \textbf{sal}vi \textbf{fac}\textbf{ti} sunt:~*  in te speravérunt, et \textit{non} \textit{sunt} \textit{con}\textbf{fú}si.\

6. Ego autem sum vermis, \textbf{et} non \textbf{ho}mo:~*  oppróbrium hóminum, et ab\textit{jéc}\textit{ti}\textit{o} \textbf{ple}bis.\

7. Omnes vidéntes me \textbf{de}ri\textbf{sé}\textbf{runt} me:~*  locúti sunt lábiis, et \textit{mo}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ca}put.\

8. Sperávit in Dómino, e\textbf{rí}piat \textbf{e}um:~*  salvum fáciat eum, quón\textit{i}\textit{am} \textit{vult} \textbf{e}um.\

9. Quóniam tu es, qui extraxísti \textbf{me} de \textbf{ven}tre:~*  spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéc\textit{tus} \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero.\

10. De ventre matris meæ Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu,~*  ne di\textit{scés}\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me:\

11. Quóniam tribulátio \textbf{pró}xi\textbf{ma} est:~*  quóniam \textit{non} \textit{est} \textit{qui} \textbf{ád}juvet.\

12. Circumdedérunt me \textbf{ví}tuli \textbf{mul}ti:~*  tauri pin\textit{gues} \textit{ob}\textit{se}\textbf{dé}runt me.\

13. Aperuérunt super \textbf{me} os \textbf{su}um:~*  sicut leo rá\textit{pi}\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}giens.\

14. Sicut \textbf{a}qua ef\textbf{fú}\textbf{sus} sum:~*  et dispérsa sunt ómni\textit{a} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.\

15. Factum est cor meum tamquam \textbf{ce}ra li\textbf{qué}scens:~*  in médi\textit{o} \textit{ven}\textit{tris} \textbf{me}i.\

16. Aruit tamquam testa virtus mea, \dag\  et lingua mea adhǽsit \textbf{fáu}cibus \textbf{me}is:~*  et in púlverem mor\textit{tis} \textit{de}\textit{du}\textbf{xís}ti me.\

17. Quóniam circumdedérunt me \textbf{ca}nes \textbf{mul}ti:~*  concílium malignán\textit{ti}\textit{um} \textit{ob}\textbf{sé}dit me.\

18. Fodérunt manus meas et \textbf{pe}des \textbf{me}os:~*  dinumeravérunt ómni\textit{a} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.\

19. Ipsi vero consideravérunt et \textbf{in}spe\textbf{xé}\textbf{runt} me:~*  divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam \textit{mi}\textit{sé}\textit{runt} \textbf{sor}tem.\

20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textbf{tu}um \textbf{a} me:~*  ad defensió\textit{nem} \textit{me}\textit{am} \textbf{cón}spice.\

21. Erue a frámea, Deus, \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~*  et de manu canis \textit{ú}\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.\

22. Salva me ex \textbf{o}re le\textbf{ó}nis:~*  et a córnibus unicórnium humi\textit{li}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.\

23. Narrábo nomen tuum \textbf{frá}tribus \textbf{me}is:~*  in médio Ecclé\textit{si}\textit{æ} \textit{lau}\textbf{dá}bo te.\

24. Qui timétis Dóminum, lau\textbf{dá}te \textbf{e}um:~*  univérsum semen Jacob, glori\textit{fi}\textit{cá}\textit{te} \textbf{e}um.\

25. Tímeat eum omne \textbf{se}men \textbf{Is}\textbf{ra}ël:~*  quóniam non sprevit, neque despéxit depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{páu}peris:\

26. Nec avértit fáciem \textbf{su}am \textbf{a} me:~*  et cum clamárem ad e\textit{um}, \textit{ex}\textit{au}\textbf{dí}vit me.\

27. Apud te laus mea in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna:~*  vota mea reddam in conspéctu ti\textit{mén}\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um.\

28. Edent páuperes, et saturabúntur: \dag\  et laudábunt Dóminum qui re\textbf{quí}runt \textbf{e}um:~*  vivent corda eórum in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

29. Reminiscéntur et conver\textbf{tén}tur ad \textbf{Dó}\textbf{mi}num~*  univér\textit{si} \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:\

30. Et adorábunt in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus~*  univérsæ fa\textit{mí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Gén}tium.\

31. Quóniam Dómi\textbf{ni} est \textbf{re}gnum:~*  et ipse domi\textit{ná}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Gén}tium.\

32. Manducavérunt et adoravérunt omnes \textbf{pin}gues \textbf{ter}ræ:~*  in conspéctu ejus cadent omnes qui de\textit{scén}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}ram.\

33. Et ánima mea \textbf{il}li \textbf{vi}vet:~*  et semen meum \textit{sér}\textit{vi}\textit{et} \textbf{ip}si.\

34. Annuntiábitur Dómino generáti\textbf{o} ven\textbf{tú}ra:~*  et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, \textit{quem} \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus.\

35. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

36. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

