2. Deus meus, clamábo per diem, et non \textit{ex}\textbf{áu}dies: \ast\  et nocte, et non ad insipién\textit{ti}\textit{am} \textbf{mi}hi.\

3. Tu autem in sanc\textit{to} \textbf{há}bitas: \ast\  \textit{laus} \textbf{Is}raël.\

4. In te speravérunt pa\textit{tres} \textbf{nos}tri: \ast\  speravérunt, et libe\textit{rás}\textit{ti} \textbf{e}os.\

5. Ad te clamavérunt, et sal\textit{vi} \textbf{fac}ti sunt: \ast\  in te speravérunt, et non \textit{sunt} \textit{con}\textbf{fú}si.\

6. Ego autem sum vermis, et \textit{non} \textbf{ho}mo: \ast\  oppróbrium hóminum, et abjéc\textit{ti}\textit{o} \textbf{ple}bis.\

7. Omnes vidéntes me de\textit{ri}\textbf{sé}runt me: \ast\  locúti sunt lábiis, et mo\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ca}put.\

8. Sperávit in Dómino, erípi\textit{at} \textbf{e}um: \ast\  salvum fáciat eum, quóni\textit{am} \textit{vult} \textbf{e}um.\

9. Quóniam tu es, qui extraxísti me \textit{de} \textbf{ven}tre: \ast\  spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero.\

10. De ventre matris meæ Deus me\textit{us} \textbf{es} tu, \ast\  ne discés\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me:\

11. Quóniam tribulátio pró\textit{xi}\textbf{ma} est: \ast\  quóniam non \textit{est} \textit{qui} \textbf{ád}juvet.\

12. Circumdedérunt me vítu\textit{li} \textbf{mul}ti: \ast\  tauri pingues \textit{ob}\textit{se}\textbf{dé}runt me.\

13. Aperuérunt super me \textit{os} \textbf{su}um: \ast\  sicut leo rápi\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}giens.\

14. Sicut aqua \textit{ef}\textbf{fú}sus sum: \ast\  et dispérsa sunt ómnia \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.\

15. Factum est cor meum tamquam cera \textit{li}\textbf{qué}scens: \ast\  in médio \textit{ven}\textit{tris} \textbf{me}i.\

16. Aruit tamquam testa virtus mea, \dag\  et lingua mea adhǽsit fáuci\textit{bus} \textbf{me}is: \ast\  et in púlverem mortis \textit{de}\textit{du}\textbf{xís}ti me.\

17. Quóniam circumdedérunt me ca\textit{nes} \textbf{mul}ti: \ast\  concílium malignánti\textit{um} \textit{ob}\textbf{sé}dit me.\

18. Fodérunt manus meas et pe\textit{des} \textbf{me}os: \ast\  dinumeravérunt ómnia \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.\

19. Ipsi vero consideravérunt et in\textit{spe}\textbf{xé}runt me: \ast\  divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\textit{sé}\textit{runt} \textbf{sor}tem.\

20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tu\textit{um} \textbf{a} me: \ast\  ad defensiónem \textit{me}\textit{am} \textbf{cón}spice.\

21. Erue a frámea, Deus, áni\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  et de manu canis ú\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.\

22. Salva me ex ore \textit{le}\textbf{ó}nis: \ast\  et a córnibus unicórnium humili\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.\

23. Narrábo nomen tuum frátri\textit{bus} \textbf{me}is: \ast\  in médio Ecclési\textit{æ} \textit{lau}\textbf{dá}bo te.\

24. Qui timétis Dóminum, laudá\textit{te} \textbf{e}um: \ast\  univérsum semen Jacob, glorifi\textit{cá}\textit{te} \textbf{e}um.\

25. Tímeat eum omne se\textit{men} \textbf{Is}raël: \ast\  quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{páu}peris:\

26. Nec avértit fáciem su\textit{am} \textbf{a} me: \ast\  et cum clamárem ad eum, \textit{ex}\textit{au}\textbf{dí}vit me.\

27. Apud te laus mea in ecclési\textit{a} \textbf{ma}gna: \ast\  vota mea reddam in conspéctu timén\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um.\

28. Edent páuperes, et saturabúntur: \dag\  et laudábunt Dóminum qui requí\textit{runt} \textbf{e}um: \ast\  vivent corda eórum in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

29. Reminiscéntur et converténtur \textit{ad} \textbf{Dó}minum \ast\  univérsi \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:\

30. Et adorábunt in conspéc\textit{tu} \textbf{e}jus \ast\  univérsæ famí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Gén}tium.\

31. Quóniam Dómini \textit{est} \textbf{re}gnum: \ast\  et ipse dominá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Gén}tium.\

32. Manducavérunt et adoravérunt omnes pin\textit{gues} \textbf{ter}ræ: \ast\  in conspéctu ejus cadent omnes qui descén\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}ram.\

33. Et ánima mea il\textit{li} \textbf{vi}vet: \ast\  et semen meum sér\textit{vi}\textit{et} \textbf{ip}si.\

34. Annuntiábitur Dómino generátio \textit{ven}\textbf{tú}ra: \ast\  et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus.\

35. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

36. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

