2. Deus meus, clamábo per diem, \textit{et} \textit{non} \textit{ex}\textbf{áu}dies:~*  et nocte, et non ad insipiénti\textit{am} \textbf{mi}hi.\

3. Tu autem \textit{in} \textit{sanc}\textit{to} \textbf{há}bitas:~*  \textit{laus} \textbf{Is}raël.\

4. In te speravé\textit{runt} \textit{pa}\textit{tres} \textbf{nos}tri:~*  speravérunt, et liberás\textit{ti} \textbf{e}os.\

5. Ad te clamavérunt, \textit{et} \textit{sal}\textit{vi} \textbf{fac}ti sunt:~*  in te speravérunt, et non sunt \textit{con}\textbf{fú}si.\

6. Ego autem sum ver\textit{mis}, \textit{et} \textit{non} \textbf{ho}mo:~*  oppróbrium hóminum, et abjécti\textit{o} \textbf{ple}bis.\

7. Omnes vidéntes \textit{me} \textit{de}\textit{ri}\textbf{sé}runt me:~*  locúti sunt lábiis, et mové\textit{runt} \textbf{ca}put.\

8. Sperávit in Dómino, e\textit{rí}\textit{pi}\textit{at} \textbf{e}um:~*  salvum fáciat eum, quóniam \textit{vult} \textbf{e}um.\

9. Quóniam tu es, qui extraxís\textit{ti} \textit{me} \textit{de} \textbf{ven}tre:~*  spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum \textit{ex} \textbf{ú}tero.\

10. De ventre matris meæ De\textit{us} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu,~*  ne discésse\textit{ris} \textbf{a} me:\

11. Quóniam tribuláti\textit{o} \textit{pró}\textit{xi}\textbf{ma} est:~*  quóniam non est \textit{qui} \textbf{ád}juvet.\

12. Circumdedérunt me \textit{ví}\textit{tu}\textit{li} \textbf{mul}ti:~*  tauri pingues ob\textit{se}\textbf{dé}runt me.\

13. Aperuérunt su\textit{per} \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um:~*  sicut leo rápiens \textit{et} \textbf{rú}giens.\

14. Sicut \textit{a}\textit{qua} \textit{ef}\textbf{fú}sus sum:~*  et dispérsa sunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a.\

15. Factum est cor meum tamquam \textit{ce}\textit{ra} \textit{li}\textbf{qué}scens:~*  in médio ven\textit{tris} \textbf{me}i.\

16. Aruit tamquam testa virtus mea, \dag\  et lingua mea adhǽsit \textit{fáu}\textit{ci}\textit{bus} \textbf{me}is:~*  et in púlverem mortis de\textit{du}\textbf{xís}ti me.\

17. Quóniam circumdedérunt \textit{me} \textit{ca}\textit{nes} \textbf{mul}ti:~*  concílium malignántium \textit{ob}\textbf{sé}dit me.\

18. Fodérunt manus meas \textit{et} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~*  dinumeravérunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a.\

19. Ipsi vero consideravérunt \textit{et} \textit{in}\textit{spe}\textbf{xé}runt me:~*  divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé\textit{runt} \textbf{sor}tem.\

20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxíli\textit{um} \textit{tu}\textit{um} \textbf{a} me:~*  ad defensiónem me\textit{am} \textbf{cón}spice.\

21. Erue a frámea, Deus, \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~*  et de manu canis úni\textit{cam} \textbf{me}am.\

22. Salva me ex \textit{o}\textit{re} \textit{le}\textbf{ó}nis:~*  et a córnibus unicórnium humilitá\textit{tem} \textbf{me}am.\

23. Narrábo nomen tuum \textit{frá}\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is:~*  in médio Ecclésiæ \textit{lau}\textbf{dá}bo te.\

24. Qui timétis Dóminum, \textit{lau}\textit{dá}\textit{te} \textbf{e}um:~*  univérsum semen Jacob, glorificá\textit{te} \textbf{e}um.\

25. Tímeat eum om\textit{ne} \textit{se}\textit{men} \textbf{Is}raël:~*  quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatió\textit{nem} \textbf{páu}peris:\

26. Nec avértit fáci\textit{em} \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me:~*  et cum clamárem ad eum, ex\textit{au}\textbf{dí}vit me.\

27. Apud te laus mea in ec\textit{clé}\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna:~*  vota mea reddam in conspéctu timénti\textit{um} \textbf{e}um.\

28. Edent páuperes, et saturabúntur: \dag\  et laudábunt Dóminum qui \textit{re}\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um:~*  vivent corda eórum in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

29. Reminiscéntur et conver\textit{tén}\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}minum~*  univérsi fi\textit{nes} \textbf{ter}ræ:\

30. Et adorábunt in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus~*  univérsæ famíli\textit{æ} \textbf{Gén}tium.\

31. Quóniam Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}gnum:~*  et ipse dominábi\textit{tur} \textbf{Gén}tium.\

32. Manducavérunt et adoravérunt om\textit{nes} \textit{pin}\textit{gues} \textbf{ter}ræ:~*  in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt \textit{in} \textbf{ter}ram.\

33. Et ánima me\textit{a} \textit{il}\textit{li} \textbf{vi}vet:~*  et semen meum sérvi\textit{et} \textbf{ip}si.\

34. Annuntiábitur Dómino generá\textit{ti}\textit{o} \textit{ven}\textbf{tú}ra:~*  et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fe\textit{cit} \textbf{Dó}minus.\

35. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

36. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

