2. Neque irrídeant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i: \ast\  étenim univérsi, qui sústinent te, \textit{non} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.\

3. Confundántur omnes in\textbf{í}qua a\textbf{gén}tes \ast\  \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}cue.\

4. Vias tuas, Dómine, de\textbf{móns}tra \textbf{mi}hi \ast\  et sémitas tu\textit{as} \textit{é}\textit{do}\textbf{ce} me.\

5. Dírige me in veritáte \textbf{tu}a, et \textbf{do}\textbf{ce} me: \ast\  quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínu\textit{i} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.\

6. Reminíscere miseratiónum tu\textbf{á}rum, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne, \ast\  et misericordiárum tuárum, quæ \textit{a} \textit{sǽ}\textit{cu}\textbf{lo} sunt.\

7. Delícta juven\textbf{tú}tis \textbf{me}æ, \ast\  et ignorántias me\textit{as} \textit{ne} \textit{me}\textbf{mí}neris.\

8. Secúndum misericórdiam tuam me\textbf{mén}to \textbf{me}\textbf{i} tu, \ast\  propter bonitá\textit{tem} \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine.\

9. Dulcis et \textbf{rec}tus \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  propter hoc legem dabit delinquén\textit{ti}\textit{bus} \textit{in} \textbf{vi}a.\

10. Díriget mansuétos \textbf{in} ju\textbf{dí}\textbf{ci}o: \ast\  docébit mi\textit{tes} \textit{vi}\textit{as} \textbf{su}as.\

11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\textbf{a} et \textbf{vé}\textbf{ri}tas, \ast\  requiréntibus testaméntum ejus et testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus.\

12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\textbf{cá}to \textbf{me}o: \ast\  \textit{mul}\textit{tum} \textit{est} \textbf{e}nim.\

13. Quis est homo qui \textbf{ti}met \textbf{Dó}\textbf{mi}num? \ast\  legem státuit ei in vi\textit{a}, \textit{quam} \textit{e}\textbf{lé}git.\

14. Anima ejus in bonis \textbf{de}mo\textbf{rá}\textbf{bi}tur: \ast\  et semen ejus here\textit{di}\textit{tá}\textit{bit} \textbf{ter}ram.\

15. Firmaméntum est Dóminus ti\textbf{mén}tibus \textbf{e}um: \ast\  et testaméntum ipsíus ut mani\textit{fes}\textit{té}\textit{tur} \textbf{il}lis.\

16. Oculi mei \textbf{sem}per ad \textbf{Dó}\textbf{mi}num: \ast\  quóniam ipse evéllet de láque\textit{o} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.\

17. Réspice in me, et mise\textbf{ré}re \textbf{me}i: \ast\  quia únicus et \textit{pau}\textit{per} \textit{sum} \textbf{e}go.\

18. Tribulatiónes cordis mei mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}\textbf{tæ} sunt: \ast\  de necessitátibus me\textit{is} \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me.\

19. Vide humilitátem meam, et la\textbf{bó}rem \textbf{me}um: \ast\  et dimítte univérsa \textit{de}\textit{líc}\textit{ta} \textbf{me}a.\

20. Réspice inimícos meos quóniam mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}\textbf{ti} sunt: \ast\  et ódio in\textit{í}\textit{quo} \textit{o}\textbf{dé}runt me.\

21. Custódi ánimam meam, et \textbf{é}ru\textbf{e} me: \ast\  non erubéscam quóniam \textit{spe}\textit{rá}\textit{vi} \textbf{in} te.\

22. Innocéntes et recti adhæ\textbf{sé}runt \textbf{mi}hi: \ast\  quia \textit{sus}\textit{tí}\textit{nu}\textbf{i} te.\

23. Líbera, \textbf{De}us, \textbf{Is}\textbf{ra}ël: \ast\  ex ómnibus tribulati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.\

24. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

