2. Neque irrídeant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i: \ast\  étenim univérsi, qui sústinent te, non \textbf{con}fun\textbf{dén}tur.\

3. Confundántur omnes in\textbf{í}qua a\textbf{gén}tes \ast\  \textbf{su}per\textbf{vá}cue.\

4. Vias tuas, Dómine, de\textbf{móns}tra \textbf{mi}hi \ast\  et sémitas tuas \textbf{é}do\textbf{ce} me.\

5. Dírige me in veritáte \textbf{tu}a, et \textbf{do}\textbf{ce} me: \ast\  quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui \textbf{to}ta \textbf{di}e.\

6. Reminíscere miseratiónum tu\textbf{á}rum, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne, \ast\  et misericordiárum tuárum, quæ a \textbf{sǽ}cu\textbf{lo} sunt.\

7. Delícta juven\textbf{tú}tis \textbf{me}æ, \ast\  et ignorántias meas \textbf{ne} me\textbf{mí}neris.\

8. Secúndum misericórdiam tuam me\textbf{mén}to \textbf{me}\textbf{i} tu, \ast\  propter bonitátem \textbf{tu}am, \textbf{Dó}mine.\

9. Dulcis et \textbf{rec}tus \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  propter hoc legem dabit delinquénti\textbf{bus} in \textbf{vi}a.\

10. Díriget mansuétos \textbf{in} ju\textbf{dí}\textbf{ci}o: \ast\  docébit mites \textbf{vi}as \textbf{su}as.\

11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\textbf{a} et \textbf{vé}\textbf{ri}tas, \ast\  requiréntibus testaméntum ejus et testi\textbf{mó}nia \textbf{e}jus.\

12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\textbf{cá}to \textbf{me}o: \ast\  \textbf{mul}tum est \textbf{e}nim.\

13. Quis est homo qui \textbf{ti}met \textbf{Dó}\textbf{mi}num? \ast\  legem státuit ei in via, \textbf{quam} e\textbf{lé}git.\

14. Anima ejus in bonis \textbf{de}mo\textbf{rá}\textbf{bi}tur: \ast\  et semen ejus heredi\textbf{tá}bit \textbf{ter}ram.\

15. Firmaméntum est Dóminus ti\textbf{mén}tibus \textbf{e}um: \ast\  et testaméntum ipsíus ut manifes\textbf{té}tur \textbf{il}lis.\

16. Oculi mei \textbf{sem}per ad \textbf{Dó}\textbf{mi}num: \ast\  quóniam ipse evéllet de láqueo \textbf{pe}des \textbf{me}os.\

17. Réspice in me, et mise\textbf{ré}re \textbf{me}i: \ast\  quia únicus et \textbf{pau}per sum \textbf{e}go.\

18. Tribulatiónes cordis mei mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}\textbf{tæ} sunt: \ast\  de necessitátibus meis \textbf{é}ru\textbf{e} me.\

19. Vide humilitátem meam, et la\textbf{bó}rem \textbf{me}um: \ast\  et dimítte univérsa de\textbf{líc}ta \textbf{me}a.\

20. Réspice inimícos meos quóniam mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}\textbf{ti} sunt: \ast\  et ódio in\textbf{í}quo o\textbf{dé}runt me.\

21. Custódi ánimam meam, et \textbf{é}ru\textbf{e} me: \ast\  non erubéscam quóniam spe\textbf{rá}vi \textbf{in} te.\

22. Innocéntes et recti adhæ\textbf{sé}runt \textbf{mi}hi: \ast\  quia sus\textbf{tí}nu\textbf{i} te.\

23. Líbera, \textbf{De}us, \textbf{Is}\textbf{ra}ël: \ast\  ex ómnibus tribulati\textbf{ó}nibus \textbf{su}is.\

24. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

