2. Neque irrídeant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~*  étenim univérsi, qui sústinent te, non confun\textbf{dén}tur.\

3. Confundántur omnes iní\textit{qua} \textit{a}\textbf{gén}tes~*  super\textbf{vá}cue.\

4. Vias tuas, Dómine, de\textit{móns}\textit{tra} \textbf{mi}hi~*  et sémitas tuas édo\textbf{ce} me.\

5. Dírige me in veritáte tu\textit{a}, \textit{et} \textbf{do}ce me:~*  quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui tota \textbf{di}e.\

6. Reminíscere miseratiónum tu\textit{á}\textit{rum}, \textbf{Dó}mine,~*  et misericordiárum tuárum, quæ a sǽcu\textbf{lo} sunt.\

7. Delícta juven\textit{tú}\textit{tis} \textbf{me}æ,~*  et ignorántias meas ne me\textbf{mí}neris.\

8. Secúndum misericórdiam tuam me\textit{mén}\textit{to} \textbf{me}i tu,~*  propter bonitátem tuam, \textbf{Dó}mine.\

9. Dulcis et \textit{rec}\textit{tus} \textbf{Dó}minus:~*  propter hoc legem dabit delinquéntibus in \textbf{vi}a.\

10. Díriget mansuétos \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio:~*  docébit mites vias \textbf{su}as.\

11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\textit{a} \textit{et} \textbf{vé}ritas,~*  requiréntibus testaméntum ejus et testimónia \textbf{e}jus.\

12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}o:~*  multum est \textbf{e}nim.\

13. Quis est homo qui \textit{ti}\textit{met} \textbf{Dó}minum?~*  legem státuit ei in via, quam e\textbf{lé}git.\

14. Anima ejus in bonis \textit{de}\textit{mo}\textbf{rá}bitur:~*  et semen ejus hereditábit \textbf{ter}ram.\

15. Firmaméntum est Dóminus timén\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um:~*  et testaméntum ipsíus ut manifestétur \textbf{il}lis.\

16. Oculi mei sem\textit{per} \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~*  quóniam ipse evéllet de láqueo pedes \textbf{me}os.\

17. Réspice in me, et mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~*  quia únicus et pauper sum \textbf{e}go.\

18. Tribulatiónes cordis mei mul\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}tæ sunt:~*  de necessitátibus meis éru\textbf{e} me.\

19. Vide humilitátem meam, et la\textit{bó}\textit{rem} \textbf{me}um:~*  et dimítte univérsa delícta \textbf{me}a.\

20. Réspice inimícos meos quóniam mul\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}ti sunt:~*  et ódio iníquo o\textbf{dé}runt me.\

21. Custódi ánimam meam, et \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me:~*  non erubéscam quóniam sperávi \textbf{in} te.\

22. Innocéntes et recti adhæ\textit{sé}\textit{runt} \textbf{mi}hi:~*  quia sustínu\textbf{i} te.\

23. Líbera, \textit{De}\textit{us}, \textbf{Is}raël:~*  ex ómnibus tribulatiónibus \textbf{su}is.\

24. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

