2. Neque irrídeant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i: \ast\  étenim univérsi, qui sústinent te, \textit{non} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.\

3. Confundántur omnes iní\textit{qua} \textit{a}\textbf{gén}tes \ast\  \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}\textbf{cu}e.\

4. Vias tuas, Dómine, de\textit{móns}\textit{tra} \textbf{mi}hi \ast\  et sémitas tu\textit{as} \textit{é}\textit{do}\textbf{ce} me.\

5. Dírige me in veritáte tu\textit{a}, \textit{et} \textbf{do}ce me: \ast\  quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínu\textit{i} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.\

6. Reminíscere miseratiónum tu\textit{á}\textit{rum}, \textbf{Dó}mine, \ast\  et misericordiárum tuárum, quæ \textit{a} \textit{sǽ}\textit{cu}\textbf{lo} sunt.\

7. Delícta juven\textit{tú}\textit{tis} \textbf{me}æ, \ast\  et ignorántias me\textit{as} \textit{ne} \textit{me}\textbf{mí}\textbf{ne}ris.\

8. Secúndum misericórdiam tuam me\textit{mén}\textit{to} \textbf{me}i tu, \ast\  propter bonitá\textit{tem} \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.\

9. Dulcis et \textit{rec}\textit{tus} \textbf{Dó}minus: \ast\  propter hoc legem dabit delinquén\textit{ti}\textit{bus} \textit{in} \textbf{vi}a.\

10. Díriget mansuétos \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio: \ast\  docébit mi\textit{tes} \textit{vi}\textit{as} \textbf{su}as.\

11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\textit{a} \textit{et} \textbf{vé}ritas, \ast\  requiréntibus testaméntum ejus et testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus.\

12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}o: \ast\  \textit{mul}\textit{tum} \textit{est} \textbf{e}nim.\

13. Quis est homo qui \textit{ti}\textit{met} \textbf{Dó}minum? \ast\  legem státuit ei in vi\textit{a}, \textit{quam} \textit{e}\textbf{lé}git.\

14. Anima ejus in bonis \textit{de}\textit{mo}\textbf{rá}bitur: \ast\  et semen ejus here\textit{di}\textit{tá}\textit{bit} \textbf{ter}ram.\

15. Firmaméntum est Dóminus timén\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um: \ast\  et testaméntum ipsíus ut mani\textit{fes}\textit{té}\textit{tur} \textbf{il}lis.\

16. Oculi mei sem\textit{per} \textit{ad} \textbf{Dó}minum: \ast\  quóniam ipse evéllet de láque\textit{o} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.\

17. Réspice in me, et mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i: \ast\  quia únicus et \textit{pau}\textit{per} \textit{sum} \textbf{e}go.\

18. Tribulatiónes cordis mei mul\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}tæ sunt: \ast\  de necessitátibus me\textit{is} \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me.\

19. Vide humilitátem meam, et la\textit{bó}\textit{rem} \textbf{me}um: \ast\  et dimítte univérsa \textit{de}\textit{líc}\textit{ta} \textbf{me}a.\

20. Réspice inimícos meos quóniam mul\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}ti sunt: \ast\  et ódio in\textit{í}\textit{quo} \textit{o}\textbf{dé}\textbf{runt} me.\

21. Custódi ánimam meam, et \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me: \ast\  non erubéscam quóniam \textit{spe}\textit{rá}\textit{vi} \textbf{in} te.\

22. Innocéntes et recti adhæ\textit{sé}\textit{runt} \textbf{mi}hi: \ast\  quia \textit{sus}\textit{tí}\textit{nu}\textbf{i} te.\

23. Líbera, \textit{De}\textit{us}, \textbf{Is}raël: \ast\  ex ómnibus tribulati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.\

24. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

