2. Neque irrídeant me inimíci \textbf{me}i: \ast\  étenim univérsi, qui sústinent te, non \textbf{con}fun\textbf{dén}tur.\

3. Confundántur omnes iníqua a\textbf{gén}tes \ast\  \textbf{su}per\textbf{vá}cue.\

4. Vias tuas, Dómine, demónstra \textbf{mi}hi \ast\  et sémitas tuas \textbf{é}do\textbf{ce} me.\

5. Dírige me in veritáte tua, et \textbf{do}ce me: \ast\  quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui \textbf{to}ta \textbf{di}e.\

6. Reminíscere miseratiónum tuárum, \textbf{Dó}mine, \ast\  et misericordiárum tuárum, quæ a \textbf{sǽ}cu\textbf{lo} sunt.\

7. Delícta juventútis \textbf{me}æ, \ast\  et ignorántias meas \textbf{ne} me\textbf{mí}neris.\

8. Secúndum misericórdiam tuam meménto \textbf{me}i tu, \ast\  propter bonitátem \textbf{tu}am, \textbf{Dó}mine.\

9. Dulcis et rectus \textbf{Dó}minus: \ast\  propter hoc legem dabit delinquénti\textbf{bus} in \textbf{vi}a.\

10. Díriget mansuétos in ju\textbf{dí}cio: \ast\  docébit mites \textbf{vi}as \textbf{su}as.\

11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdia et \textbf{vé}ritas, \ast\  requiréntibus testaméntum ejus et testi\textbf{mó}nia \textbf{e}jus.\

12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccáto \textbf{me}o: \ast\  \textbf{mul}tum est \textbf{e}nim.\

13. Quis est homo qui timet \textbf{Dó}minum? \ast\  legem státuit ei in via, \textbf{quam} e\textbf{lé}git.\

14. Anima ejus in bonis demo\textbf{rá}bitur: \ast\  et semen ejus heredi\textbf{tá}bit \textbf{ter}ram.\

15. Firmaméntum est Dóminus timéntibus \textbf{e}um: \ast\  et testaméntum ipsíus ut manifes\textbf{té}tur \textbf{il}lis.\

16. Oculi mei semper ad \textbf{Dó}minum: \ast\  quóniam ipse evéllet de láqueo \textbf{pe}des \textbf{me}os.\

17. Réspice in me, et miserére \textbf{me}i: \ast\  quia únicus et \textbf{pau}per sum \textbf{e}go.\

18. Tribulatiónes cordis mei multipli\textbf{cá}tæ sunt: \ast\  de necessitátibus meis \textbf{é}ru\textbf{e} me.\

19. Vide humilitátem meam, et labórem \textbf{me}um: \ast\  et dimítte univérsa de\textbf{líc}ta \textbf{me}a.\

20. Réspice inimícos meos quóniam multipli\textbf{cá}ti sunt: \ast\  et ódio in\textbf{í}quo o\textbf{dé}runt me.\

21. Custódi ánimam meam, et éru\textbf{e} me: \ast\  non erubéscam quóniam spe\textbf{rá}vi \textbf{in} te.\

22. Innocéntes et recti adhæsérunt \textbf{mi}hi: \ast\  quia sus\textbf{tí}nu\textbf{i} te.\

23. Líbera, Deus, \textbf{Is}raël: \ast\  ex ómnibus tribulati\textbf{ó}nibus \textbf{su}is.\

24. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

