2. Neque irrídeant me inimíci \textbf{me}i: \ast\  étenim univérsi, qui sústinent te, non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.\

3. Confundántur omnes iníqua a\textbf{gén}tes \ast\  \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}cue.\

4. Vias tuas, Dómine, demónstra \textbf{mi}hi \ast\  et sémitas tuas \textit{é}\textit{do}\textbf{ce} me.\

5. Dírige me in veritáte tua, et \textbf{do}ce me: \ast\  quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.\

6. Reminíscere miseratiónum tuárum, \textbf{Dó}mine, \ast\  et misericordiárum tuárum, quæ a \textit{sǽ}\textit{cu}\textbf{lo} sunt.\

7. Delícta juventútis \textbf{me}æ, \ast\  et ignorántias meas \textit{ne} \textit{me}\textbf{mí}neris.\

8. Secúndum misericórdiam tuam meménto \textbf{me}i tu, \ast\  propter bonitátem \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine.\

9. Dulcis et rectus \textbf{Dó}minus: \ast\  propter hoc legem dabit delinquénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{vi}a.\

10. Díriget mansuétos in ju\textbf{dí}cio: \ast\  docébit mites \textit{vi}\textit{as} \textbf{su}as.\

11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdia et \textbf{vé}ritas, \ast\  requiréntibus testaméntum ejus et testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus.\

12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccáto \textbf{me}o: \ast\  mul\textit{tum} \textit{est} \textbf{e}nim.\

13. Quis est homo qui timet \textbf{Dó}minum? \ast\  legem státuit ei in via, \textit{quam} \textit{e}\textbf{lé}git.\

14. Anima ejus in bonis demo\textbf{rá}bitur: \ast\  et semen ejus heredi\textit{tá}\textit{bit} \textbf{ter}ram.\

15. Firmaméntum est Dóminus timéntibus \textbf{e}um: \ast\  et testaméntum ipsíus ut manifes\textit{té}\textit{tur} \textbf{il}lis.\

16. Oculi mei semper ad \textbf{Dó}minum: \ast\  quóniam ipse evéllet de láqueo \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.\

17. Réspice in me, et miserére \textbf{me}i: \ast\  quia únicus et pau\textit{per} \textit{sum} \textbf{e}go.\

18. Tribulatiónes cordis mei multipli\textbf{cá}tæ sunt: \ast\  de necessitátibus meis \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me.\

19. Vide humilitátem meam, et labórem \textbf{me}um: \ast\  et dimítte univérsa de\textit{líc}\textit{ta} \textbf{me}a.\

20. Réspice inimícos meos quóniam multipli\textbf{cá}ti sunt: \ast\  et ódio iní\textit{quo} \textit{o}\textbf{dé}runt me.\

21. Custódi ánimam meam, et éru\textbf{e} me: \ast\  non erubéscam quóniam spe\textit{rá}\textit{vi} \textbf{in} te.\

22. Innocéntes et recti adhæsérunt \textbf{mi}hi: \ast\  quia sus\textit{tí}\textit{nu}\textbf{i} te.\

23. Líbera, Deus, \textbf{Is}raël: \ast\  ex ómnibus tribulatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.\

24. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

