2. Neque irrídeant me in\textit{i}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i: \ast\  étenim univérsi, qui sústinent te, non con\textit{fun}\textbf{dén}tur.\

3. Confundántur omnes in\textit{í}\textit{qua} \textit{a}\textbf{gén}tes \ast\  su\textit{per}\textbf{vá}cue.\

4. Vias tuas, Dómine, \textit{de}\textit{móns}\textit{tra} \textbf{mi}hi \ast\  et sémitas tuas é\textit{do}\textbf{ce} me.\

5. Dírige me in veritáte \textit{tu}\textit{a}, \textit{et} \textbf{do}ce me: \ast\  quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui to\textit{ta} \textbf{di}e.\

6. Reminíscere miseratiónum \textit{tu}\textit{á}\textit{rum}, \textbf{Dó}mine, \ast\  et misericordiárum tuárum, quæ a sǽ\textit{cu}\textbf{lo} sunt.\

7. Delícta ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{tis} \textbf{me}æ, \ast\  et ignorántias meas ne \textit{me}\textbf{mí}neris.\

8. Secúndum misericórdiam tuam \textit{me}\textit{mén}\textit{to} \textbf{me}i tu, \ast\  propter bonitátem tu\textit{am}, \textbf{Dó}mine.\

9. Dulcis \textit{et} \textit{rec}\textit{tus} \textbf{Dó}minus: \ast\  propter hoc legem dabit delinquéntibus \textit{in} \textbf{vi}a.\

10. Díriget mansué\textit{tos} \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio: \ast\  docébit mites vi\textit{as} \textbf{su}as.\

11. Univérsæ viæ Dómini, misericór\textit{di}\textit{a} \textit{et} \textbf{vé}ritas, \ast\  requiréntibus testaméntum ejus et testimóni\textit{a} \textbf{e}jus.\

12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis \textit{pec}\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}o: \ast\  multum \textit{est} \textbf{e}nim.\

13. Quis est homo \textit{qui} \textit{ti}\textit{met} \textbf{Dó}minum? \ast\  legem státuit ei in via, quam \textit{e}\textbf{lé}git.\

14. Anima ejus in bo\textit{nis} \textit{de}\textit{mo}\textbf{rá}bitur: \ast\  et semen ejus hereditá\textit{bit} \textbf{ter}ram.\

15. Firmaméntum est Dóminus ti\textit{mén}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um: \ast\  et testaméntum ipsíus ut manifesté\textit{tur} \textbf{il}lis.\

16. Oculi mei \textit{sem}\textit{per} \textit{ad} \textbf{Dó}minum: \ast\  quóniam ipse evéllet de láqueo pe\textit{des} \textbf{me}os.\

17. Réspice in me, et mi\textit{se}\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i: \ast\  quia únicus et pauper \textit{sum} \textbf{e}go.\

18. Tribulatiónes cordis mei \textit{mul}\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}tæ sunt: \ast\  de necessitátibus meis é\textit{ru}\textbf{e} me.\

19. Vide humilitátem meam, et \textit{la}\textit{bó}\textit{rem} \textbf{me}um: \ast\  et dimítte univérsa delíc\textit{ta} \textbf{me}a.\

20. Réspice inimícos meos quóniam \textit{mul}\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}ti sunt: \ast\  et ódio iníquo \textit{o}\textbf{dé}runt me.\

21. Custódi ánimam meam, \textit{et} \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me: \ast\  non erubéscam quóniam sperá\textit{vi} \textbf{in} te.\

22. Innocéntes et recti ad\textit{hæ}\textit{sé}\textit{runt} \textbf{mi}hi: \ast\  quia sustí\textit{nu}\textbf{i} te.\

23. Líbe\textit{ra}, \textit{De}\textit{us}, \textbf{Is}raël: \ast\  ex ómnibus tribulatióni\textit{bus} \textbf{su}is.\

24. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

