2. Dóminus protéctor \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ,~*  a quo \textbf{tre}pi\textbf{dá}bo?\

3. Dum apprópiant super \textbf{me} no\textbf{cén}tes,~*  ut edant \textbf{car}nes \textbf{me}as:\

4. Qui tríbulant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i,~*  ipsi infirmáti sunt et \textbf{ce}ci\textbf{dé}runt.\

5. Si consístant ad\textbf{vér}sum me \textbf{cas}tra,~*  non ti\textbf{mé}bit cor \textbf{me}um.\

6. Si exsúrgat ad\textbf{vér}sum me \textbf{prǽ}\textbf{li}um,~*  in hoc \textbf{e}go spe\textbf{rá}bo.\

7. Unam pétii a Dómino, \textbf{hanc} re\textbf{quí}ram,~*  ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ:\

8. Ut vídeam volup\textbf{tá}tem \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~*  et vísitem \textbf{tem}plum \textbf{e}jus.\

9. Quóniam abscóndit me in taber\textbf{ná}culo \textbf{su}o:~*  in die malórum protéxit me in abscóndito taber\textbf{ná}culi \textbf{su}i.\

10. In petra \textbf{ex}al\textbf{tá}\textbf{vit} me:~*  et nunc exaltávit caput meum super ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.\

11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textbf{ra}ti\textbf{ó}nis:~*  cantábo et psalmum \textbf{di}cam \textbf{Dó}mino.\

12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te:~*  miserére mei, \textbf{et} ex\textbf{áu}di me.\

13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te \textbf{fá}cies \textbf{me}a:~*  fáciem tuam, Dómi\textbf{ne}, re\textbf{quí}ram.\

14. Ne avértas fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me,~*  ne declínes in ira a \textbf{ser}vo \textbf{tu}o.\

15. Adjútor \textbf{me}us \textbf{es}to:~*  ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\textbf{tá}ris \textbf{me}us.\

16. Quóniam pater meus, et mater mea de\textbf{re}li\textbf{qué}\textbf{runt} me:~*  Dóminus \textbf{au}tem as\textbf{súmp}sit me.\

17. Legem pone mihi, Dómine, in \textbf{vi}a \textbf{tu}a:~*  et dírige me in sémitam rectam propter ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.\

18. Ne tradíderis me in ánimas tribu\textbf{lán}ti\textbf{um} me:~*  quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\textbf{í}quitas \textbf{si}bi.\

19. Credo vidére \textbf{bo}na \textbf{Dó}\textbf{mi}ni~*  in \textbf{ter}ra vi\textbf{vén}tium.\

20. Exspécta Dóminum, vi\textbf{rí}liter \textbf{a}ge:~*  et confortétur cor tuum, et \textbf{sús}tine \textbf{Dó}minum.\

21. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

