2. Dóminus protéctor \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ, \ast\  a \textit{quo} \textit{tre}\textit{pi}\textbf{dá}bo?\

3. Dum apprópiant super \textit{me} \textit{no}\textbf{cén}tes, \ast\  ut e\textit{dant} \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:\

4. Qui tríbulant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i, \ast\  ipsi infirmáti sunt \textit{et} \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt.\

5. Si consístant advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{cas}tra, \ast\  non ti\textit{mé}\textit{bit} \textit{cor} \textbf{me}um.\

6. Si exsúrgat advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{prǽ}lium, \ast\  in hoc \textit{e}\textit{go} \textit{spe}\textbf{rá}bo.\

7. Unam pétii a Dómino, \textit{hanc} \textit{re}\textbf{quí}ram, \ast\  ut inhábitem in domo Dómini ómnibus dié\textit{bus} \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ:\

8. Ut vídeam volup\textit{tá}\textit{tem} \textbf{Dó}mini, \ast\  et vísi\textit{tem} \textit{tem}\textit{plum} \textbf{e}jus.\

9. Quóniam abscóndit me in taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o: \ast\  in die malórum protéxit me in abscóndito taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{li} \textbf{su}i.\

10. In petra \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}vit me: \ast\  et nunc exaltávit caput meum super in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.\

11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nis: \ast\  cantábo et psal\textit{mum} \textit{di}\textit{cam} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.\

12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te: \ast\  miserére me\textit{i}, \textit{et} \textit{ex}\textbf{áu}\textbf{di} me.\

13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te fá\textit{ci}\textit{es} \textbf{me}a: \ast\  fáciem tuam, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{re}\textbf{quí}ram.\

14. Ne avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me, \ast\  ne declínes in ira \textit{a} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.\

15. Adjútor \textit{me}\textit{us} \textbf{es}to: \ast\  ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ris} \textbf{me}us.\

16. Quóniam pater meus, et mater mea de\textit{re}\textit{li}\textbf{qué}runt me: \ast\  Dóminus \textit{au}\textit{tem} \textit{as}\textbf{súmp}\textbf{sit} me.\

17. Legem pone mihi, Dómine, in \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et dírige me in sémitam rectam propter in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.\

18. Ne tradíderis me in ánimas tribu\textit{lán}\textit{ti}\textbf{um} me: \ast\  quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\textit{í}\textit{qui}\textit{tas} \textbf{si}bi.\

19. Credo vidére \textit{bo}\textit{na} \textbf{Dó}mini \ast\  in \textit{ter}\textit{ra} \textit{vi}\textbf{vén}\textbf{ti}um.\

20. Exspécta Dóminum, virí\textit{li}\textit{ter} \textbf{a}ge: \ast\  et confortétur cor tuum, et \textit{sús}\textit{ti}\textit{ne} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.\

21. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

