2. Dóminus protéctor vitæ \textbf{me}æ, \ast\  a quo \textbf{tre}pi\textbf{dá}bo?\

3. Dum apprópiant super me no\textbf{cén}tes, \ast\  ut edant \textbf{car}nes \textbf{me}as:\

4. Qui tríbulant me inimíci \textbf{me}i, \ast\  ipsi infirmáti sunt et \textbf{ce}ci\textbf{dé}runt.\

5. Si consístant advérsum me \textbf{cas}tra, \ast\  non ti\textbf{mé}bit cor \textbf{me}um.\

6. Si exsúrgat advérsum me \textbf{prǽ}lium, \ast\  in hoc \textbf{e}go spe\textbf{rá}bo.\

7. Unam pétii a Dómino, hanc re\textbf{quí}ram, \ast\  ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ:\

8. Ut vídeam voluptátem \textbf{Dó}mini, \ast\  et vísitem \textbf{tem}plum \textbf{e}jus.\

9. Quóniam abscóndit me in tabernáculo \textbf{su}o: \ast\  in die malórum protéxit me in abscóndito taber\textbf{ná}culi \textbf{su}i.\

10. In petra exal\textbf{tá}vit me: \ast\  et nunc exaltávit caput meum super ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.\

11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\textbf{ó}nis: \ast\  cantábo et psalmum \textbf{di}cam \textbf{Dó}mino.\

12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \textbf{ad} te: \ast\  miserére mei, \textbf{et} ex\textbf{áu}di me.\

13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies \textbf{me}a: \ast\  fáciem tuam, Dómi\textbf{ne}, re\textbf{quí}ram.\

14. Ne avértas fáciem tuam \textbf{a} me, \ast\  ne declínes in ira a \textbf{ser}vo \textbf{tu}o.\

15. Adjútor meus \textbf{es}to: \ast\  ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\textbf{tá}ris \textbf{me}us.\

16. Quóniam pater meus, et mater mea dereli\textbf{qué}runt me: \ast\  Dóminus \textbf{au}tem as\textbf{súmp}sit me.\

17. Legem pone mihi, Dómine, in via \textbf{tu}a: \ast\  et dírige me in sémitam rectam propter ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.\

18. Ne tradíderis me in ánimas tribulánti\textbf{um} me: \ast\  quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\textbf{í}quitas \textbf{si}bi.\

19. Credo vidére bona \textbf{Dó}mini \ast\  in \textbf{ter}ra vi\textbf{vén}tium.\

20. Exspécta Dóminum, viríliter \textbf{a}ge: \ast\  et confortétur cor tuum, et \textbf{sús}tine \textbf{Dó}minum.\

21. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

