2. Dóminus protéctor vitæ \textbf{me}æ, \ast\  a quo \textit{tre}\textit{pi}\textbf{dá}bo?\

3. Dum apprópiant super me no\textbf{cén}tes, \ast\  ut edant \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:\

4. Qui tríbulant me inimíci \textbf{me}i, \ast\  ipsi infirmáti sunt et \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt.\

5. Si consístant advérsum me \textbf{cas}tra, \ast\  non timé\textit{bit} \textit{cor} \textbf{me}um.\

6. Si exsúrgat advérsum me \textbf{prǽ}lium, \ast\  in hoc e\textit{go} \textit{spe}\textbf{rá}bo.\

7. Unam pétii a Dómino, hanc re\textbf{quí}ram, \ast\  ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ:\

8. Ut vídeam voluptátem \textbf{Dó}mini, \ast\  et vísitem \textit{tem}\textit{plum} \textbf{e}jus.\

9. Quóniam abscóndit me in tabernáculo \textbf{su}o: \ast\  in die malórum protéxit me in abscóndito taberná\textit{cu}\textit{li} \textbf{su}i.\

10. In petra exal\textbf{tá}vit me: \ast\  et nunc exaltávit caput meum super ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.\

11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\textbf{ó}nis: \ast\  cantábo et psalmum \textit{di}\textit{cam} \textbf{Dó}mino.\

12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \textbf{ad} te: \ast\  miserére mei, \textit{et} \textit{ex}\textbf{áu}di me.\

13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies \textbf{me}a: \ast\  fáciem tuam, Dómi\textit{ne}, \textit{re}\textbf{quí}ram.\

14. Ne avértas fáciem tuam \textbf{a} me, \ast\  ne declínes in ira a \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.\

15. Adjútor meus \textbf{es}to: \ast\  ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\textit{tá}\textit{ris} \textbf{me}us.\

16. Quóniam pater meus, et mater mea dereli\textbf{qué}runt me: \ast\  Dóminus au\textit{tem} \textit{as}\textbf{súmp}sit me.\

17. Legem pone mihi, Dómine, in via \textbf{tu}a: \ast\  et dírige me in sémitam rectam propter ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.\

18. Ne tradíderis me in ánimas tribulánti\textbf{um} me: \ast\  quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iní\textit{qui}\textit{tas} \textbf{si}bi.\

19. Credo vidére bona \textbf{Dó}mini \ast\  in ter\textit{ra} \textit{vi}\textbf{vén}tium.\

20. Exspécta Dóminum, viríliter \textbf{a}ge: \ast\  et confortétur cor tuum, et sús\textit{ti}\textit{ne} \textbf{Dó}minum.\

21. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

