2. Dómine, Deus meus, cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te,~*  et \textit{sa}\textbf{nás}ti me.\

3. Dómine, eduxísti ab inférno \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~*  salvásti me a descendéntibus \textit{in} \textbf{la}cum.\

4. Psállite Dómino, \textbf{sanc}ti \textbf{e}jus:~*  et confitémini memóriæ sanctitá\textit{tis} \textbf{e}jus.\

5. Quóniam ira in indignati\textbf{ó}ne \textbf{e}jus:~*  et vita in voluntá\textit{te} \textbf{e}jus.\

6. Ad vésperum demo\textbf{rá}bitur \textbf{fle}tus:~*  et ad matutínum \textit{læ}\textbf{tí}tia.\

7. Ego autem dixi in abun\textbf{dán}tia \textbf{me}a:~*  Non movébor in \textit{æ}\textbf{tér}num.\

8. Dómine, in volun\textbf{tá}te \textbf{tu}a,~*  præstitísti decóri meo \textit{vir}\textbf{tú}tem.\

9. Avertísti fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me,~*  et factus sum con\textit{tur}\textbf{bá}tus.\

10. Ad te, Dómi\textbf{ne}, cla\textbf{má}bo:~*  et ad Deum meum de\textit{pre}\textbf{cá}bor.\

11. Quæ utílitas in \textbf{sán}guine \textbf{me}o,~*  dum descéndo in corrup\textit{ti}\textbf{ó}nem?\

12. Numquid confitébitur \textbf{ti}bi \textbf{pul}vis,~*  aut annuntiábit veritá\textit{tem} \textbf{tu}am?\

13. Audívit Dóminus, et mi\textbf{sér}tus est \textbf{me}i:~*  Dóminus factus est adjú\textit{tor} \textbf{me}us.\

14. Convertísti planctum meum in \textbf{gáu}dium \textbf{mi}hi:~*  conscidísti saccum meum, et circumdedísti me \textit{læ}\textbf{tí}tia:\

15. Ut cantet tibi glória mea, et \textbf{non} com\textbf{pún}gar:~*  Dómine, Deus meus, in ætérnum confité\textit{bor} \textbf{ti}bi.\

16. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

