2. Dómine, Deus meus, cla\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te,~*  et sa\textbf{nás}ti me.\

3. Dómine, eduxísti ab inférno á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~*  salvásti me a descendéntibus in \textbf{la}cum.\

4. Psállite Dómino, \textit{sanc}\textit{ti} \textbf{e}jus:~*  et confitémini memóriæ sanctitátis \textbf{e}jus.\

5. Quóniam ira in indignati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}jus:~*  et vita in voluntáte \textbf{e}jus.\

6. Ad vésperum demorá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{fle}tus:~*  et ad matutínum læ\textbf{tí}tia.\

7. Ego autem dixi in abundán\textit{ti}\textit{a} \textbf{me}a:~*  Non movébor in æ\textbf{tér}num.\

8. Dómine, in volun\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a,~*  præstitísti decóri meo vir\textbf{tú}tem.\

9. Avertísti fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me,~*  et factus sum contur\textbf{bá}tus.\

10. Ad te, Dómi\textit{ne}, \textit{cla}\textbf{má}bo:~*  et ad Deum meum depre\textbf{cá}bor.\

11. Quæ utílitas in sán\textit{gui}\textit{ne} \textbf{me}o,~*  dum descéndo in corrupti\textbf{ó}nem?\

12. Numquid confitébitur \textit{ti}\textit{bi} \textbf{pul}vis,~*  aut annuntiábit veritátem \textbf{tu}am?\

13. Audívit Dóminus, et misér\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}i:~*  Dóminus factus est adjútor \textbf{me}us.\

14. Convertísti planctum meum in gáu\textit{di}\textit{um} \textbf{mi}hi:~*  conscidísti saccum meum, et circumdedísti me læ\textbf{tí}tia:\

15. Ut cantet tibi glória mea, et \textit{non} \textit{com}\textbf{pún}gar:~*  Dómine, Deus meus, in ætérnum confitébor \textbf{ti}bi.\

16. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

