2. Dómine, Deus meus, cla\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te, \ast\  \textit{et} \textit{sa}\textbf{nás}ti me.\

3. Dómine, eduxísti ab inférno á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  salvásti me a descendén\textit{ti}\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.\

4. Psállite Dómino, \textit{sanc}\textit{ti} \textbf{e}jus: \ast\  et confitémini memóriæ sanc\textit{ti}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{e}jus.\

5. Quóniam ira in indignati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}jus: \ast\  et vita in vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{te} \textbf{e}jus.\

6. Ad vésperum demorá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{fle}tus: \ast\  et ad matu\textit{tí}\textit{num} \textit{læ}\textbf{tí}tia.\

7. Ego autem dixi in abundán\textit{ti}\textit{a} \textbf{me}a: \ast\  Non mové\textit{bor} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.\

8. Dómine, in volun\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a, \ast\  præstitísti decóri \textit{me}\textit{o} \textit{vir}\textbf{tú}tem.\

9. Avertísti fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me, \ast\  et factus \textit{sum} \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.\

10. Ad te, Dómi\textit{ne}, \textit{cla}\textbf{má}bo: \ast\  et ad Deum me\textit{um} \textit{de}\textit{pre}\textbf{cá}bor.\

11. Quæ utílitas in sán\textit{gui}\textit{ne} \textbf{me}o, \ast\  dum descéndo in \textit{cor}\textit{rup}\textit{ti}\textbf{ó}nem?\

12. Numquid confitébitur \textit{ti}\textit{bi} \textbf{pul}vis, \ast\  aut annuntiábit ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am?\

13. Audívit Dóminus, et misér\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}i: \ast\  Dóminus factus est \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us.\

14. Convertísti planctum meum in gáu\textit{di}\textit{um} \textbf{mi}hi: \ast\  conscidísti saccum meum, et circumdedís\textit{ti} \textit{me} \textit{læ}\textbf{tí}tia:\

15. Ut cantet tibi glória mea, et \textit{non} \textit{com}\textbf{pún}gar: \ast\  Dómine, Deus meus, in ætérnum con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}bi.\

16. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

