2. Dómine, Deus meus, clamávi \textbf{ad} te,~*  \textbf{et} sa\textbf{nás}ti me.\

3. Dómine, eduxísti ab inférno ánimam \textbf{me}am:~*  salvásti me a descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}cum.\

4. Psállite Dómino, sancti \textbf{e}jus:~*  et confitémini memóriæ sancti\textbf{tá}tis \textbf{e}jus.\

5. Quóniam ira in indignatióne \textbf{e}jus:~*  et vita in volun\textbf{tá}te \textbf{e}jus.\

6. Ad vésperum demorábitur \textbf{fle}tus:~*  et ad matu\textbf{tí}num læ\textbf{tí}tia.\

7. Ego autem dixi in abundántia \textbf{me}a:~*  Non movébor \textbf{in} æ\textbf{tér}num.\

8. Dómine, in voluntáte \textbf{tu}a,~*  præstitísti decóri \textbf{me}o vir\textbf{tú}tem.\

9. Avertísti fáciem tuam \textbf{a} me,~*  et factus sum \textbf{con}tur\textbf{bá}tus.\

10. Ad te, Dómine, cla\textbf{má}bo:~*  et ad Deum meum \textbf{de}pre\textbf{cá}bor.\

11. Quæ utílitas in sánguine \textbf{me}o,~*  dum descéndo in cor\textbf{rup}ti\textbf{ó}nem?\

12. Numquid confitébitur tibi \textbf{pul}vis,~*  aut annuntiábit veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am?\

13. Audívit Dóminus, et misértus est \textbf{me}i:~*  Dóminus factus est ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us.\

14. Convertísti planctum meum in gáudium \textbf{mi}hi:~*  conscidísti saccum meum, et circumdedísti \textbf{me} læ\textbf{tí}tia:\

15. Ut cantet tibi glória mea, et non com\textbf{pún}gar:~*  Dómine, Deus meus, in ætérnum confi\textbf{té}bor \textbf{ti}bi.\

16. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

