2. Dómine, Deus meus, clamá\textit{vi} \textbf{ad} te, \ast\  \textit{et} \textit{sa}\textbf{nás}ti me.\

3. Dómine, eduxísti ab inférno áni\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  salvásti me a descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.\

4. Psállite Dómino, sanc\textit{ti} \textbf{e}jus: \ast\  et confitémini memóriæ sancti\textit{tá}\textit{tis} \textbf{e}jus.\

5. Quóniam ira in indignatió\textit{ne} \textbf{e}jus: \ast\  et vita in volun\textit{tá}\textit{te} \textbf{e}jus.\

6. Ad vésperum demorábi\textit{tur} \textbf{fle}tus: \ast\  et ad matutí\textit{num} \textit{læ}\textbf{tí}tia.\

7. Ego autem dixi in abundánti\textit{a} \textbf{me}a: \ast\  Non movébor \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.\

8. Dómine, in voluntá\textit{te} \textbf{tu}a, \ast\  præstitísti decóri me\textit{o} \textit{vir}\textbf{tú}tem.\

9. Avertísti fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me, \ast\  et factus sum \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.\

10. Ad te, Dómine, \textit{cla}\textbf{má}bo: \ast\  et ad Deum meum \textit{de}\textit{pre}\textbf{cá}bor.\

11. Quæ utílitas in sángui\textit{ne} \textbf{me}o, \ast\  dum descéndo in cor\textit{rup}\textit{ti}\textbf{ó}nem?\

12. Numquid confitébitur ti\textit{bi} \textbf{pul}vis, \ast\  aut annuntiábit veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am?\

13. Audívit Dóminus, et misértus \textit{est} \textbf{me}i: \ast\  Dóminus factus est ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us.\

14. Convertísti planctum meum in gáudi\textit{um} \textbf{mi}hi: \ast\  conscidísti saccum meum, et circumdedísti \textit{me} \textit{læ}\textbf{tí}tia:\

15. Ut cantet tibi glória mea, et non \textit{com}\textbf{pún}gar: \ast\  Dómine, Deus meus, in ætérnum confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}bi.\

16. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

