2. Dómine, Deus meus, cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te, \ast\  \textbf{et} sa\textbf{nás}ti me.\

3. Dómine, eduxísti ab inférno \textbf{á}nimam \textbf{me}am: \ast\  salvásti me a descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}cum.\

4. Psállite Dómino, \textbf{sanc}ti \textbf{e}jus: \ast\  et confitémini memóriæ sancti\textbf{tá}tis \textbf{e}jus.\

5. Quóniam ira in indignati\textbf{ó}ne \textbf{e}jus: \ast\  et vita in volun\textbf{tá}te \textbf{e}jus.\

6. Ad vésperum demo\textbf{rá}bitur \textbf{fle}tus: \ast\  et ad matu\textbf{tí}num læ\textbf{tí}tia.\

7. Ego autem dixi in abun\textbf{dán}tia \textbf{me}a: \ast\  Non movébor \textbf{in} æ\textbf{tér}num.\

8. Dómine, in volun\textbf{tá}te \textbf{tu}a, \ast\  præstitísti decóri \textbf{me}o vir\textbf{tú}tem.\

9. Avertísti fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me, \ast\  et factus sum \textbf{con}tur\textbf{bá}tus.\

10. Ad te, Dómi\textbf{ne}, cla\textbf{má}bo: \ast\  et ad Deum meum \textbf{de}pre\textbf{cá}bor.\

11. Quæ utílitas in \textbf{sán}guine \textbf{me}o, \ast\  dum descéndo in cor\textbf{rup}ti\textbf{ó}nem?\

12. Numquid confitébitur \textbf{ti}bi \textbf{pul}vis, \ast\  aut annuntiábit veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am?\

13. Audívit Dóminus, et mi\textbf{sér}tus est \textbf{me}i: \ast\  Dóminus factus est ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us.\

14. Convertísti planctum meum in \textbf{gáu}dium \textbf{mi}hi: \ast\  conscidísti saccum meum, et circumdedísti \textbf{me} læ\textbf{tí}tia:\

15. Ut cantet tibi glória mea, et \textbf{non} com\textbf{pún}gar: \ast\  Dómine, Deus meus, in ætérnum confi\textbf{té}bor \textbf{ti}bi.\

16. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

