2. Inclína ad me \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am, \ast\  accélera \textit{ut} \textit{é}\textit{ru}\textbf{as} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in do\textit{mum} \textit{re}\textbf{fú}gii: \ast\  ut \textit{sal}\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}\textbf{ci}as.\

4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu: \ast\  et propter nomen tuum dedúces me, et \textit{e}\textit{nú}\textit{tri}\textbf{es} me.\

5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\textit{dé}\textit{runt} \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam tu es \textit{pro}\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.\

6. In manus tuas comméndo spí\textit{ri}\textit{tum} \textbf{me}um: \ast\  redemísti me, Dómine, De\textit{us} \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}tis.\

7. Odísti observántes \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes, \ast\  \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}\textbf{cu}e.\

8. Ego autem in Dómi\textit{no} \textit{spe}\textbf{rá}vi: \ast\  exsultábo, et lætábor in miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a.\

9. Quóniam respexísti humili\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am, \ast\  salvásti de necessitátibus \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

10. Nec conclusísti me in mánibus \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci: \ast\  statuísti in loco spatió\textit{so} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.\

11. Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor: \dag\  conturbátus est in ira ó\textit{cu}\textit{lus} \textbf{me}us, \ast\  ánima mea, \textit{et} \textit{ven}\textit{ter} \textbf{me}us:\

12. Quóniam defécit in dolóre \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a: \ast\  et anni me\textit{i} \textit{in} \textit{ge}\textbf{mí}\textbf{ti}bus.\

13. Infirmáta est in paupertáte \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a: \ast\  et ossa me\textit{a} \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}\textbf{ta} sunt.\

14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textit{me}\textit{is} \textbf{val}de: \ast\  et ti\textit{mor} \textit{no}\textit{tis} \textbf{me}is.\

15. Qui vidébant me, foras fu\textit{gé}\textit{runt} \textbf{a} me: \ast\  oblivióni datus sum, tamquam mór\textit{tu}\textit{us} \textit{a} \textbf{cor}de.\

16. Factus sum tam\textit{quam} \textit{vas} \textbf{pér}ditum: \ast\  quóniam audívi vituperatiónem multórum commoránti\textit{um} \textit{in} \textit{cir}\textbf{cú}\textbf{i}tu.\

17. In eo dum convenírent si\textit{mul} \textit{ad}\textbf{vér}sum me, \ast\  accípere ánimam meam \textit{con}\textit{si}\textit{li}\textbf{á}\textbf{ti} sunt.\

18. Ego autem in te sperávi, Dómine: \dag\  dixi: Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu: \ast\  in mánibus tu\textit{is} \textit{sor}\textit{tes} \textbf{me}æ.\

19. Eripe me de manu inimicó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum, \ast\  et a per\textit{se}\textit{quén}\textit{ti}\textbf{bus} me.\

20. Illústra fáciem tuam super servum tuum, \dag\  salvum me fac in misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  Dómine, non confúndar, quóni\textit{am} \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}\textbf{vi} te.\

21. Erubéscant ímpii, et deducántur \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num: \ast\  muta fiant lá\textit{bi}\textit{a} \textit{do}\textbf{ló}sa.\

22. Quæ loquúntur advérsus justum in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  in supérbia, et in \textit{ab}\textit{u}\textit{si}\textbf{ó}ne.\

23. Quam magna multitúdo dulcédinis \textit{tu}\textit{æ}, \textbf{Dó}mine, \ast\  quam abscondísti \textit{ti}\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} te.\

24. Perfecísti eis, qui \textit{spe}\textit{rant} \textbf{in} te, \ast\  in conspéctu fi\textit{li}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{hó}\textbf{mi}num.\

25. Abscóndes eos in abscóndito faci\textit{é}\textit{i} \textbf{tu}æ \ast\  a conturba\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{hó}\textbf{mi}num.\

26. Próteges eos in taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o \ast\  a contradicti\textit{ó}\textit{ne} \textit{lin}\textbf{guá}rum.\

27. Bene\textit{díc}\textit{tus} \textbf{Dó}minus: \ast\  quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi\textit{tá}\textit{te} \textit{mu}\textbf{ní}ta.\

28. Ego autem dixi in excéssu \textit{men}\textit{tis} \textbf{me}æ: \ast\  Projéctus sum a fácie ocu\textit{ló}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum.\

29. Ideo exaudísti vocem orati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ, \ast\  dum \textit{cla}\textit{má}\textit{rem} \textbf{ad} te.\

30. Dilígite Dóminum omnes sancti ejus: \dag\  quóniam veritátem re\textit{quí}\textit{ret} \textbf{Dó}minus, \ast\  et retríbuet abundánter facién\textit{ti}\textit{bus} \textit{su}\textbf{pér}\textbf{bi}am.\

31. Viríliter ágite, et conforté\textit{tur} \textit{cor} \textbf{ves}trum, \ast\  omnes, qui spe\textit{rá}\textit{tis} \textit{in} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.\

32. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

33. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

