2. Inclína ad me \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am,~*  accélera ut éru\textbf{as} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in do\textit{mum} \textit{re}\textbf{fú}gii:~*  ut salvum me \textbf{fá}cias.\

4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu:~*  et propter nomen tuum dedúces me, et enútri\textbf{es} me.\

5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\textit{dé}\textit{runt} \textbf{mi}hi:~*  quóniam tu es protéctor \textbf{me}us.\

6. In manus tuas comméndo spí\textit{ri}\textit{tum} \textbf{me}um:~*  redemísti me, Dómine, Deus veri\textbf{tá}tis.\

7. Odísti observántes \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes,~*  super\textbf{vá}cue.\

8. Ego autem in Dómi\textit{no} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~*  exsultábo, et lætábor in misericórdia \textbf{tu}a.\

9. Quóniam respexísti humili\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am,~*  salvásti de necessitátibus ánimam \textbf{me}am.\

10. Nec conclusísti me in mánibus \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci:~*  statuísti in loco spatióso pedes \textbf{me}os.\

11. Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor: \dag\  conturbátus est in ira ó\textit{cu}\textit{lus} \textbf{me}us,~*  ánima mea, et venter \textbf{me}us:\

12. Quóniam defécit in dolóre \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a:~*  et anni mei in ge\textbf{mí}tibus.\

13. Infirmáta est in paupertáte \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a:~*  et ossa mea contur\textbf{bá}ta sunt.\

14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textit{me}\textit{is} \textbf{val}de:~*  et timor notis \textbf{me}is.\

15. Qui vidébant me, foras fu\textit{gé}\textit{runt} \textbf{a} me:~*  oblivióni datus sum, tamquam mórtuus a \textbf{cor}de.\

16. Factus sum tam\textit{quam} \textit{vas} \textbf{pér}ditum:~*  quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in cir\textbf{cú}itu.\

17. In eo dum convenírent si\textit{mul} \textit{ad}\textbf{vér}sum me,~*  accípere ánimam meam consili\textbf{á}ti sunt.\

18. Ego autem in te sperávi, Dómine: \dag\  dixi: Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~*  in mánibus tuis sortes \textbf{me}æ.\

19. Eripe me de manu inimicó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum,~*  et a persequénti\textbf{bus} me.\

20. Illústra fáciem tuam super servum tuum, \dag\  salvum me fac in misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a:~*  Dómine, non confúndar, quóniam invo\textbf{cá}vi te.\

21. Erubéscant ímpii, et deducántur \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num:~*  muta fiant lábia do\textbf{ló}sa.\

22. Quæ loquúntur advérsus justum in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~*  in supérbia, et in abusi\textbf{ó}ne.\

23. Quam magna multitúdo dulcédinis \textit{tu}\textit{æ}, \textbf{Dó}mine,~*  quam abscondísti timénti\textbf{bus} te.\

24. Perfecísti eis, qui \textit{spe}\textit{rant} \textbf{in} te,~*  in conspéctu filiórum \textbf{hó}minum.\

25. Abscóndes eos in abscóndito faci\textit{é}\textit{i} \textbf{tu}æ~*  a conturbatióne \textbf{hó}minum.\

26. Próteges eos in taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o~*  a contradictióne lin\textbf{guá}rum.\

27. Bene\textit{díc}\textit{tus} \textbf{Dó}minus:~*  quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitáte mu\textbf{ní}ta.\

28. Ego autem dixi in excéssu \textit{men}\textit{tis} \textbf{me}æ:~*  Projéctus sum a fácie oculórum tu\textbf{ó}rum.\

29. Ideo exaudísti vocem orati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ,~*  dum clamárem \textbf{ad} te.\

30. Dilígite Dóminum omnes sancti ejus: \dag\  quóniam veritátem re\textit{quí}\textit{ret} \textbf{Dó}minus,~*  et retríbuet abundánter faciéntibus su\textbf{pér}biam.\

31. Viríliter ágite, et conforté\textit{tur} \textit{cor} \textbf{ves}trum,~*  omnes, qui sperátis in \textbf{Dó}mino.\

32. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

33. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

