2. Inclína ad me au\textit{rem} \textbf{tu}am, \ast\  accélera ut \textit{é}\textit{ru}\textbf{as} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in domum \textit{re}\textbf{fú}gii: \ast\  ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.\

4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium me\textit{um} \textbf{es} tu: \ast\  et propter nomen tuum dedúces me, et e\textit{nú}\textit{tri}\textbf{es} me.\

5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscondé\textit{runt} \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam tu es pro\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.\

6. In manus tuas comméndo spíri\textit{tum} \textbf{me}um: \ast\  redemísti me, Dómine, Deus \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}tis.\

7. Odísti observántes va\textit{ni}\textbf{tá}tes, \ast\  \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}cue.\

8. Ego autem in Dómino \textit{spe}\textbf{rá}vi: \ast\  exsultábo, et lætábor in misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a.\

9. Quóniam respexísti humilitá\textit{tem} \textbf{me}am, \ast\  salvásti de necessitátibus á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

10. Nec conclusísti me in mánibus in\textit{i}\textbf{mí}ci: \ast\  statuísti in loco spatióso \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.\

11. Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor: \dag\  conturbátus est in ira ócu\textit{lus} \textbf{me}us, \ast\  ánima mea, et \textit{ven}\textit{ter} \textbf{me}us:\

12. Quóniam defécit in dolóre vi\textit{ta} \textbf{me}a: \ast\  et anni mei \textit{in} \textit{ge}\textbf{mí}tibus.\

13. Infirmáta est in paupertáte vir\textit{tus} \textbf{me}a: \ast\  et ossa mea \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}ta sunt.\

14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis me\textit{is} \textbf{val}de: \ast\  et timor \textit{no}\textit{tis} \textbf{me}is.\

15. Qui vidébant me, foras fugé\textit{runt} \textbf{a} me: \ast\  oblivióni datus sum, tamquam mórtu\textit{us} \textit{a} \textbf{cor}de.\

16. Factus sum tamquam \textit{vas} \textbf{pér}ditum: \ast\  quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \textit{in} \textit{cir}\textbf{cú}itu.\

17. In eo dum convenírent simul \textit{ad}\textbf{vér}sum me, \ast\  accípere ánimam meam con\textit{si}\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\

18. Ego autem in te sperávi, Dómine: \dag\  dixi: Deus me\textit{us} \textbf{es} tu: \ast\  in mánibus tuis \textit{sor}\textit{tes} \textbf{me}æ.\

19. Eripe me de manu inimicórum \textit{me}\textbf{ó}rum, \ast\  et a perse\textit{quén}\textit{ti}\textbf{bus} me.\

20. Illústra fáciem tuam super servum tuum, \dag\  salvum me fac in misericórdi\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  Dómine, non confúndar, quóniam \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}vi te.\

21. Erubéscant ímpii, et deducántur in \textit{in}\textbf{fér}num: \ast\  muta fiant lábi\textit{a} \textit{do}\textbf{ló}sa.\

22. Quæ loquúntur advérsus justum ini\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  in supérbia, et in ab\textit{u}\textit{si}\textbf{ó}ne.\

23. Quam magna multitúdo dulcédinis tu\textit{æ}, \textbf{Dó}mine, \ast\  quam abscondísti ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} te.\

24. Perfecísti eis, qui spe\textit{rant} \textbf{in} te, \ast\  in conspéctu fili\textit{ó}\textit{rum} \textbf{hó}minum.\

25. Abscóndes eos in abscóndito facié\textit{i} \textbf{tu}æ \ast\  a conturbati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{hó}minum.\

26. Próteges eos in tabernácu\textit{lo} \textbf{tu}o \ast\  a contradictió\textit{ne} \textit{lin}\textbf{guá}rum.\

27. Benedíc\textit{tus} \textbf{Dó}minus: \ast\  quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitá\textit{te} \textit{mu}\textbf{ní}ta.\

28. Ego autem dixi in excéssu men\textit{tis} \textbf{me}æ: \ast\  Projéctus sum a fácie oculó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum.\

29. Ideo exaudísti vocem oratió\textit{nis} \textbf{me}æ, \ast\  dum cla\textit{má}\textit{rem} \textbf{ad} te.\

30. Dilígite Dóminum omnes sancti ejus: \dag\  quóniam veritátem requí\textit{ret} \textbf{Dó}minus, \ast\  et retríbuet abundánter faciénti\textit{bus} \textit{su}\textbf{pér}biam.\

31. Viríliter ágite, et confortétur \textit{cor} \textbf{ves}trum, \ast\  omnes, qui sperá\textit{tis} \textit{in} \textbf{Dó}mino.\

32. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

33. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

