2. Inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am, \ast\  accélera ut \textbf{é}ru\textbf{as} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{do}mum re\textbf{fú}gii: \ast\  ut \textbf{sal}vum me \textbf{fá}cias.\

4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textbf{me}um \textbf{es} tu: \ast\  et propter nomen tuum dedúces me, et e\textbf{nú}tri\textbf{es} me.\

5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\textbf{dé}runt \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam tu es pro\textbf{téc}tor \textbf{me}us.\

6. In manus tuas comméndo \textbf{spí}ritum \textbf{me}um: \ast\  redemísti me, Dómine, Deus \textbf{ve}ri\textbf{tá}tis.\

7. Odísti observántes \textbf{va}ni\textbf{tá}tes, \ast\  \textbf{su}per\textbf{vá}cue.\

8. Ego autem in Dómi\textbf{no} spe\textbf{rá}vi: \ast\  exsultábo, et lætábor in miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a.\

9. Quóniam respexísti humili\textbf{tá}tem \textbf{me}am, \ast\  salvásti de necessitátibus \textbf{á}nimam \textbf{me}am.\

10. Nec conclusísti me in mánibus \textbf{in}i\textbf{mí}ci: \ast\  statuísti in loco spatióso \textbf{pe}des \textbf{me}os.\

11. Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor: \dag\  conturbátus est in ira \textbf{ó}culus \textbf{me}us, \ast\  ánima mea, et \textbf{ven}ter \textbf{me}us:\

12. Quóniam defécit in dolóre \textbf{vi}ta \textbf{me}a: \ast\  et anni mei \textbf{in} ge\textbf{mí}tibus.\

13. Infirmáta est in paupertáte \textbf{vir}tus \textbf{me}a: \ast\  et ossa mea \textbf{con}tur\textbf{bá}ta sunt.\

14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textbf{me}is \textbf{val}de: \ast\  et timor \textbf{no}tis \textbf{me}is.\

15. Qui vidébant me, foras fu\textbf{gé}runt \textbf{a} me: \ast\  oblivióni datus sum, tamquam mórtu\textbf{us} a \textbf{cor}de.\

16. Factus sum \textbf{tam}quam vas \textbf{pér}ditum: \ast\  quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \textbf{in} cir\textbf{cú}itu.\

17. In eo dum convenírent \textbf{si}mul ad\textbf{vér}sum me, \ast\  accípere ánimam meam con\textbf{si}li\textbf{á}ti sunt.\

18. Ego autem in te sperávi, Dómine: \dag\  dixi: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu: \ast\  in mánibus tuis \textbf{sor}tes \textbf{me}æ.\

19. Eripe me de manu inimi\textbf{có}rum me\textbf{ó}rum, \ast\  et a perse\textbf{quén}ti\textbf{bus} me.\

20. Illústra fáciem tuam super servum tuum, \dag\  salvum me fac in miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a: \ast\  Dómine, non confúndar, quóniam \textbf{in}vo\textbf{cá}vi te.\

21. Erubéscant ímpii, et deducántur \textbf{in} in\textbf{fér}num: \ast\  muta fiant lábi\textbf{a} do\textbf{ló}sa.\

22. Quæ loquúntur advérsus justum in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem: \ast\  in supérbia, et in ab\textbf{u}si\textbf{ó}ne.\

23. Quam magna multitúdo dulcédinis \textbf{tu}æ, \textbf{Dó}mine, \ast\  quam abscondísti ti\textbf{mén}ti\textbf{bus} te.\

24. Perfecísti eis, qui \textbf{spe}rant \textbf{in} te, \ast\  in conspéctu fili\textbf{ó}rum \textbf{hó}minum.\

25. Abscóndes eos in abscóndito faci\textbf{é}i \textbf{tu}æ \ast\  a conturbati\textbf{ó}ne \textbf{hó}minum.\

26. Próteges eos in taber\textbf{ná}culo \textbf{tu}o \ast\  a contradicti\textbf{ó}ne lin\textbf{guá}rum.\

27. Bene\textbf{díc}tus \textbf{Dó}minus: \ast\  quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi\textbf{tá}te mu\textbf{ní}ta.\

28. Ego autem dixi in excéssu \textbf{men}tis \textbf{me}æ: \ast\  Projéctus sum a fácie ocu\textbf{ló}rum tu\textbf{ó}rum.\

29. Ideo exaudísti vocem orati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ, \ast\  dum cla\textbf{má}rem \textbf{ad} te.\

30. Dilígite Dóminum omnes sancti ejus: \dag\  quóniam veritátem re\textbf{quí}ret \textbf{Dó}minus, \ast\  et retríbuet abundánter faciénti\textbf{bus} su\textbf{pér}biam.\

31. Viríliter ágite, et confor\textbf{té}tur cor \textbf{ves}trum, \ast\  omnes, qui spe\textbf{rá}tis in \textbf{Dó}mino.\

32. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

33. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

