2. Inclína ad \textit{me} \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am, \ast\  accélera ut é\textit{ru}\textbf{as} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in \textit{do}\textit{mum} \textit{re}\textbf{fú}gii: \ast\  ut salvum \textit{me} \textbf{fá}cias.\

4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgi\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu: \ast\  et propter nomen tuum dedúces me, et enú\textit{tri}\textbf{es} me.\

5. Edúces me de láqueo hoc, quem abs\textit{con}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam tu es protéc\textit{tor} \textbf{me}us.\

6. In manus tuas comméndo \textit{spí}\textit{ri}\textit{tum} \textbf{me}um: \ast\  redemísti me, Dómine, Deus ve\textit{ri}\textbf{tá}tis.\

7. Odísti observán\textit{tes} \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes, \ast\  su\textit{per}\textbf{vá}cue.\

8. Ego autem in Dó\textit{mi}\textit{no} \textit{spe}\textbf{rá}vi: \ast\  exsultábo, et lætábor in misericórdi\textit{a} \textbf{tu}a.\

9. Quóniam respexísti humi\textit{li}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am, \ast\  salvásti de necessitátibus áni\textit{mam} \textbf{me}am.\

10. Nec conclusísti me in máni\textit{bus} \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci: \ast\  statuísti in loco spatióso pe\textit{des} \textbf{me}os.\

11. Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor: \dag\  conturbátus est in ira \textit{ó}\textit{cu}\textit{lus} \textbf{me}us, \ast\  ánima mea, et ven\textit{ter} \textbf{me}us:\

12. Quóniam defécit in doló\textit{re} \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a: \ast\  et anni mei in \textit{ge}\textbf{mí}tibus.\

13. Infirmáta est in paupertá\textit{te} \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a: \ast\  et ossa mea con\textit{tur}\textbf{bá}ta sunt.\

14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicí\textit{nis} \textit{me}\textit{is} \textbf{val}de: \ast\  et timor no\textit{tis} \textbf{me}is.\

15. Qui vidébant me, foras \textit{fu}\textit{gé}\textit{runt} \textbf{a} me: \ast\  oblivióni datus sum, tamquam mórtuus \textit{a} \textbf{cor}de.\

16. Factus sum \textit{tam}\textit{quam} \textit{vas} \textbf{pér}ditum: \ast\  quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in \textit{cir}\textbf{cú}itu.\

17. In eo dum convenírent \textit{si}\textit{mul} \textit{ad}\textbf{vér}sum me, \ast\  accípere ánimam meam consi\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\

18. Ego autem in te sperávi, Dómine: \dag\  dixi: De\textit{us} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu: \ast\  in mánibus tuis sor\textit{tes} \textbf{me}æ.\

19. Eripe me de manu inimi\textit{có}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum, \ast\  et a persequén\textit{ti}\textbf{bus} me.\

20. Illústra fáciem tuam super servum tuum, \dag\  salvum me fac in miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  Dómine, non confúndar, quóniam in\textit{vo}\textbf{cá}vi te.\

21. Erubéscant ímpii, et deducán\textit{tur} \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num: \ast\  muta fiant lábia \textit{do}\textbf{ló}sa.\

22. Quæ loquúntur advérsus justum \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  in supérbia, et in abu\textit{si}\textbf{ó}ne.\

23. Quam magna multitúdo dulcédi\textit{nis} \textit{tu}\textit{æ}, \textbf{Dó}mine, \ast\  quam abscondísti timén\textit{ti}\textbf{bus} te.\

24. Perfecísti eis, \textit{qui} \textit{spe}\textit{rant} \textbf{in} te, \ast\  in conspéctu filió\textit{rum} \textbf{hó}minum.\

25. Abscóndes eos in abscóndito fa\textit{ci}\textit{é}\textit{i} \textbf{tu}æ \ast\  a conturbatió\textit{ne} \textbf{hó}minum.\

26. Próteges eos in taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o \ast\  a contradictióne \textit{lin}\textbf{guá}rum.\

27. Be\textit{ne}\textit{díc}\textit{tus} \textbf{Dó}minus: \ast\  quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitáte \textit{mu}\textbf{ní}ta.\

28. Ego autem dixi in excés\textit{su} \textit{men}\textit{tis} \textbf{me}æ: \ast\  Projéctus sum a fácie oculórum \textit{tu}\textbf{ó}rum.\

29. Ideo exaudísti vocem ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ, \ast\  dum clamá\textit{rem} \textbf{ad} te.\

30. Dilígite Dóminum omnes sancti ejus: \dag\  quóniam veritátem \textit{re}\textit{quí}\textit{ret} \textbf{Dó}minus, \ast\  et retríbuet abundánter faciéntibus \textit{su}\textbf{pér}biam.\

31. Viríliter ágite, et confor\textit{té}\textit{tur} \textit{cor} \textbf{ves}trum, \ast\  omnes, qui sperátis \textit{in} \textbf{Dó}mino.\

32. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

33. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

