2. Beátus vir, cui non imputávit Dómi\textit{nus} \textit{pec}\textbf{cá}tum,~*  nec est in spíritu ejus \textbf{do}lus.\

3. Quóniam tácui, inveteravérunt \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a,~*  dum clamárem tota \textbf{di}e.\

4. Quóniam die ac nocte graváta est super me \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a:~*  convérsus sum in ærúmna mea, dum confígitur \textbf{spi}na.\

5. Delíctum meum cógnitum \textit{ti}\textit{bi} \textbf{fe}ci:~*  et injustítiam meam non abs\textbf{cón}di.\

6. Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam \textit{me}\textit{am} \textbf{Dó}mino:~*  et tu remisísti impietátem peccáti \textbf{me}i.\

7. Pro hac orábit ad te \textit{om}\textit{nis} \textbf{sanc}tus,~*  in témpore oppor\textbf{tú}no.\

8. Verúmtamen in dilúvio aquá\textit{rum} \textit{mul}\textbf{tá}rum,~*  ad eum non approxi\textbf{má}bunt.\

9. Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir\textit{cúm}\textit{de}\textbf{dit} me:~*  exsultátio mea, érue me a circumdánti\textbf{bus} me.\

10. Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua \textit{gra}\textit{di}\textbf{é}ris:~*  firmábo super te óculos \textbf{me}os.\

11. Nolíte fíeri sicut e\textit{quus} \textit{et} \textbf{mu}lus,~*  quibus non est intel\textbf{léc}tus.\

12. In camo et freno maxíllas eó\textit{rum} \textit{con}\textbf{strín}ge:~*  qui non appróximant \textbf{ad} te.\

13. Multa flagélla \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris,~*  sperántem autem in Dómino misericórdia cir\textbf{cúm}dabit.\

14. Lætámini in Dómino et exsul\textit{tá}\textit{te}, \textbf{jus}ti,~*  et gloriámini, omnes recti \textbf{cor}de.\

15. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

