2. Beátus vir, cui non imputávit Dóminus pec\textbf{cá}tum, \ast\  nec est in spíritu \textbf{e}jus \textbf{do}lus.\

3. Quóniam tácui, inveteravérunt ossa \textbf{me}a, \ast\  dum clamárem \textbf{to}ta \textbf{di}e.\

4. Quóniam die ac nocte graváta est super me manus \textbf{tu}a: \ast\  convérsus sum in ærúmna mea, dum con\textbf{fí}gitur \textbf{spi}na.\

5. Delíctum meum cógnitum tibi \textbf{fe}ci: \ast\  et injustítiam meam \textbf{non} abs\textbf{cón}di.\

6. Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam meam \textbf{Dó}mino: \ast\  et tu remisísti impietátem pec\textbf{cá}ti \textbf{me}i.\

7. Pro hac orábit ad te omnis \textbf{sanc}tus, \ast\  in témpore \textbf{op}por\textbf{tú}no.\

8. Verúmtamen in dilúvio aquárum mul\textbf{tá}rum, \ast\  ad eum non ap\textbf{pro}xi\textbf{má}bunt.\

9. Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ circúmde\textbf{dit} me: \ast\  exsultátio mea, érue me a circum\textbf{dán}ti\textbf{bus} me.\

10. Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua gradi\textbf{é}ris: \ast\  firmábo super te \textbf{ó}culos \textbf{me}os.\

11. Nolíte fíeri sicut equus et \textbf{mu}lus, \ast\  quibus non est \textbf{in}tel\textbf{léc}tus.\

12. In camo et freno maxíllas eórum con\textbf{strín}ge: \ast\  qui non ap\textbf{pró}ximant \textbf{ad} te.\

13. Multa flagélla pecca\textbf{tó}ris, \ast\  sperántem autem in Dómino misericórdi\textbf{a} cir\textbf{cúm}dabit.\

14. Lætámini in Dómino et exsultáte, \textbf{jus}ti, \ast\  et gloriámini, omnes \textbf{rec}ti \textbf{cor}de.\

15. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

