2. Confitémini Dómino in \textbf{cí}thara:~*  in psaltério decem chordárum psálli\textit{te} \textbf{il}li.\

3. Cantáte ei cánticum \textbf{no}vum:~*  bene psállite ei in vocifera\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

4. Quia rectum est verbum \textbf{Dó}mini,~*  et ómnia ópera ejus \textit{in} \textbf{fi}de.\

5. Díligit misericórdiam et ju\textbf{dí}cium:~*  misericórdia Dómini plena \textit{est} \textbf{ter}ra.\

6. Verbo Dómini cæli fir\textbf{má}ti sunt:~*  et spíritu oris ejus omnis virtus \textit{e}\textbf{ó}rum.\

7. Cóngregans sicut in utre aquas \textbf{ma}ris:~*  ponens in thesáuris \textit{a}\textbf{býs}sos.\

8. Tímeat Dóminum omnis \textbf{ter}ra:~*  ab eo autem commoveántur omnes inhabitán\textit{tes} \textbf{or}bem.\

9. Quóniam ipse dixit, et \textbf{fac}ta sunt:~*  ipse mandávit, et \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.\

10. Dóminus díssipat consília Géntium: \dag\  réprobat autem cogitatiónes popu\textbf{ló}rum,~*  et réprobat consíli\textit{a} \textbf{prín}cipum.\

11. Consílium autem Dómini in ætérnum \textbf{ma}net:~*  cogitatiónes cordis ejus in generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

12. Beáta gens, cujus est Dóminus, Deus \textbf{e}jus:~*  pópulus, quem elégit in hereditá\textit{tem} \textbf{si}bi.\

13. De cælo respéxit \textbf{Dó}minus:~*  vidit omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}minum.\

14. De præparáto habitáculo \textbf{su}o~*  respéxit super omnes, qui hábi\textit{tant} \textbf{ter}ram.\

15. Qui finxit sigillátim corda e\textbf{ó}rum:~*  qui intélligit ómnia ópera \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Non salvátur rex per multam vir\textbf{tú}tem:~*  et gigas non salvábitur in multitúdine virtú\textit{tis} \textbf{su}æ.\

17. Fallax equus ad sa\textbf{lú}tem:~*  in abundántia autem virtútis suæ non \textit{sal}\textbf{vá}bitur.\

18. Ecce óculi Dómini super metuéntes \textbf{e}um:~*  et in eis, qui sperant super misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus:\

19. Ut éruat a morte ánimas e\textbf{ó}rum:~*  et alat eos \textit{in} \textbf{fa}me.\

20. Anima nostra sústinet \textbf{Dó}minum:~*  quóniam adjútor et protéc\textit{tor} \textbf{nos}ter est.\

21. Quia in eo lætábitur cor \textbf{nos}trum:~*  et in nómine sancto ejus \textit{spe}\textbf{rá}vimus.\

22. Fiat misericórdia tua, Dómine, \textbf{su}per nos:~*  quemádmodum sperávi\textit{mus} \textbf{in} te.\

23. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

