2. Confitémini Dómi\textbf{no} in \textbf{cí}\textbf{tha}ra:~*  in psaltério decem chordárum psálli\textit{te} \textbf{il}li.\

3. Cantáte ei \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum:~*  bene psállite ei in vocifera\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

4. Quia rectum est \textbf{ver}bum \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~*  et ómnia ópera ejus \textit{in} \textbf{fi}de.\

5. Díligit misericórdiam \textbf{et} ju\textbf{dí}\textbf{ci}um:~*  misericórdia Dómini plena \textit{est} \textbf{ter}ra.\

6. Verbo Dómini \textbf{cæ}li fir\textbf{má}\textbf{ti} sunt:~*  et spíritu oris ejus omnis virtus \textit{e}\textbf{ó}rum.\

7. Cóngregans sicut in utre \textbf{a}quas \textbf{ma}ris:~*  ponens in thesáuris \textit{a}\textbf{býs}sos.\

8. Tímeat Dóminum \textbf{om}nis \textbf{ter}ra:~*  ab eo autem commoveántur omnes inhabitán\textit{tes} \textbf{or}bem.\

9. Quóniam ipse \textbf{di}xit, et \textbf{fac}\textbf{ta} sunt:~*  ipse mandávit, et \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.\

10. Dóminus díssipat consília Géntium: \dag\  réprobat autem cogitatiónes \textbf{po}pu\textbf{ló}rum,~*  et réprobat consíli\textit{a} \textbf{prín}cipum.\

11. Consílium autem Dómini in æ\textbf{tér}num \textbf{ma}net:~*  cogitatiónes cordis ejus in generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

12. Beáta gens, cujus est Dóminus, \textbf{De}us \textbf{e}jus:~*  pópulus, quem elégit in hereditá\textit{tem} \textbf{si}bi.\

13. De cælo re\textbf{spé}xit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~*  vidit omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}minum.\

14. De præparáto habi\textbf{tá}culo \textbf{su}o~*  respéxit super omnes, qui hábi\textit{tant} \textbf{ter}ram.\

15. Qui finxit sigillátim \textbf{cor}da e\textbf{ó}rum:~*  qui intélligit ómnia ópera \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Non salvátur rex per \textbf{mul}tam vir\textbf{tú}tem:~*  et gigas non salvábitur in multitúdine virtú\textit{tis} \textbf{su}æ.\

17. Fallax equus \textbf{ad} sa\textbf{lú}tem:~*  in abundántia autem virtútis suæ non \textit{sal}\textbf{vá}bitur.\

18. Ecce óculi Dómini super metu\textbf{én}tes \textbf{e}um:~*  et in eis, qui sperant super misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus:\

19. Ut éruat a morte áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum:~*  et alat eos \textit{in} \textbf{fa}me.\

20. Anima nostra \textbf{sús}tinet \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~*  quóniam adjútor et protéc\textit{tor} \textbf{nos}ter est.\

21. Quia in eo lætábi\textbf{tur} cor \textbf{nos}trum:~*  et in nómine sancto ejus \textit{spe}\textbf{rá}vimus.\

22. Fiat misericórdia tua, \textbf{Dó}mine, \textbf{su}\textbf{per} nos:~*  quemádmodum sperávi\textit{mus} \textbf{in} te.\

23. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

