2. Confitémini Dómi\textit{no} \textit{in} \textbf{cí}thara: \ast\  in psaltério decem chordárum \textit{psál}\textit{li}\textit{te} \textbf{il}li.\

3. Cantáte ei cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum: \ast\  bene psállite ei in voci\textit{fe}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

4. Quia rectum est \textit{ver}\textit{bum} \textbf{Dó}mini, \ast\  et ómnia ópera \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{fi}de.\

5. Díligit misericórdiam \textit{et} \textit{ju}\textbf{dí}cium: \ast\  misericórdia Dómini \textit{ple}\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra.\

6. Verbo Dómini cæ\textit{li} \textit{fir}\textbf{má}ti sunt: \ast\  et spíritu oris ejus omnis \textit{vir}\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

7. Cóngregans sicut in utre \textit{a}\textit{quas} \textbf{ma}ris: \ast\  ponens in the\textit{sáu}\textit{ris} \textit{a}\textbf{býs}sos.\

8. Tímeat Dóminum \textit{om}\textit{nis} \textbf{ter}ra: \ast\  ab eo autem commoveántur omnes inha\textit{bi}\textit{tán}\textit{tes} \textbf{or}bem.\

9. Quóniam ipse di\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fac}ta sunt: \ast\  ipse mandá\textit{vit}, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}\textbf{ta} sunt.\

10. Dóminus díssipat consília Géntium: \dag\  réprobat autem cogitatiónes \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum, \ast\  et réprobat con\textit{sí}\textit{li}\textit{a} \textbf{prín}\textbf{ci}pum.\

11. Consílium autem Dómini in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{ma}net: \ast\  cogitatiónes cordis ejus in generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

12. Beáta gens, cujus est Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus: \ast\  pópulus, quem elégit in here\textit{di}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{si}bi.\

13. De cælo re\textit{spé}\textit{xit} \textbf{Dó}minus: \ast\  vidit omnes \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}\textbf{mi}num.\

14. De præparáto habitá\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o \ast\  respéxit super omnes, qui \textit{há}\textit{bi}\textit{tant} \textbf{ter}ram.\

15. Qui finxit sigillátim cor\textit{da} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  qui intélligit ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Non salvátur rex per mul\textit{tam} \textit{vir}\textbf{tú}tem: \ast\  et gigas non salvábitur in multitúdine \textit{vir}\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ.\

17. Fallax equus \textit{ad} \textit{sa}\textbf{lú}tem: \ast\  in abundántia autem virtútis su\textit{æ} \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}\textbf{bi}tur.\

18. Ecce óculi Dómini super metu\textit{én}\textit{tes} \textbf{e}um: \ast\  et in eis, qui sperant super miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:\

19. Ut éruat a morte áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et alat \textit{e}\textit{os} \textit{in} \textbf{fa}me.\

20. Anima nostra sús\textit{ti}\textit{net} \textbf{Dó}minum: \ast\  quóniam adjútor et \textit{pro}\textit{téc}\textit{tor} \textbf{nos}\textbf{ter} est.\

21. Quia in eo lætábi\textit{tur} \textit{cor} \textbf{nos}trum: \ast\  et in nómine sancto \textit{e}\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}\textbf{vi}mus.\

22. Fiat misericórdia tua, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{su}per nos: \ast\  quemádmodum spe\textit{rá}\textit{vi}\textit{mus} \textbf{in} te.\

23. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

