2. Confitémini Dómino \textit{in} \textbf{cí}thara: \ast\  in psaltério decem chordárum psál\textit{li}\textit{te} \textbf{il}li.\

3. Cantáte ei cánti\textit{cum} \textbf{no}vum: \ast\  bene psállite ei in vocife\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

4. Quia rectum est ver\textit{bum} \textbf{Dó}mini, \ast\  et ómnia ópera e\textit{jus} \textit{in} \textbf{fi}de.\

5. Díligit misericórdiam et \textit{ju}\textbf{dí}cium: \ast\  misericórdia Dómini ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra.\

6. Verbo Dómini cæli \textit{fir}\textbf{má}ti sunt: \ast\  et spíritu oris ejus omnis vir\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

7. Cóngregans sicut in utre a\textit{quas} \textbf{ma}ris: \ast\  ponens in thesáu\textit{ris} \textit{a}\textbf{býs}sos.\

8. Tímeat Dóminum om\textit{nis} \textbf{ter}ra: \ast\  ab eo autem commoveántur omnes inhabi\textit{tán}\textit{tes} \textbf{or}bem.\

9. Quóniam ipse dixit, \textit{et} \textbf{fac}ta sunt: \ast\  ipse mandávit, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.\

10. Dóminus díssipat consília Géntium: \dag\  réprobat autem cogitatiónes po\textit{pu}\textbf{ló}rum, \ast\  et réprobat consí\textit{li}\textit{a} \textbf{prín}cipum.\

11. Consílium autem Dómini in ætér\textit{num} \textbf{ma}net: \ast\  cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

12. Beáta gens, cujus est Dóminus, De\textit{us} \textbf{e}jus: \ast\  pópulus, quem elégit in heredi\textit{tá}\textit{tem} \textbf{si}bi.\

13. De cælo respé\textit{xit} \textbf{Dó}minus: \ast\  vidit omnes fí\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum.\

14. De præparáto habitácu\textit{lo} \textbf{su}o \ast\  respéxit super omnes, qui há\textit{bi}\textit{tant} \textbf{ter}ram.\

15. Qui finxit sigillátim corda \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  qui intélligit ómnia ópe\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Non salvátur rex per multam \textit{vir}\textbf{tú}tem: \ast\  et gigas non salvábitur in multitúdine vir\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ.\

17. Fallax equus ad \textit{sa}\textbf{lú}tem: \ast\  in abundántia autem virtútis suæ \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}bitur.\

18. Ecce óculi Dómini super metuén\textit{tes} \textbf{e}um: \ast\  et in eis, qui sperant super misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:\

19. Ut éruat a morte ánimas \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et alat e\textit{os} \textit{in} \textbf{fa}me.\

20. Anima nostra sústi\textit{net} \textbf{Dó}minum: \ast\  quóniam adjútor et pro\textit{téc}\textit{tor} \textbf{nos}ter est.\

21. Quia in eo lætábitur \textit{cor} \textbf{nos}trum: \ast\  et in nómine sancto e\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}vimus.\

22. Fiat misericórdia tua, Dómi\textit{ne}, \textbf{su}per nos: \ast\  quemádmodum sperá\textit{vi}\textit{mus} \textbf{in} te.\

23. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

