2. Confitémini Dómi\textbf{no} in \textbf{cí}thara: \ast\  in psaltério decem chordárum \textbf{psál}lite \textbf{il}li.\

3. Cantáte ei \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum: \ast\  bene psállite ei in vocife\textbf{ra}ti\textbf{ó}ne.\

4. Quia rectum est \textbf{ver}bum \textbf{Dó}mini, \ast\  et ómnia ópera \textbf{e}jus in \textbf{fi}de.\

5. Díligit misericórdiam \textbf{et} ju\textbf{dí}cium: \ast\  misericórdia Dómini \textbf{ple}na est \textbf{ter}ra.\

6. Verbo Dómini \textbf{cæ}li fir\textbf{má}ti sunt: \ast\  et spíritu oris ejus omnis \textbf{vir}tus e\textbf{ó}rum.\

7. Cóngregans sicut in utre \textbf{a}quas \textbf{ma}ris: \ast\  ponens in the\textbf{sáu}ris a\textbf{býs}sos.\

8. Tímeat Dóminum \textbf{om}nis \textbf{ter}ra: \ast\  ab eo autem commoveántur omnes inhabi\textbf{tán}tes \textbf{or}bem.\

9. Quóniam ipse \textbf{di}xit, et \textbf{fac}ta sunt: \ast\  ipse mandávit, \textbf{et} cre\textbf{á}ta sunt.\

10. Dóminus díssipat consília Géntium: \dag\  réprobat autem cogitatiónes \textbf{po}pu\textbf{ló}rum, \ast\  et réprobat con\textbf{sí}lia \textbf{prín}cipum.\

11. Consílium autem Dómini in æ\textbf{tér}num \textbf{ma}net: \ast\  cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.\

12. Beáta gens, cujus est Dóminus, \textbf{De}us \textbf{e}jus: \ast\  pópulus, quem elégit in heredi\textbf{tá}tem \textbf{si}bi.\

13. De cælo re\textbf{spé}xit \textbf{Dó}minus: \ast\  vidit omnes \textbf{fí}lios \textbf{hó}minum.\

14. De præparáto habi\textbf{tá}culo \textbf{su}o \ast\  respéxit super omnes, qui \textbf{há}bitant \textbf{ter}ram.\

15. Qui finxit sigillátim \textbf{cor}da e\textbf{ó}rum: \ast\  qui intélligit ómnia ópe\textbf{ra} e\textbf{ó}rum.\

16. Non salvátur rex per \textbf{mul}tam vir\textbf{tú}tem: \ast\  et gigas non salvábitur in multitúdine vir\textbf{tú}tis \textbf{su}æ.\

17. Fallax equus \textbf{ad} sa\textbf{lú}tem: \ast\  in abundántia autem virtútis suæ \textbf{non} sal\textbf{vá}bitur.\

18. Ecce óculi Dómini super metu\textbf{én}tes \textbf{e}um: \ast\  et in eis, qui sperant super miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus:\

19. Ut éruat a morte áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum: \ast\  et alat \textbf{e}os in \textbf{fa}me.\

20. Anima nostra \textbf{sús}tinet \textbf{Dó}minum: \ast\  quóniam adjútor et pro\textbf{téc}tor \textbf{nos}ter est.\

21. Quia in eo lætábi\textbf{tur} cor \textbf{nos}trum: \ast\  et in nómine sancto \textbf{e}jus spe\textbf{rá}vimus.\

22. Fiat misericórdia tua, \textbf{Dó}mine, \textbf{su}per nos: \ast\  quemádmodum spe\textbf{rá}vimus \textbf{in} te.\

23. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

