2. Confitémini Dó\textit{mi}\textit{no} \textit{in} \textbf{cí}thara: \ast\  in psaltério decem chordárum psálli\textit{te} \textbf{il}li.\

3. Cantáte ei \textit{cán}\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum: \ast\  bene psállite ei in vocifera\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

4. Quia rectum \textit{est} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{Dó}mini, \ast\  et ómnia ópera ejus \textit{in} \textbf{fi}de.\

5. Díligit misericórdi\textit{am} \textit{et} \textit{ju}\textbf{dí}cium: \ast\  misericórdia Dómini plena \textit{est} \textbf{ter}ra.\

6. Verbo Dómini \textit{cæ}\textit{li} \textit{fir}\textbf{má}ti sunt: \ast\  et spíritu oris ejus omnis virtus \textit{e}\textbf{ó}rum.\

7. Cóngregans sicut in u\textit{tre} \textit{a}\textit{quas} \textbf{ma}ris: \ast\  ponens in thesáuris \textit{a}\textbf{býs}sos.\

8. Tímeat Dómi\textit{num} \textit{om}\textit{nis} \textbf{ter}ra: \ast\  ab eo autem commoveántur omnes inhabitán\textit{tes} \textbf{or}bem.\

9. Quóniam ipse \textit{di}\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fac}ta sunt: \ast\  ipse mandávit, et \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.\

10. Dóminus díssipat consília Géntium: \dag\  réprobat autem cogitatió\textit{nes} \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum, \ast\  et réprobat consíli\textit{a} \textbf{prín}cipum.\

11. Consílium autem Dómini in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{ma}net: \ast\  cogitatiónes cordis ejus in generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

12. Beáta gens, cujus est Dómi\textit{nus}, \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus: \ast\  pópulus, quem elégit in hereditá\textit{tem} \textbf{si}bi.\

13. De cælo \textit{re}\textit{spé}\textit{xit} \textbf{Dó}minus: \ast\  vidit omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}minum.\

14. De præparáto habi\textit{tá}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o \ast\  respéxit super omnes, qui hábi\textit{tant} \textbf{ter}ram.\

15. Qui finxit sigillátim \textit{cor}\textit{da} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  qui intélligit ómnia ópera \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Non salvátur rex per \textit{mul}\textit{tam} \textit{vir}\textbf{tú}tem: \ast\  et gigas non salvábitur in multitúdine virtú\textit{tis} \textbf{su}æ.\

17. Fallax e\textit{quus} \textit{ad} \textit{sa}\textbf{lú}tem: \ast\  in abundántia autem virtútis suæ non \textit{sal}\textbf{vá}bitur.\

18. Ecce óculi Dómini super me\textit{tu}\textit{én}\textit{tes} \textbf{e}um: \ast\  et in eis, qui sperant super misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus:\

19. Ut éruat a morte á\textit{ni}\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et alat eos \textit{in} \textbf{fa}me.\

20. Anima nostra \textit{sús}\textit{ti}\textit{net} \textbf{Dó}minum: \ast\  quóniam adjútor et protéc\textit{tor} \textbf{nos}ter est.\

21. Quia in eo lætá\textit{bi}\textit{tur} \textit{cor} \textbf{nos}trum: \ast\  et in nómine sancto ejus \textit{spe}\textbf{rá}vimus.\

22. Fiat misericórdia tua, \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{su}per nos: \ast\  quemádmodum sperávi\textit{mus} \textbf{in} te.\

23. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

