2. In Dómino laudábitur ánima \textbf{me}a: \ast\  áudiant mansuéti, et \textit{læ}\textbf{tén}tur.\

3. Magnificáte Dóminum \textbf{me}cum: \ast\  et exaltémus nomen ejus in \textit{id}\textbf{íp}sum.\

4. Exquisívi Dóminum, et exau\textbf{dí}vit me: \ast\  et ex ómnibus tribulatiónibus meis erí\textit{pu}\textbf{it} me.\

5. Accédite ad eum, et illumi\textbf{ná}mini: \ast\  et fácies vestræ non con\textit{fun}\textbf{dén}tur.\

6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit \textbf{e}um: \ast\  et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvá\textit{vit} \textbf{e}um.\

7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu timéntium \textbf{e}um: \ast\  et erípi\textit{et} \textbf{e}os.\

8. Gustáte, et vidéte quóniam suávis est \textbf{Dó}minus: \ast\  beátus vir, qui sperat \textit{in} \textbf{e}o.\

9. Timéte Dóminum, omnes sancti \textbf{e}jus: \ast\  quóniam non est inópia timénti\textit{bus} \textbf{e}um.\

10. Dívites eguérunt et esuri\textbf{é}runt: \ast\  inquiréntes autem Dóminum non minuéntur om\textit{ni} \textbf{bo}no.\

11. Veníte, fílii, au\textbf{dí}te me: \ast\  timórem Dómini \textit{do}\textbf{cé}bo vos.\

12. Quis est homo qui vult \textbf{vi}tam: \ast\  díligit dies vidé\textit{re} \textbf{bo}nos?\

13. Próhibe linguam tuam a \textbf{ma}lo: \ast\  et lábia tua ne loquán\textit{tur} \textbf{do}lum.\

14. Divérte a malo, et fac \textbf{bo}num: \ast\  inquíre pacem, et perséque\textit{re} \textbf{e}am.\

15. Oculi Dómini super \textbf{jus}tos: \ast\  et aures ejus in preces \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Vultus autem Dómini super faciéntes \textbf{ma}la: \ast\  ut perdat de terra memóriam \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Clamavérunt justi, et Dóminus exaudívit \textbf{e}os: \ast\  et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.\

18. Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto sunt \textbf{cor}de: \ast\  et húmiles spíritu \textit{sal}\textbf{vá}bit.\

19. Multæ tribulatiónes jus\textbf{tó}rum: \ast\  et de ómnibus his liberábit e\textit{os} \textbf{Dó}minus.\

20. Custódit Dóminus ómnia ossa e\textbf{ó}rum: \ast\  unum ex his non con\textit{te}\textbf{ré}tur.\

21. Mors peccatórum \textbf{pés}sima: \ast\  et qui odérunt justum, \textit{de}\textbf{lín}quent.\

22. Rédimet Dóminus ánimas servórum su\textbf{ó}rum: \ast\  et non delínquent omnes qui sperant \textit{in} \textbf{e}o.\

23. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

