2. In Dómino laudábitur á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a: \ast\  áudiant mansué\textit{ti}, \textit{et} \textit{læ}\textbf{tén}tur.\

3. Magnificáte Dó\textit{mi}\textit{num} \textbf{me}cum: \ast\  et exaltémus nomen e\textit{jus} \textit{in} \textit{id}\textbf{íp}sum.\

4. Exquisívi Dóminum, et \textit{ex}\textit{au}\textbf{dí}vit me: \ast\  et ex ómnibus tribulatiónibus meis \textit{e}\textit{rí}\textit{pu}\textbf{it} me.\

5. Accédite ad eum, et il\textit{lu}\textit{mi}\textbf{ná}mini: \ast\  et fácies vestræ \textit{non} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.\

6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}um: \ast\  et de ómnibus tribulatiónibus ejus \textit{sal}\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}um.\

7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu timén\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um: \ast\  et e\textit{rí}\textit{pi}\textit{et} \textbf{e}os.\

8. Gustáte, et vidéte quóniam suá\textit{vis} \textit{est} \textbf{Dó}minus: \ast\  beátus vir, qui \textit{spe}\textit{rat} \textit{in} \textbf{e}o.\

9. Timéte Dóminum, omnes \textit{sanc}\textit{ti} \textbf{e}jus: \ast\  quóniam non est inópia ti\textit{mén}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um.\

10. Dívites eguérunt et e\textit{su}\textit{ri}\textbf{é}runt: \ast\  inquiréntes autem Dóminum non minuén\textit{tur} \textit{om}\textit{ni} \textbf{bo}no.\

11. Veníte, fíli\textit{i}, \textit{au}\textbf{dí}te me: \ast\  timórem Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{do}\textbf{cé}bo vos.\

12. Quis est homo \textit{qui} \textit{vult} \textbf{vi}tam: \ast\  díligit dies \textit{vi}\textit{dé}\textit{re} \textbf{bo}nos?\

13. Próhibe linguam tu\textit{am} \textit{a} \textbf{ma}lo: \ast\  et lábia tua ne \textit{lo}\textit{quán}\textit{tur} \textbf{do}lum.\

14. Divérte a malo, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}num: \ast\  inquíre pacem, et per\textit{sé}\textit{que}\textit{re} \textbf{e}am.\

15. Oculi Dómini \textit{su}\textit{per} \textbf{jus}tos: \ast\  et aures ejus in \textit{pre}\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Vultus autem Dómini super faci\textit{én}\textit{tes} \textbf{ma}la: \ast\  ut perdat de terra memó\textit{ri}\textit{am} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Clamavérunt justi, et Dóminus exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}os: \ast\  et ex ómnibus tribulatiónibus eórum li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

18. Juxta est Dóminus iis, qui tribulá\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de: \ast\  et húmiles spí\textit{ri}\textit{tu} \textit{sal}\textbf{vá}bit.\

19. Multæ tribulatió\textit{nes} \textit{jus}\textbf{tó}rum: \ast\  et de ómnibus his liberá\textit{bit} \textit{e}\textit{os} \textbf{Dó}minus.\

20. Custódit Dóminus ómnia os\textit{sa} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  unum ex his \textit{non} \textit{con}\textit{te}\textbf{ré}tur.\

21. Mors pecca\textit{tó}\textit{rum} \textbf{pés}sima: \ast\  et qui odérunt \textit{jus}\textit{tum}, \textit{de}\textbf{lín}quent.\

22. Rédimet Dóminus ánimas servó\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum: \ast\  et non delínquent omnes qui \textit{spe}\textit{rant} \textit{in} \textbf{e}o.\

23. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

