2. In Dómino laudábitur ánima \textbf{me}a: \ast\  áudiant mansuéti, \textbf{et} læ\textbf{tén}tur.\

3. Magnificáte Dóminum \textbf{me}cum: \ast\  et exaltémus nomen ejus \textbf{in} id\textbf{íp}sum.\

4. Exquisívi Dóminum, et exau\textbf{dí}vit me: \ast\  et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\textbf{rí}pu\textbf{it} me.\

5. Accédite ad eum, et illumi\textbf{ná}mini: \ast\  et fácies vestræ non \textbf{con}fun\textbf{dén}tur.\

6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit \textbf{e}um: \ast\  et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\textbf{vá}vit \textbf{e}um.\

7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu timéntium \textbf{e}um: \ast\  et e\textbf{rí}piet \textbf{e}os.\

8. Gustáte, et vidéte quóniam suávis est \textbf{Dó}minus: \ast\  beátus vir, qui \textbf{spe}rat in \textbf{e}o.\

9. Timéte Dóminum, omnes sancti \textbf{e}jus: \ast\  quóniam non est inópia ti\textbf{mén}tibus \textbf{e}um.\

10. Dívites eguérunt et esuri\textbf{é}runt: \ast\  inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textbf{om}ni \textbf{bo}no.\

11. Veníte, fílii, au\textbf{dí}te me: \ast\  timórem Dómi\textbf{ni} do\textbf{cé}bo vos.\

12. Quis est homo qui vult \textbf{vi}tam: \ast\  díligit dies vi\textbf{dé}re \textbf{bo}nos?\

13. Próhibe linguam tuam a \textbf{ma}lo: \ast\  et lábia tua ne lo\textbf{quán}tur \textbf{do}lum.\

14. Divérte a malo, et fac \textbf{bo}num: \ast\  inquíre pacem, et per\textbf{sé}quere \textbf{e}am.\

15. Oculi Dómini super \textbf{jus}tos: \ast\  et aures ejus in \textbf{pre}ces e\textbf{ó}rum.\

16. Vultus autem Dómini super faciéntes \textbf{ma}la: \ast\  ut perdat de terra memóri\textbf{am} e\textbf{ó}rum.\

17. Clamavérunt justi, et Dóminus exaudívit \textbf{e}os: \ast\  et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.\

18. Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto sunt \textbf{cor}de: \ast\  et húmiles spíri\textbf{tu} sal\textbf{vá}bit.\

19. Multæ tribulatiónes jus\textbf{tó}rum: \ast\  et de ómnibus his liberábit \textbf{e}os \textbf{Dó}minus.\

20. Custódit Dóminus ómnia ossa e\textbf{ó}rum: \ast\  unum ex his non \textbf{con}te\textbf{ré}tur.\

21. Mors peccatórum \textbf{pés}sima: \ast\  et qui odérunt \textbf{jus}tum, de\textbf{lín}quent.\

22. Rédimet Dóminus ánimas servórum su\textbf{ó}rum: \ast\  et non delínquent omnes qui \textbf{spe}rant in \textbf{e}o.\

23. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

