2. Apprehénde arma et \textbf{scu}tum:~*  et exsúrge in adju\textbf{tó}rium \textbf{mi}hi.\

3. Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui perse\textbf{quún}tur me:~*  dic ánimæ meæ: Salus \textbf{tu}a \textbf{e}go sum.\

4. Confundántur et revere\textbf{án}tur,~*  quæréntes \textbf{á}nimam \textbf{me}am.\

5. Avertántur retrórsum, et confun\textbf{dán}tur~*  cogitántes \textbf{mi}hi \textbf{ma}la.\

6. Fiant tamquam pulvis ante fáciem \textbf{ven}ti:~*  et Angelus Dómini co\textbf{árc}tans \textbf{e}os.\

7. Fiat via illórum ténebræ et \textbf{lú}bricum:~*  et Angelus Dómini \textbf{pér}sequens \textbf{e}os.\

8. Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum láquei \textbf{su}i:~*  supervácue exprobravérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am.\

9. Véniat illi láqueus, quem ignórat: \dag\  et cáptio, quam abscóndit, apprehéndat \textbf{e}um:~*  et in láqueum \textbf{ca}dat in \textbf{ip}sum.\

10. Anima autem mea exsultábit in \textbf{Dó}mino:~*  et delectábitur super salu\textbf{tá}ri \textbf{su}o.\

11. Omnia ossa mea \textbf{di}cent:~*  Dómine, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi?\

12. Erípiens ínopem de manu fortiórum \textbf{e}jus:~*  egénum et páuperem a diripi\textbf{én}tibus \textbf{e}um.\

13. Surgéntes testes in\textbf{í}qui,~*  quæ ignorábam in\textbf{ter}ro\textbf{gá}bant me.\

14. Retribuébant mihi mala pro \textbf{bo}nis:~*  sterilitátem \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ.\

15. Ego autem cum mihi molésti \textbf{es}sent,~*  indu\textbf{é}bar ci\textbf{lí}cio.\

16. Humiliábam in jejúnio ánimam \textbf{me}am:~*  et orátio mea in sinu meo \textbf{con}ver\textbf{té}tur.\

17. Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic compla\textbf{cé}bam:~*  quasi lugens et contristátus, sic hu\textbf{mi}li\textbf{á}bar.\

18. Et advérsum me lætáti sunt, et conve\textbf{né}runt:~*  congregáta sunt super me flagélla, et \textbf{i}gno\textbf{rá}vi.\

19. Dissipáti sunt, nec compúncti, \dag\  tentavérunt me, subsannavérunt me subsannati\textbf{ó}ne:~*  frenduérunt super me \textbf{dén}tibus \textbf{su}is.\

20. Dómine, quando re\textbf{spí}cies?~*  restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus \textbf{ú}nicam \textbf{me}am.\

21. Confitébor tibi in ecclésia \textbf{ma}gna,~*  in pópulo \textbf{gra}vi lau\textbf{dá}bo te.\

22. Non supergáudeant mihi qui adversántur mihi in\textbf{í}que:~*  qui odérunt me gratis et \textbf{án}nuunt \textbf{ó}culis.\

23. Quóniam mihi quidem pacífice loque\textbf{bán}tur:~*  et in iracúndia terræ loquéntes, dolos \textbf{co}gi\textbf{tá}bant.\

24. Et dilatavérunt super me os \textbf{su}um:~*  dixérunt: Euge, euge, vidérunt \textbf{ó}culi \textbf{nos}tri.\

25. Vidísti, Dómine, ne \textbf{sí}leas:~*  Dómine, ne di\textbf{scé}das \textbf{a} me.\

26. Exsúrge et inténde judício \textbf{me}o:~*  Deus meus, et Dóminus meus in \textbf{cau}sam \textbf{me}am.\

27. Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, Deus \textbf{me}us,~*  et non super\textbf{gáu}deant \textbf{mi}hi.\

28. Non dicant in córdibus suis: \dag\  Euge, euge, ánimæ \textbf{nos}træ:~*  nec dicant: Devo\textbf{rá}vimus \textbf{e}um.\

29. Erubéscant et revereántur \textbf{si}mul,~*  qui gratulántur \textbf{ma}lis \textbf{me}is.\

30. Induántur confusióne et reve\textbf{rén}tia~*  qui magna lo\textbf{quún}tur \textbf{su}per me.\

31. Exsúltent et læténtur qui volunt justítiam \textbf{me}am:~*  et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem \textbf{ser}vi \textbf{e}jus.\

32. Et lingua mea meditábitur justítiam \textbf{tu}am,~*  tota die \textbf{lau}dem \textbf{tu}am.\

33. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

34. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

