2. Apprehénde arma \textit{et} \textbf{scu}tum: \ast\  et exsúrge in adjutó\textit{ri}\textit{um} \textbf{mi}hi.\

3. Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui per\textit{se}\textbf{quún}tur me: \ast\  dic ánimæ meæ: Salus \textit{tu}\textit{a} \textbf{e}go sum.\

4. Confundántur et reve\textit{re}\textbf{án}tur, \ast\  quæréntes á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

5. Avertántur retrórsum, et con\textit{fun}\textbf{dán}tur \ast\  cogitántes \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la.\

6. Fiant tamquam pulvis ante fáci\textit{em} \textbf{ven}ti: \ast\  et Angelus Dómini co\textit{árc}\textit{tans} \textbf{e}os.\

7. Fiat via illórum ténebræ \textit{et} \textbf{lú}bricum: \ast\  et Angelus Dómini pér\textit{se}\textit{quens} \textbf{e}os.\

8. Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum láque\textit{i} \textbf{su}i: \ast\  supervácue exprobravérunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

9. Véniat illi láqueus, quem ignórat: \dag\  et cáptio, quam abscóndit, apprehén\textit{dat} \textbf{e}um: \ast\  et in láqueum ca\textit{dat} \textit{in} \textbf{ip}sum.\

10. Anima autem mea exsultábit \textit{in} \textbf{Dó}mino: \ast\  et delectábitur super salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{su}o.\

11. Omnia ossa me\textit{a} \textbf{di}cent: \ast\  Dómine, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?\

12. Erípiens ínopem de manu fortió\textit{rum} \textbf{e}jus: \ast\  egénum et páuperem a diripién\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um.\

13. Surgéntes testes \textit{in}\textbf{í}qui, \ast\  quæ ignorábam in\textit{ter}\textit{ro}\textbf{gá}bant me.\

14. Retribuébant mihi mala \textit{pro} \textbf{bo}nis: \ast\  sterilitátem á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.\

15. Ego autem cum mihi molés\textit{ti} \textbf{es}sent, \ast\  indué\textit{bar} \textit{ci}\textbf{lí}cio.\

16. Humiliábam in jejúnio áni\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  et orátio mea in sinu meo \textit{con}\textit{ver}\textbf{té}tur.\

17. Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic com\textit{pla}\textbf{cé}bam: \ast\  quasi lugens et contristátus, sic hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bar.\

18. Et advérsum me lætáti sunt, et con\textit{ve}\textbf{né}runt: \ast\  congregáta sunt super me flagélla, et \textit{i}\textit{gno}\textbf{rá}vi.\

19. Dissipáti sunt, nec compúncti, \dag\  tentavérunt me, subsannavérunt me subsanna\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  frenduérunt super me dén\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.\

20. Dómine, quando \textit{re}\textbf{spí}cies? \ast\  restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus ú\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.\

21. Confitébor tibi in ecclési\textit{a} \textbf{ma}gna, \ast\  in pópulo gra\textit{vi} \textit{lau}\textbf{dá}bo te.\

22. Non supergáudeant mihi qui adversántur mihi \textit{in}\textbf{í}que: \ast\  qui odérunt me gratis et án\textit{nu}\textit{unt} \textbf{ó}culis.\

23. Quóniam mihi quidem pacífice lo\textit{que}\textbf{bán}tur: \ast\  et in iracúndia terræ loquéntes, dolos \textit{co}\textit{gi}\textbf{tá}bant.\

24. Et dilatavérunt super me \textit{os} \textbf{su}um: \ast\  dixérunt: Euge, euge, vidérunt ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{nos}tri.\

25. Vidísti, Dómine, \textit{ne} \textbf{sí}leas: \ast\  Dómine, ne di\textit{scé}\textit{das} \textbf{a} me.\

26. Exsúrge et inténde judíci\textit{o} \textbf{me}o: \ast\  Deus meus, et Dóminus meus in \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am.\

27. Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, De\textit{us} \textbf{me}us, \ast\  et non supergáu\textit{de}\textit{ant} \textbf{mi}hi.\

28. Non dicant in córdibus suis: \dag\  Euge, euge, áni\textit{mæ} \textbf{nos}træ: \ast\  nec dicant: Devorá\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}um.\

29. Erubéscant et revereán\textit{tur} \textbf{si}mul, \ast\  qui gratulántur \textit{ma}\textit{lis} \textbf{me}is.\

30. Induántur confusióne et re\textit{ve}\textbf{rén}tia \ast\  qui magna lo\textit{quún}\textit{tur} \textbf{su}per me.\

31. Exsúltent et læténtur qui volunt justíti\textit{am} \textbf{me}am: \ast\  et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem \textit{ser}\textit{vi} \textbf{e}jus.\

32. Et lingua mea meditábitur justíti\textit{am} \textbf{tu}am, \ast\  tota die \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

33. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

34. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

