2. Quóniam tamquam fœnum velóciter a\textbf{ré}scent:~*  et quemádmodum ólera herbárum ci\textit{to} \textbf{dé}\textbf{ci}dent.\

3. Spera in Dómino, et fac boni\textbf{tá}tem:~*  et inhábita terram, et pascéris in divíti\textit{is} \textbf{e}jus.\

4. Delectáre in \textbf{Dó}mino:~*  et dabit tibi petitiónes cor\textit{dis} \textbf{tu}i.\

5. Revéla Dómino viam tuam, et spera in \textbf{e}o:~*  et ip\textit{se} \textbf{fá}\textbf{ci}et.\

6. Et edúcet quasi lumen justítiam tuam: \dag\  et judícium tuum tamquam me\textbf{rí}diem:~*  súbditus esto Dómino, et o\textit{ra} \textbf{e}um.\

7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur in via \textbf{su}a:~*  in hómine faciénte in\textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}as.\

8. Désine ab ira, et derelínque fu\textbf{ró}rem:~*  noli æmulári ut ma\textit{li}\textbf{gné}ris.\

9. Quóniam qui malignántur, extermina\textbf{bún}tur:~*  sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditá\textit{bunt} \textbf{ter}ram.\

10. Et adhuc pusíllum, et non erit pec\textbf{cá}tor:~*  et quæres locum ejus et non \textit{in}\textbf{vé}\textbf{ni}es.\

11. Mansuéti autem hereditábunt \textbf{ter}ram:~*  et delectabúntur in multitúdi\textit{ne} \textbf{pa}cis.\

12. Observábit peccátor \textbf{jus}tum:~*  et stridébit super eum dénti\textit{bus} \textbf{su}is.\

13. Dóminus autem irridébit \textbf{e}um:~*  quóniam próspicit quod véniet di\textit{es} \textbf{e}jus.\

14. Gládium evaginavérunt pecca\textbf{tó}res:~*  intendérunt ar\textit{cum} \textbf{su}um,\

15. Ut dejíciant páuperem et \textbf{ín}opem:~*  ut trucídent rec\textit{tos} \textbf{cor}de.\

16. Gládius eórum intret in corda ip\textbf{só}rum:~*  et arcus eórum con\textit{frin}\textbf{gá}tur.\

17. Mélius est módicum \textbf{jus}to,~*  super divítias peccató\textit{rum} \textbf{mul}tas.\

18. Quóniam bráchia peccatórum conte\textbf{rén}tur:~*  confírmat autem jus\textit{tos} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.\

19. Novit Dóminus dies immacula\textbf{tó}rum:~*  et heréditas eórum in ætér\textit{num} \textbf{e}rit.\

20. Non confundéntur in témpore malo, \dag\  et in diébus famis satura\textbf{bún}tur:~*  quia peccatóres \textit{per}\textbf{í}bunt.\

21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et exal\textbf{tá}ti:~*  deficiéntes, quemádmodum fumus \textit{de}\textbf{fí}\textbf{ci}ent.\

22. Mutuábitur peccátor, et non \textbf{sol}vet:~*  justus autem miserétur \textit{et} \textbf{trí}\textbf{bu}et.\

23. Quia benedicéntes ei hereditábunt \textbf{ter}ram:~*  maledicéntes autem ei dis\textit{per}\textbf{í}bunt.\

24. Apud Dóminum gressus hóminis diri\textbf{gén}tur:~*  et viam e\textit{jus} \textbf{vo}let.\

25. Cum cecíderit non colli\textbf{dé}tur:~*  quia Dóminus suppónit ma\textit{num} \textbf{su}am.\

26. Júnior fui, étenim \textbf{sé}nui:~*  et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quæ\textit{rens} \textbf{pa}nem.\

27. Tota die miserétur et \textbf{cóm}modat:~*  et semen illíus in benedictió\textit{ne} \textbf{e}rit.\

28. Declína a malo, et fac \textbf{bo}num:~*  et inhábita in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.\

29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet sanctos \textbf{su}os:~*  in ætérnum conser\textit{va}\textbf{bún}tur.\

30. Injústi puni\textbf{én}tur:~*  et semen impiórum \textit{per}\textbf{í}bit.\

31. Justi autem hereditábunt \textbf{ter}ram:~*  et inhabitábunt in sǽculum sǽculi su\textit{per} \textbf{e}am.\

32. Os justi meditábitur sapi\textbf{én}tiam,~*  et lingua ejus loquétur \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}um.\

33. Lex Dei ejus in corde ip\textbf{sí}us,~*  et non supplantabúntur gres\textit{sus} \textbf{e}jus.\

34. Consíderat peccátor \textbf{jus}tum:~*  et quærit mortificá\textit{re} \textbf{e}um.\

35. Dóminus autem non derelínquet eum in mánibus \textbf{e}jus:~*  nec damnábit eum, cum judicábi\textit{tur} \textbf{il}li.\

36. Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus: \dag\  et exaltábit te ut hereditáte cápias \textbf{ter}ram:~*  cum períerint peccatóres \textit{vi}\textbf{dé}bis.\

37. Vidi ímpium superexal\textbf{tá}tum,~*  et elevátum sicut ce\textit{dros} \textbf{Lí}\textbf{ba}ni.\

38. Et transívi, et ecce non \textbf{e}rat:~*  et quæsívi eum, et non est invéntus lo\textit{cus} \textbf{e}jus.\

39. Custódi innocéntiam, et vide æqui\textbf{tá}tem:~*  quóniam sunt relíquiæ hómini \textit{pa}\textbf{cí}\textbf{fi}co.\

40. Injústi autem disperíbunt \textbf{si}mul:~*  relíquiæ impiórum in\textit{ter}\textbf{í}bunt.\

41. Salus autem justórum a \textbf{Dó}mino:~*  et protéctor eórum in témpore tribula\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

42. Et adjuvábit eos Dóminus et liberábit \textbf{e}os:~*  et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt \textit{in} \textbf{e}o.\

43. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

