2. Quóniam tamquam fœnum velóciter a\textbf{ré}scent:~*  et quemádmodum ólera herbárum \textbf{ci}to \textbf{dé}cident.\

3. Spera in Dómino, et fac boni\textbf{tá}tem:~*  et inhábita terram, et pascéris in di\textbf{ví}tiis \textbf{e}jus.\

4. Delectáre in \textbf{Dó}mino:~*  et dabit tibi petitiónes \textbf{cor}dis \textbf{tu}i.\

5. Revéla Dómino viam tuam, et spera in \textbf{e}o:~*  et \textbf{ip}se \textbf{fá}ciet.\

6. Et edúcet quasi lumen justítiam tuam: \dag\  et judícium tuum tamquam me\textbf{rí}diem:~*  súbditus esto Dómino, et \textbf{o}ra \textbf{e}um.\

7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur in via \textbf{su}a:~*  in hómine faciénte \textbf{in}jus\textbf{tí}tias.\

8. Désine ab ira, et derelínque fu\textbf{ró}rem:~*  noli æmulári ut \textbf{ma}li\textbf{gné}ris.\

9. Quóniam qui malignántur, extermina\textbf{bún}tur:~*  sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredi\textbf{tá}bunt \textbf{ter}ram.\

10. Et adhuc pusíllum, et non erit pec\textbf{cá}tor:~*  et quæres locum ejus et \textbf{non} in\textbf{vé}nies.\

11. Mansuéti autem hereditábunt \textbf{ter}ram:~*  et delectabúntur in multi\textbf{tú}dine \textbf{pa}cis.\

12. Observábit peccátor \textbf{jus}tum:~*  et stridébit super eum \textbf{dén}tibus \textbf{su}is.\

13. Dóminus autem irridébit \textbf{e}um:~*  quóniam próspicit quod véniet \textbf{di}es \textbf{e}jus.\

14. Gládium evaginavérunt pecca\textbf{tó}res:~*  intendérunt \textbf{ar}cum \textbf{su}um,\

15. Ut dejíciant páuperem et \textbf{ín}opem:~*  ut trucídent \textbf{rec}tos \textbf{cor}de.\

16. Gládius eórum intret in corda ip\textbf{só}rum:~*  et arcus eórum \textbf{con}frin\textbf{gá}tur.\

17. Mélius est módicum \textbf{jus}to,~*  super divítias pecca\textbf{tó}rum \textbf{mul}tas.\

18. Quóniam bráchia peccatórum conte\textbf{rén}tur:~*  confírmat autem \textbf{jus}tos \textbf{Dó}minus.\

19. Novit Dóminus dies immacula\textbf{tó}rum:~*  et heréditas eórum in æ\textbf{tér}num \textbf{e}rit.\

20. Non confundéntur in témpore malo, \dag\  et in diébus famis satura\textbf{bún}tur:~*  quia pecca\textbf{tó}res per\textbf{í}bunt.\

21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et exal\textbf{tá}ti:~*  deficiéntes, quemádmodum \textbf{fu}mus de\textbf{fí}cient.\

22. Mutuábitur peccátor, et non \textbf{sol}vet:~*  justus autem mise\textbf{ré}tur et \textbf{trí}buet.\

23. Quia benedicéntes ei hereditábunt \textbf{ter}ram:~*  maledicéntes autem ei \textbf{dis}per\textbf{í}bunt.\

24. Apud Dóminum gressus hóminis diri\textbf{gén}tur:~*  et viam \textbf{e}jus \textbf{vo}let.\

25. Cum cecíderit non colli\textbf{dé}tur:~*  quia Dóminus suppónit \textbf{ma}num \textbf{su}am.\

26. Júnior fui, étenim \textbf{sé}nui:~*  et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus \textbf{quæ}rens \textbf{pa}nem.\

27. Tota die miserétur et \textbf{cóm}modat:~*  et semen illíus in benedicti\textbf{ó}ne \textbf{e}rit.\

28. Declína a malo, et fac \textbf{bo}num:~*  et inhábita in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.\

29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet sanctos \textbf{su}os:~*  in ætérnum con\textbf{ser}va\textbf{bún}tur.\

30. Injústi puni\textbf{én}tur:~*  et semen impi\textbf{ó}rum per\textbf{í}bit.\

31. Justi autem hereditábunt \textbf{ter}ram:~*  et inhabitábunt in sǽculum sǽculi \textbf{su}per \textbf{e}am.\

32. Os justi meditábitur sapi\textbf{én}tiam,~*  et lingua ejus lo\textbf{qué}tur ju\textbf{dí}cium.\

33. Lex Dei ejus in corde ip\textbf{sí}us,~*  et non supplantabúntur \textbf{gres}sus \textbf{e}jus.\

34. Consíderat peccátor \textbf{jus}tum:~*  et quærit mortifi\textbf{cá}re \textbf{e}um.\

35. Dóminus autem non derelínquet eum in mánibus \textbf{e}jus:~*  nec damnábit eum, cum judi\textbf{cá}bitur \textbf{il}li.\

36. Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus: \dag\  et exaltábit te ut hereditáte cápias \textbf{ter}ram:~*  cum períerint pecca\textbf{tó}res vi\textbf{dé}bis.\

37. Vidi ímpium superexal\textbf{tá}tum,~*  et elevátum sicut \textbf{ce}dros \textbf{Lí}bani.\

38. Et transívi, et ecce non \textbf{e}rat:~*  et quæsívi eum, et non est invéntus \textbf{lo}cus \textbf{e}jus.\

39. Custódi innocéntiam, et vide æqui\textbf{tá}tem:~*  quóniam sunt relíquiæ hómi\textbf{ni} pa\textbf{cí}fico.\

40. Injústi autem disperíbunt \textbf{si}mul:~*  relíquiæ impiórum \textbf{in}ter\textbf{í}bunt.\

41. Salus autem justórum a \textbf{Dó}mino:~*  et protéctor eórum in témpore tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}nis.\

42. Et adjuvábit eos Dóminus et liberábit \textbf{e}os:~*  et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\textbf{vé}runt in \textbf{e}o.\

43. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

