2. Quóniam tamquam fœnum velóci\textbf{ter} a\textbf{ré}scent: \ast\  et quemádmodum ólera herbárum \textbf{ci}to \textbf{dé}cident.\

3. Spera in Dómino, et fac \textbf{bo}ni\textbf{tá}tem: \ast\  et inhábita terram, et pascéris in di\textbf{ví}tiis \textbf{e}jus.\

4. Delec\textbf{tá}re in \textbf{Dó}mino: \ast\  et dabit tibi petitiónes \textbf{cor}dis \textbf{tu}i.\

5. Revéla Dómino viam tuam, et \textbf{spe}ra in \textbf{e}o: \ast\  et \textbf{ip}se \textbf{fá}ciet.\

6. Et edúcet quasi lumen justítiam tuam: \dag\  et judícium tuum \textbf{tam}quam me\textbf{rí}diem: \ast\  súbditus esto Dómino, et \textbf{o}ra \textbf{e}um.\

7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textbf{vi}a \textbf{su}a: \ast\  in hómine faciénte \textbf{in}jus\textbf{tí}tias.\

8. Désine ab ira, et dere\textbf{lín}que fu\textbf{ró}rem: \ast\  noli æmulári ut \textbf{ma}li\textbf{gné}ris.\

9. Quóniam qui malignántur, exter\textbf{mi}na\textbf{bún}tur: \ast\  sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredi\textbf{tá}bunt \textbf{ter}ram.\

10. Et adhuc pusíllum, et non \textbf{e}rit pec\textbf{cá}tor: \ast\  et quæres locum ejus et \textbf{non} in\textbf{vé}nies.\

11. Mansuéti autem heredi\textbf{tá}bunt \textbf{ter}ram: \ast\  et delectabúntur in multi\textbf{tú}dine \textbf{pa}cis.\

12. Observábit pec\textbf{cá}tor \textbf{jus}tum: \ast\  et stridébit super eum \textbf{dén}tibus \textbf{su}is.\

13. Dóminus autem irri\textbf{dé}bit \textbf{e}um: \ast\  quóniam próspicit quod véniet \textbf{di}es \textbf{e}jus.\

14. Gládium evaginavérunt \textbf{pec}ca\textbf{tó}res: \ast\  intendérunt \textbf{ar}cum \textbf{su}um,\

15. Ut dejíciant páupe\textbf{rem} et \textbf{ín}opem: \ast\  ut trucídent \textbf{rec}tos \textbf{cor}de.\

16. Gládius eórum intret in \textbf{cor}da ip\textbf{só}rum: \ast\  et arcus eórum \textbf{con}frin\textbf{gá}tur.\

17. Mélius est \textbf{mó}dicum \textbf{jus}to, \ast\  super divítias pecca\textbf{tó}rum \textbf{mul}tas.\

18. Quóniam bráchia peccatórum \textbf{con}te\textbf{rén}tur: \ast\  confírmat autem \textbf{jus}tos \textbf{Dó}minus.\

19. Novit Dóminus dies imma\textbf{cu}la\textbf{tó}rum: \ast\  et heréditas eórum in æ\textbf{tér}num \textbf{e}rit.\

20. Non confundéntur in témpore malo, \dag\  et in diébus famis sa\textbf{tu}ra\textbf{bún}tur: \ast\  quia pecca\textbf{tó}res per\textbf{í}bunt.\

21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textbf{ex}al\textbf{tá}ti: \ast\  deficiéntes, quemádmodum \textbf{fu}mus de\textbf{fí}cient.\

22. Mutuábitur peccátor, \textbf{et} non \textbf{sol}vet: \ast\  justus autem mise\textbf{ré}tur et \textbf{trí}buet.\

23. Quia benedicéntes ei heredi\textbf{tá}bunt \textbf{ter}ram: \ast\  maledicéntes autem ei \textbf{dis}per\textbf{í}bunt.\

24. Apud Dóminum gressus hóminis \textbf{di}ri\textbf{gén}tur: \ast\  et viam \textbf{e}jus \textbf{vo}let.\

25. Cum cecíderit non \textbf{col}li\textbf{dé}tur: \ast\  quia Dóminus suppónit \textbf{ma}num \textbf{su}am.\

26. Júnior fui, \textbf{ét}enim \textbf{sé}nui: \ast\  et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus \textbf{quæ}rens \textbf{pa}nem.\

27. Tota die mise\textbf{ré}tur et \textbf{cóm}modat: \ast\  et semen illíus in benedicti\textbf{ó}ne \textbf{e}rit.\

28. Declína a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}num: \ast\  et inhábita in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.\

29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textbf{sanc}tos \textbf{su}os: \ast\  in ætérnum con\textbf{ser}va\textbf{bún}tur.\

30. Injústi \textbf{pu}ni\textbf{én}tur: \ast\  et semen impi\textbf{ó}rum per\textbf{í}bit.\

31. Justi autem heredi\textbf{tá}bunt \textbf{ter}ram: \ast\  et inhabitábunt in sǽculum sǽculi \textbf{su}per \textbf{e}am.\

32. Os justi meditábitur \textbf{sa}pi\textbf{én}tiam, \ast\  et lingua ejus lo\textbf{qué}tur ju\textbf{dí}cium.\

33. Lex Dei ejus in \textbf{cor}de ip\textbf{sí}us, \ast\  et non supplantabúntur \textbf{gres}sus \textbf{e}jus.\

34. Consíderat pec\textbf{cá}tor \textbf{jus}tum: \ast\  et quærit mortifi\textbf{cá}re \textbf{e}um.\

35. Dóminus autem non derelínquet eum in \textbf{má}nibus \textbf{e}jus: \ast\  nec damnábit eum, cum judi\textbf{cá}bitur \textbf{il}li.\

36. Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus: \dag\  et exaltábit te ut hereditáte \textbf{cá}pias \textbf{ter}ram: \ast\  cum períerint pecca\textbf{tó}res vi\textbf{dé}bis.\

37. Vidi ímpium super\textbf{ex}al\textbf{tá}tum, \ast\  et elevátum sicut \textbf{ce}dros \textbf{Lí}bani.\

38. Et transívi, et \textbf{ec}ce non \textbf{e}rat: \ast\  et quæsívi eum, et non est invéntus \textbf{lo}cus \textbf{e}jus.\

39. Custódi innocéntiam, et vide \textbf{æ}qui\textbf{tá}tem: \ast\  quóniam sunt relíquiæ hómi\textbf{ni} pa\textbf{cí}fico.\

40. Injústi autem disper\textbf{í}bunt \textbf{si}mul: \ast\  relíquiæ impiórum \textbf{in}ter\textbf{í}bunt.\

41. Salus autem jus\textbf{tó}rum a \textbf{Dó}mino: \ast\  et protéctor eórum in témpore tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}nis.\

42. Et adjuvábit eos Dóminus et libe\textbf{rá}bit \textbf{e}os: \ast\  et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\textbf{vé}runt in \textbf{e}o.\

43. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

