2. Quóniam sagíttæ tuæ in\textbf{fí}xæ sunt \textbf{mi}hi: \ast\  et confirmásti super \textit{me} \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am.\

3. Non est sánitas in carne mea a fácie \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ: \ast\  non est pax óssibus meis a fácie pecca\textit{tó}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.\

4. Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt \textbf{ca}put \textbf{me}um: \ast\  et sicut onus grave gra\textit{vá}\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{su}per me.\

5. Putruérunt et corrúptæ sunt cica\textbf{trí}ces \textbf{me}æ, \ast\  a fácie insipi\textit{én}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{me}æ.\

6. Miser factus sum, et curvátus sum \textbf{us}que in \textbf{fi}nem: \ast\  tota die contristátus \textit{in}\textit{gre}\textit{di}\textbf{é}bar.\

7. Quóniam lumbi mei impléti sunt il\textbf{lu}si\textbf{ó}\textbf{ni}bus: \ast\  et non est sánitas \textit{in} \textit{car}\textit{ne} \textbf{me}a.\

8. Afflíctus sum, et humili\textbf{á}tus sum \textbf{ni}mis: \ast\  rugiébam a gémi\textit{tu} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i.\

9. Dómine, ante te omne desi\textbf{dé}rium \textbf{me}um: \ast\  et gémitus meus a te \textit{non} \textit{est} \textit{abs}\textbf{cón}ditus.\

10. Cor meum conturbátum est, \dag\  derelíquit me \textbf{vir}tus \textbf{me}a: \ast\  et lumen oculórum meórum, et ip\textit{sum} \textit{non} \textit{est} \textbf{me}cum.\

11. Amíci mei, et \textbf{pró}ximi \textbf{me}i \ast\  advérsum me appropinquavé\textit{runt}, \textit{et} \textit{ste}\textbf{té}runt.\

12. Et qui juxta me erant, de \textbf{lon}ge ste\textbf{té}runt: \ast\  et vim faciébant qui quærébant \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

13. Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt \textbf{va}ni\textbf{tá}tes: \ast\  et dolos tota die \textit{me}\textit{di}\textit{ta}\textbf{bán}tur.\

14. Ego autem tamquam surdus non \textbf{au}di\textbf{é}bam: \ast\  et sicut mutus non apé\textit{ri}\textit{ens} \textit{os} \textbf{su}um.\

15. Et factus sum sicut \textbf{ho}mo non \textbf{áu}\textbf{di}ens: \ast\  et non habens in ore suo red\textit{ar}\textit{gu}\textit{ti}\textbf{ó}nes.\

16. Quóniam in te, Dómi\textbf{ne}, spe\textbf{rá}vi: \ast\  tu exáudies me, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.\

17. Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i: \ast\  et dum commovéntur pedes mei, super me \textit{ma}\textit{gna} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.\

18. Quóniam ego in fla\textbf{gél}la pa\textbf{rá}\textbf{tus} sum: \ast\  et dolor meus in conspéc\textit{tu} \textit{me}\textit{o} \textbf{sem}per.\

19. Quóniam iniquitátem meam an\textbf{nun}ti\textbf{á}bo: \ast\  et cogitábo pro \textit{pec}\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}o.\

20. Inimíci autem mei vivunt, et confir\textbf{má}ti sunt \textbf{su}\textbf{per} me: \ast\  et multiplicáti sunt qui odé\textit{runt} \textit{me} \textit{in}\textbf{í}que.\

21. Qui retríbuunt mala pro bonis, detra\textbf{hé}bant \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam sequé\textit{bar} \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}tem.\

22. Ne derelínquas me, Dómine, \textbf{De}us \textbf{me}us: \ast\  ne di\textit{scés}\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me.\

23. Inténde in adju\textbf{tó}rium \textbf{me}um, \ast\  Dómine, Deus, \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.\

24. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

