2. Quóniam sagíttæ tuæ in\textit{fí}\textit{xæ} \textit{sunt} \textbf{mi}hi: \ast\  et confirmásti super me ma\textit{num} \textbf{tu}am.\

3. Non est sánitas in carne mea a fáci\textit{e} \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ: \ast\  non est pax óssibus meis a fácie peccatórum \textit{me}\textbf{ó}rum.\

4. Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ \textit{sunt} \textit{ca}\textit{put} \textbf{me}um: \ast\  et sicut onus grave gravátæ \textit{sunt} \textbf{su}per me.\

5. Putruérunt et corrúptæ sunt ci\textit{ca}\textit{trí}\textit{ces} \textbf{me}æ, \ast\  a fácie insipiénti\textit{æ} \textbf{me}æ.\

6. Miser factus sum, et curvátus sum \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  tota die contristátus ingre\textit{di}\textbf{é}bar.\

7. Quóniam lumbi mei impléti sunt \textit{il}\textit{lu}\textit{si}\textbf{ó}nibus: \ast\  et non est sánitas in car\textit{ne} \textbf{me}a.\

8. Afflíctus sum, et humili\textit{á}\textit{tus} \textit{sum} \textbf{ni}mis: \ast\  rugiébam a gémitu cor\textit{dis} \textbf{me}i.\

9. Dómine, ante te omne desi\textit{dé}\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um: \ast\  et gémitus meus a te non est \textit{abs}\textbf{cón}ditus.\

10. Cor meum conturbátum est, \dag\  derelíquit \textit{me} \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a: \ast\  et lumen oculórum meórum, et ipsum non \textit{est} \textbf{me}cum.\

11. Amíci mei, et \textit{pró}\textit{xi}\textit{mi} \textbf{me}i \ast\  advérsum me appropinquavérunt, et \textit{ste}\textbf{té}runt.\

12. Et qui juxta me erant, de \textit{lon}\textit{ge} \textit{ste}\textbf{té}runt: \ast\  et vim faciébant qui quærébant áni\textit{mam} \textbf{me}am.\

13. Et qui inquirébant mala mihi, locúti \textit{sunt} \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes: \ast\  et dolos tota die medi\textit{ta}\textbf{bán}tur.\

14. Ego autem tamquam surdus \textit{non} \textit{au}\textit{di}\textbf{é}bam: \ast\  et sicut mutus non apériens \textit{os} \textbf{su}um.\

15. Et factus sum sicut \textit{ho}\textit{mo} \textit{non} \textbf{áu}diens: \ast\  et non habens in ore suo redargu\textit{ti}\textbf{ó}nes.\

16. Quóniam in te, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{spe}\textbf{rá}vi: \ast\  tu exáudies me, Dómine, De\textit{us} \textbf{me}us.\

17. Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi in\textit{i}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i: \ast\  et dum commovéntur pedes mei, super me magna \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.\

18. Quóniam ego in fla\textit{gél}\textit{la} \textit{pa}\textbf{rá}tus sum: \ast\  et dolor meus in conspéctu me\textit{o} \textbf{sem}per.\

19. Quóniam iniquitátem meam \textit{an}\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo: \ast\  et cogitábo pro peccá\textit{to} \textbf{me}o.\

20. Inimíci autem mei vivunt, et confir\textit{má}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me: \ast\  et multiplicáti sunt qui odérunt me \textit{in}\textbf{í}que.\

21. Qui retríbuunt mala pro bonis, de\textit{tra}\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam sequébar bo\textit{ni}\textbf{tá}tem.\

22. Ne derelínquas me, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us: \ast\  ne discésse\textit{ris} \textbf{a} me.\

23. Inténde in adju\textit{tó}\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um, \ast\  Dómine, Deus, salú\textit{tis} \textbf{me}æ.\

24. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

