2. Pósui ori meo cus\textbf{tó}diam, \ast\  cum consísteret peccátor \textit{ad}\textbf{vér}\textbf{sum} me.\

3. Obmútui, et humiliátus sum, et sílui a \textbf{bo}nis: \ast\  et dolor meus re\textit{no}\textbf{vá}\textbf{tus} est.\

4. Concáluit cor meum \textbf{in}tra me: \ast\  et in meditatióne mea exardé\textit{scet} \textbf{i}gnis.\

5. Locútus sum in lingua \textbf{me}a: \ast\  Notum fac mihi, Dómine, fi\textit{nem} \textbf{me}um.\

6. Et númerum diérum meórum \textbf{quis} est: \ast\  ut sciam quid de\textit{sit} \textbf{mi}hi.\

7. Ecce mensurábiles posuísti dies \textbf{me}os: \ast\  et substántia mea tamquam níhi\textit{lum} \textbf{an}\textbf{te} te.\

8. Verúmtamen univérsa \textbf{vá}nitas, \ast\  omnis ho\textit{mo} \textbf{vi}vens.\

9. Verúmtamen in imágine pertránsit \textbf{ho}mo: \ast\  sed et frustra con\textit{tur}\textbf{bá}tur.\

10. Thesau\textbf{rí}zat: \ast\  et ignórat cui congregá\textit{bit} \textbf{e}a.\

11. Et nunc quæ est exspectátio mea? Nonne \textbf{Dó}minus? \ast\  Et substántia mea a\textit{pud} \textbf{te} est.\

12. Ab ómnibus iniquitátibus meis éru\textbf{e} me: \ast\  oppróbrium insipiénti \textit{de}\textbf{dís}\textbf{ti} me.\

13. Obmútui, et non apérui os meum, quóniam tu fe\textbf{cís}ti: \ast\  ámove a me pla\textit{gas} \textbf{tu}as.\

14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increpati\textbf{ó}nibus: \ast\  propter iniquitátem corripuís\textit{ti} \textbf{hó}\textbf{mi}nem.\

15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam ánimam \textbf{e}jus: \ast\  verúmtamen vane conturbátur om\textit{nis} \textbf{ho}mo.\

16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecatiónem \textbf{me}am: \ast\  áuribus pércipe lácri\textit{mas} \textbf{me}as.\

17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et pere\textbf{grí}nus, \ast\  sicut omnes pa\textit{tres} \textbf{me}i.\

18. Remítte mihi, ut refrígerer priúsquam \textbf{á}beam, \ast\  et ámplius \textit{non} \textbf{e}ro.\

19. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

