2. Pósui ori me\textit{o} \textit{cus}\textbf{tó}diam,~*  cum consísteret peccátor ad\textbf{vér}sum me.\

3. Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\textit{i} \textit{a} \textbf{bo}nis:~*  et dolor meus reno\textbf{vá}tus est.\

4. Concáluit cor \textit{me}\textit{um} \textbf{in}tra me:~*  et in meditatióne mea exardéscet \textbf{i}gnis.\

5. Locútus sum in \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a:~*  Notum fac mihi, Dómine, finem \textbf{me}um.\

6. Et númerum diérum me\textit{ó}\textit{rum} \textbf{quis} est:~*  ut sciam quid desit \textbf{mi}hi.\

7. Ecce mensurábiles posuísti \textit{di}\textit{es} \textbf{me}os:~*  et substántia mea tamquam níhilum \textbf{an}te te.\

8. Verúmtamen uni\textit{vér}\textit{sa} \textbf{vá}nitas,~*  omnis homo \textbf{vi}vens.\

9. Verúmtamen in imágine per\textit{tráns}\textit{it} \textbf{ho}mo:~*  sed et frustra contur\textbf{bá}tur.\

10. \textit{The}\textit{sau}\textbf{rí}zat:~*  et ignórat cui congregábit \textbf{e}a.\

11. Et nunc quæ est exspectátio mea? \textit{Non}\textit{ne} \textbf{Dó}minus?~*  Et substántia mea apud \textbf{te} est.\

12. Ab ómnibus iniquitátibus meis \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me:~*  oppróbrium insipiénti de\textbf{dís}ti me.\

13. Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \textit{tu} \textit{fe}\textbf{cís}ti:~*  ámove a me plagas \textbf{tu}as.\

14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\textit{pa}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~*  propter iniquitátem corripuísti \textbf{hó}minem.\

15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{e}jus:~*  verúmtamen vane conturbátur omnis \textbf{ho}mo.\

16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~*  áuribus pércipe lácrimas \textbf{me}as.\

17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \textit{per}\textit{e}\textbf{grí}nus,~*  sicut omnes patres \textbf{me}i.\

18. Remítte mihi, ut refrígerer pri\textit{ús}\textit{quam} \textbf{á}beam,~*  et ámplius non \textbf{e}ro.\

19. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

