2. Pósui ori meo cus\textbf{tó}diam,~*  cum consísteret pec\textbf{cá}tor ad\textbf{vér}sum me.\

3. Obmútui, et humiliátus sum, et sílui a \textbf{bo}nis:~*  et dolor meus \textbf{re}no\textbf{vá}tus est.\

4. Concáluit cor meum \textbf{in}tra me:~*  et in meditatióne mea exar\textbf{dé}scet \textbf{i}gnis.\

5. Locútus sum in lingua \textbf{me}a:~*  Notum fac mihi, Dómine, \textbf{fi}nem \textbf{me}um.\

6. Et númerum diérum meórum \textbf{quis} est:~*  ut sciam quid \textbf{de}sit \textbf{mi}hi.\

7. Ecce mensurábiles posuísti dies \textbf{me}os:~*  et substántia mea tamquam \textbf{ní}hilum \textbf{an}te te.\

8. Verúmtamen univérsa \textbf{vá}nitas,~*  omnis \textbf{ho}mo \textbf{vi}vens.\

9. Verúmtamen in imágine pertránsit \textbf{ho}mo:~*  sed et frustra \textbf{con}tur\textbf{bá}tur.\

10. Thesau\textbf{rí}zat:~*  et ignórat cui congre\textbf{gá}bit \textbf{e}a.\

11. Et nunc quæ est exspectátio mea? Nonne \textbf{Dó}minus?~*  Et substántia mea \textbf{a}pud \textbf{te} est.\

12. Ab ómnibus iniquitátibus meis éru\textbf{e} me:~*  oppróbrium insipi\textbf{én}ti de\textbf{dís}ti me.\

13. Obmútui, et non apérui os meum, quóniam tu fe\textbf{cís}ti:~*  ámove a me \textbf{pla}gas \textbf{tu}as.\

14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increpati\textbf{ó}nibus:~*  propter iniquitátem corripu\textbf{ís}ti \textbf{hó}minem.\

15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam ánimam \textbf{e}jus:~*  verúmtamen vane conturbátur \textbf{om}nis \textbf{ho}mo.\

16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecatiónem \textbf{me}am:~*  áuribus pércipe \textbf{lá}crimas \textbf{me}as.\

17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et pere\textbf{grí}nus,~*  sicut omnes \textbf{pa}tres \textbf{me}i.\

18. Remítte mihi, ut refrígerer priúsquam \textbf{á}beam,~*  et ámpli\textbf{us} non \textbf{e}ro.\

19. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

