2. Pósui ori meo cus\textbf{tó}diam, \ast\  cum consísteret peccá\textit{tor} \textit{ad}\textbf{vér}sum me.\

3. Obmútui, et humiliátus sum, et sílui a \textbf{bo}nis: \ast\  et dolor meus \textit{re}\textit{no}\textbf{vá}tus est.\

4. Concáluit cor meum \textbf{in}tra me: \ast\  et in meditatióne mea exar\textit{dé}\textit{scet} \textbf{i}gnis.\

5. Locútus sum in lingua \textbf{me}a: \ast\  Notum fac mihi, Dómine, \textit{fi}\textit{nem} \textbf{me}um.\

6. Et númerum diérum meórum \textbf{quis} est: \ast\  ut sciam quid \textit{de}\textit{sit} \textbf{mi}hi.\

7. Ecce mensurábiles posuísti dies \textbf{me}os: \ast\  et substántia mea tamquam ní\textit{hi}\textit{lum} \textbf{an}te te.\

8. Verúmtamen univérsa \textbf{vá}nitas, \ast\  omnis \textit{ho}\textit{mo} \textbf{vi}vens.\

9. Verúmtamen in imágine pertránsit \textbf{ho}mo: \ast\  sed et frustra \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tur.\

10. Thesau\textbf{rí}zat: \ast\  et ignórat cui congre\textit{gá}\textit{bit} \textbf{e}a.\

11. Et nunc quæ est exspectátio mea? Nonne \textbf{Dó}minus? \ast\  Et substántia mea \textit{a}\textit{pud} \textbf{te} est.\

12. Ab ómnibus iniquitátibus meis éru\textbf{e} me: \ast\  oppróbrium insipién\textit{ti} \textit{de}\textbf{dís}ti me.\

13. Obmútui, et non apérui os meum, quóniam tu fe\textbf{cís}ti: \ast\  ámove a me \textit{pla}\textit{gas} \textbf{tu}as.\

14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increpati\textbf{ó}nibus: \ast\  propter iniquitátem corripu\textit{ís}\textit{ti} \textbf{hó}minem.\

15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam ánimam \textbf{e}jus: \ast\  verúmtamen vane conturbátur \textit{om}\textit{nis} \textbf{ho}mo.\

16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecatiónem \textbf{me}am: \ast\  áuribus pércipe lá\textit{cri}\textit{mas} \textbf{me}as.\

17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et pere\textbf{grí}nus, \ast\  sicut omnes \textit{pa}\textit{tres} \textbf{me}i.\

18. Remítte mihi, ut refrígerer priúsquam \textbf{á}beam, \ast\  et ámpli\textit{us} \textit{non} \textbf{e}ro.\

19. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

