2. Pósui ori \textit{me}\textit{o} \textit{cus}\textbf{tó}diam, \ast\  cum consísteret peccátor \textit{ad}\textbf{vér}sum me.\

3. Obmútui, et humiliátus sum, et sí\textit{lu}\textit{i} \textit{a} \textbf{bo}nis: \ast\  et dolor meus re\textit{no}\textbf{vá}tus est.\

4. Concáluit \textit{cor} \textit{me}\textit{um} \textbf{in}tra me: \ast\  et in meditatióne mea exardé\textit{scet} \textbf{i}gnis.\

5. Locútus sum \textit{in} \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a: \ast\  Notum fac mihi, Dómine, fi\textit{nem} \textbf{me}um.\

6. Et númerum diérum \textit{me}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{quis} est: \ast\  ut sciam quid de\textit{sit} \textbf{mi}hi.\

7. Ecce mensurábiles posuís\textit{ti} \textit{di}\textit{es} \textbf{me}os: \ast\  et substántia mea tamquam níhi\textit{lum} \textbf{an}te te.\

8. Verúmtamen u\textit{ni}\textit{vér}\textit{sa} \textbf{vá}nitas, \ast\  omnis ho\textit{mo} \textbf{vi}vens.\

9. Verúmtamen in imágine \textit{per}\textit{tráns}\textit{it} \textbf{ho}mo: \ast\  sed et frustra con\textit{tur}\textbf{bá}tur.\

10. \textit{The}\textit{sau}\textbf{rí}zat: \ast\  et ignórat cui congregá\textit{bit} \textbf{e}a.\

11. Et nunc quæ est exspectátio me\textit{a}? \textit{Non}\textit{ne} \textbf{Dó}minus? \ast\  Et substántia mea a\textit{pud} \textbf{te} est.\

12. Ab ómnibus iniquitátibus me\textit{is} \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me: \ast\  oppróbrium insipiénti \textit{de}\textbf{dís}ti me.\

13. Obmútui, et non apérui os meum, quóni\textit{am} \textit{tu} \textit{fe}\textbf{cís}ti: \ast\  ámove a me pla\textit{gas} \textbf{tu}as.\

14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in in\textit{cre}\textit{pa}\textit{ti}\textbf{ó}nibus: \ast\  propter iniquitátem corripuís\textit{ti} \textbf{hó}minem.\

15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{e}jus: \ast\  verúmtamen vane conturbátur om\textit{nis} \textbf{ho}mo.\

16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am: \ast\  áuribus pércipe lácri\textit{mas} \textbf{me}as.\

17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, \textit{et} \textit{per}\textit{e}\textbf{grí}nus, \ast\  sicut omnes pa\textit{tres} \textbf{me}i.\

18. Remítte mihi, ut refrígerer \textit{pri}\textit{ús}\textit{quam} \textbf{á}beam, \ast\  et ámplius \textit{non} \textbf{e}ro.\

19. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

