2. Et exaudívit preces \textbf{me}as:~*  et edúxit me de lacu misériæ, et de lu\textit{to} \textbf{fæ}cis.\

3. Et státuit super petram pedes \textbf{me}os:~*  et diréxit gres\textit{sus} \textbf{me}os.\

4. Et immísit in os meum cánticum \textbf{no}vum~*  carmen De\textit{o} \textbf{nos}tro.\

5. Vidébunt multi, et ti\textbf{mé}bunt:~*  et sperábunt \textit{in} \textbf{Dó}mino.\

6. Beátus vir, cujus est nomen Dómini spes \textbf{e}jus~*  et non respéxit in vanitátes et insáni\textit{as} \textbf{fal}sas.\

7. Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabília \textbf{tu}a:~*  et cogitatiónibus tuis non est qui símilis \textit{sit} \textbf{ti}bi.\

8. Annuntiávi et lo\textbf{cú}tus sum:~*  multiplicáti sunt su\textit{per} \textbf{nú}merum.\

9. Sacrifícium et oblatiónem nolu\textbf{ís}ti:~*  aures autem perfecís\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

10. Holocáustum et pro peccáto non postu\textbf{lás}ti:~*  tunc dixi: Ec\textit{ce} \textbf{vé}nio.\

11. In cápite libri scriptum est de me ut fácerem voluntátem \textbf{tu}am:~*  Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cor\textit{dis} \textbf{me}i.\

12. Annuntiávi justítiam tuam in ecclésia \textbf{ma}gna,~*  ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, \textit{tu} \textbf{scis}ti.\

13. Justítiam tuam non abscóndi in corde \textbf{me}o:~*  veritátem tuam et salutáre tu\textit{um} \textbf{di}xi.\

14. Non abscóndi misericórdiam tuam et veritátem \textbf{tu}am~*  a concíli\textit{o} \textbf{mul}to.\

15. Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes tuas \textbf{a} me:~*  misericórdia tua et véritas tua semper su\textit{sce}\textbf{pé}runt me.\

16. Quóniam circumdedérunt me mala, quorum non est \textbf{nú}merus:~*  comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut \textit{vi}\textbf{dé}rem.\

17. Multiplicátæ sunt super capíllos cápitis \textbf{me}i:~*  et cor meum de\textit{re}\textbf{lí}quit me.\

18. Compláceat tibi, Dómine, ut éru\textbf{as} me:~*  Dómine, ad adjuvándum \textit{me} \textbf{ré}spice.\

19. Confundántur et revereántur simul, qui quærunt ánimam \textbf{me}am,~*  ut áufe\textit{rant} \textbf{e}am.\

20. Convertántur retrórsum et revere\textbf{án}tur:~*  qui volunt mi\textit{hi} \textbf{ma}la.\

21. Ferant conféstim confusiónem \textbf{su}am:~*  qui dicunt mihi: Eu\textit{ge}, \textbf{eu}ge.\

22. Exsúltent et læténtur super te omnes quæ\textbf{rén}tes te:~*  et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salutá\textit{re} \textbf{tu}um.\

23. Ego autem mendícus sum, et \textbf{pau}per:~*  Dóminus sollícitus \textit{est} \textbf{me}i.\

24. Adjútor meus et protéctor meus \textbf{tu} es:~*  Deus meus, ne \textit{tar}\textbf{dá}veris.\

25. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

