2. Et exaudívit \textbf{pre}ces \textbf{me}as: \ast\  et edúxit me de lacu misériæ, et \textit{de} \textit{lu}\textit{to} \textbf{fæ}cis.\

3. Et státuit super petram \textbf{pe}des \textbf{me}os: \ast\  et diré\textit{xit} \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}os.\

4. Et immísit in os meum \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum \ast\  car\textit{men} \textit{De}\textit{o} \textbf{nos}tro.\

5. Vidébunt multi, \textbf{et} ti\textbf{mé}bunt: \ast\  et spe\textit{rá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{Dó}mino.\

6. Beátus vir, cujus est nomen Dómi\textbf{ni} spes \textbf{e}jus \ast\  et non respéxit in vanitátes et in\textit{sá}\textit{ni}\textit{as} \textbf{fal}sas.\

7. Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a: \ast\  et cogitatiónibus tuis non est qui sí\textit{mi}\textit{lis} \textit{sit} \textbf{ti}bi.\

8. Annuntiávi \textbf{et} lo\textbf{cú}\textbf{tus} sum: \ast\  multiplicáti \textit{sunt} \textit{su}\textit{per} \textbf{nú}merum.\

9. Sacrifícium et oblatiónem \textbf{no}lu\textbf{ís}ti: \ast\  aures autem per\textit{fe}\textit{cís}\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

10. Holocáustum et pro peccáto non \textbf{pos}tu\textbf{lás}ti: \ast\  tunc di\textit{xi}: \textit{Ec}\textit{ce} \textbf{vé}nio.\

11. In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\textbf{tá}tem \textbf{tu}am: \ast\  Deus meus, vólui, et legem tuam in médi\textit{o} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i.\

12. Annuntiávi justítiam tuam in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna, \ast\  ecce lábia mea non prohibébo: Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{tu} \textbf{scis}ti.\

13. Justítiam tuam non abscóndi in \textbf{cor}de \textbf{me}o: \ast\  veritátem tuam et salutá\textit{re} \textit{tu}\textit{um} \textbf{di}xi.\

14. Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am \ast\  a con\textit{cí}\textit{li}\textit{o} \textbf{mul}to.\

15. Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textbf{tu}as \textbf{a} me: \ast\  misericórdia tua et véritas tua sem\textit{per} \textit{su}\textit{sce}\textbf{pé}runt me.\

16. Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textbf{non} est \textbf{nú}\textbf{me}rus: \ast\  comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótu\textit{i} \textit{ut} \textit{vi}\textbf{dé}rem.\

17. Multiplicátæ sunt super capíllos \textbf{cá}pitis \textbf{me}i: \ast\  et cor me\textit{um} \textit{de}\textit{re}\textbf{lí}quit me.\

18. Compláceat tibi, Dómine, ut \textbf{é}ru\textbf{as} me: \ast\  Dómine, ad adju\textit{ván}\textit{dum} \textit{me} \textbf{ré}spice.\

19. Confundántur et revereántur simul, qui quærunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am, \ast\  ut \textit{áu}\textit{fe}\textit{rant} \textbf{e}am.\

20. Convertántur retrórsum et re\textbf{ve}re\textbf{án}tur: \ast\  qui vo\textit{lunt} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la.\

21. Ferant conféstim confusi\textbf{ó}nem \textbf{su}am: \ast\  qui dicunt mi\textit{hi}: \textit{Eu}\textit{ge}, \textbf{eu}ge.\

22. Exsúltent et læténtur super te \textbf{om}nes quæ\textbf{rén}\textbf{tes} te: \ast\  et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.\

23. Ego autem mendícus \textbf{sum}, et \textbf{pau}per: \ast\  Dóminus sollí\textit{ci}\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}i.\

24. Adjútor meus et protéctor \textbf{me}us \textbf{tu} es: \ast\  Deus me\textit{us}, \textit{ne} \textit{tar}\textbf{dá}veris.\

25. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

