2. Et exaudívit \textit{pre}\textit{ces} \textbf{me}as: \ast\  et edúxit me de lacu misériæ, et de luto \textbf{fæ}cis.\

3. Et státuit super petram \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os: \ast\  et diréxit gressus \textbf{me}os.\

4. Et immísit in os meum cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum \ast\  carmen Deo \textbf{nos}tro.\

5. Vidébunt multi, \textit{et} \textit{ti}\textbf{mé}bunt: \ast\  et sperábunt in \textbf{Dó}mino.\

6. Beátus vir, cujus est nomen Dómi\textit{ni} \textit{spes} \textbf{e}jus \ast\  et non respéxit in vanitátes et insánias \textbf{fal}sas.\

7. Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et cogitatiónibus tuis non est qui símilis sit \textbf{ti}bi.\

8. Annuntiávi \textit{et} \textit{lo}\textbf{cú}tus sum: \ast\  multiplicáti sunt super \textbf{nú}merum.\

9. Sacrifícium et oblatiónem \textit{no}\textit{lu}\textbf{ís}ti: \ast\  aures autem perfecísti \textbf{mi}hi.\

10. Holocáustum et pro peccáto non \textit{pos}\textit{tu}\textbf{lás}ti: \ast\  tunc dixi: Ecce \textbf{vé}nio.\

11. In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am: \ast\  Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cordis \textbf{me}i.\

12. Annuntiávi justítiam tuam in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna, \ast\  ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, tu \textbf{scis}ti.\

13. Justítiam tuam non abscóndi in \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o: \ast\  veritátem tuam et salutáre tuum \textbf{di}xi.\

14. Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am \ast\  a concílio \textbf{mul}to.\

15. Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{a} me: \ast\  misericórdia tua et véritas tua semper susce\textbf{pé}runt me.\

16. Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}merus: \ast\  comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut vi\textbf{dé}rem.\

17. Multiplicátæ sunt super capíllos cá\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}i: \ast\  et cor meum dere\textbf{lí}quit me.\

18. Compláceat tibi, Dómine, ut \textit{é}\textit{ru}\textbf{as} me: \ast\  Dómine, ad adjuvándum me \textbf{ré}spice.\

19. Confundántur et revereántur simul, qui quærunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am, \ast\  ut áuferant \textbf{e}am.\

20. Convertántur retrórsum et re\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur: \ast\  qui volunt mihi \textbf{ma}la.\

21. Ferant conféstim confusi\textit{ó}\textit{nem} \textbf{su}am: \ast\  qui dicunt mihi: Euge, \textbf{eu}ge.\

22. Exsúltent et læténtur super te om\textit{nes} \textit{quæ}\textbf{rén}tes te: \ast\  et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salutáre \textbf{tu}um.\

23. Ego autem mendícus \textit{sum}, \textit{et} \textbf{pau}per: \ast\  Dóminus sollícitus est \textbf{me}i.\

24. Adjútor meus et protéctor \textit{me}\textit{us} \textbf{tu} es: \ast\  Deus meus, ne tar\textbf{dá}veris.\

25. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

