2. Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat e\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}ra: \ast\  et non tradat eum in ánimam inimicórum \textbf{e}jus.\

3. Dóminus opem ferat illi super lectum do\textit{ló}\textit{ris} \textbf{e}jus: \ast\  univérsum stratum ejus versásti in infirmitáte \textbf{e}jus.\

4. Ego dixi: Dómine, mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i: \ast\  sana ánimam meam, quia peccávi \textbf{ti}bi.\

5. Inimíci mei dixérunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi: \ast\  Quando moriétur, et períbit nomen \textbf{e}jus?\

6. Et si ingrediebátur ut vidéret, vana \textit{lo}\textit{que}\textbf{bá}tur: \ast\  cor ejus congregávit iniquitátem \textbf{si}bi.\

7. Egredie\textit{bá}\textit{tur} \textbf{fo}ras, \ast\  et loquebátur in id\textbf{íp}sum.\

8. Advérsum me susurrábant omnes ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i: \ast\  advérsum me cogitábant mala \textbf{mi}hi.\

9. Verbum iníquum constitué\textit{runt} \textit{ad}\textbf{vér}sum me: \ast\  Numquid qui dormit non adjíciet ut re\textbf{súr}gat?\

10. Etenim homo pacis meæ, in \textit{quo} \textit{spe}\textbf{rá}vi: \ast\  qui edébat panes meos, magnificávit super me supplantati\textbf{ó}nem.\

11. Tu autem, Dómine, miserére mei, et re\textit{sú}\textit{sci}\textbf{ta} me: \ast\  et retríbuam \textbf{e}is.\

12. In hoc cognóvi quóniam \textit{vo}\textit{lu}\textbf{ís}ti me: \ast\  quóniam non gaudébit inimícus meus \textbf{su}per me.\

13. Me autem propter innocéntiam \textit{su}\textit{sce}\textbf{pís}ti: \ast\  et confirmásti me in conspéctu tuo in æ\textbf{tér}num.\

14. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum: \ast\  fiat, \textbf{fi}at.\

15. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

