2. Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat \textbf{e}um in \textbf{ter}ra: \ast\  et non tradat eum in ánimam inimi\textbf{có}rum \textbf{e}jus.\

3. Dóminus opem ferat illi super lectum do\textbf{ló}ris \textbf{e}jus: \ast\  univérsum stratum ejus versásti in infirmi\textbf{tá}te \textbf{e}jus.\

4. Ego dixi: Dómine, mise\textbf{ré}re \textbf{me}i: \ast\  sana ánimam meam, quia pec\textbf{cá}vi \textbf{ti}bi.\

5. Inimíci mei dixérunt \textbf{ma}la \textbf{mi}hi: \ast\  Quando moriétur, et períbit \textbf{no}men \textbf{e}jus?\

6. Et si ingrediebátur ut vidéret, vana \textbf{lo}que\textbf{bá}tur: \ast\  cor ejus congregávit iniqui\textbf{tá}tem \textbf{si}bi.\

7. Egredie\textbf{bá}tur \textbf{fo}ras, \ast\  et loquebátur \textbf{in} id\textbf{íp}sum.\

8. Advérsum me susurrábant omnes ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i: \ast\  advérsum me cogitábant \textbf{ma}la \textbf{mi}hi.\

9. Verbum iníquum constitu\textbf{é}runt ad\textbf{vér}sum me: \ast\  Numquid qui dormit non adjíciet \textbf{ut} re\textbf{súr}gat?\

10. Etenim homo pacis meæ, in \textbf{quo} spe\textbf{rá}vi: \ast\  qui edébat panes meos, magnificávit super me supplan\textbf{ta}ti\textbf{ó}nem.\

11. Tu autem, Dómine, miserére mei, et re\textbf{sú}sci\textbf{ta} me: \ast\  et re\textbf{trí}buam \textbf{e}is.\

12. In hoc cognóvi quóniam \textbf{vo}lu\textbf{ís}ti me: \ast\  quóniam non gaudébit inimícus \textbf{me}us \textbf{su}per me.\

13. Me autem propter innocéntiam \textbf{su}sce\textbf{pís}ti: \ast\  et confirmásti me in conspéctu tuo \textbf{in} æ\textbf{tér}num.\

14. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum: \ast\  \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.\

15. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

