2. Sitívit ánima mea ad Deum \textit{for}\textit{tem} \textbf{vi}vum: \ast\  quando véniam, et apparébo ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{De}i?\

3. Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes di\textit{e} \textit{ac} \textbf{noc}te: \ast\  dum dícitur mihi quotídie: Ubi \textit{est} \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us?\

4. Hæc recordátus sum, et effúdi in me á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque \textit{ad} \textit{do}\textit{mum} \textbf{De}i.\

5. In voce exsultatiónis, et con\textit{fes}\textit{si}\textbf{ó}nis: \ast\  so\textit{nus} \textit{e}\textit{pu}\textbf{lán}tis.\

6. Quare tristis es, á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a? \ast\  et \textit{qua}\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}\textbf{bas} me?\

7. Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li: \ast\  salutáre vultus mei, \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.\

8. Ad meípsum ánima mea \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}ta est: \ast\  proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim \textit{a} \textit{mon}\textit{te} \textbf{mó}\textbf{di}co.\

9. Abýssus a\textit{býs}\textit{sum} \textbf{ín}vocat, \ast\  in voce catarac\textit{tá}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{á}rum.\

10. Omnia excélsa tua, et \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{tu}i \ast\  super \textit{me} \textit{trans}\textit{i}\textbf{é}runt.\

11. In die mandávit Dóminus misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{su}am: \ast\  et nocte \textit{cán}\textit{ti}\textit{cum} \textbf{e}jus.\

12. Apud me orátio Deo \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ, \ast\  dicam Deo: \textit{Su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}\textbf{us} es.\

13. Quare oblí\textit{tus} \textit{es} \textbf{me}i? \ast\  et quare contristátus incédo, dum afflígit \textit{me} \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}cus?\

14. Dum confringúntur \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a, \ast\  exprobravérunt mihi qui tríbulant me in\textit{i}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.\

15. Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us? \ast\  quare tristis es, ánima mea? et \textit{qua}\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}\textbf{bas} me?\

16. Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li: \ast\  salutáre vultus mei, \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.\

17. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

