2. Sitívit ánima mea ad Deum fortem \textbf{vi}vum: \ast\  quando véniam, et apparébo ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{De}i?\

3. Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes die ac \textbf{noc}te: \ast\  dum dícitur mihi quotídie: Ubi est \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us?\

4. Hæc recordátus sum, et effúdi in me ánimam \textbf{me}am: \ast\  quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad \textit{do}\textit{mum} \textbf{De}i.\

5. In voce exsultatiónis, et confessi\textbf{ó}nis: \ast\  sonus \textit{e}\textit{pu}\textbf{lán}tis.\

6. Quare tristis es, ánima \textbf{me}a? \ast\  et qua\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}bas me?\

7. Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \textbf{il}li: \ast\  salutáre vultus mei, et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.\

8. Ad meípsum ánima mea contur\textbf{bá}ta est: \ast\  proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a \textit{mon}\textit{te} \textbf{mó}dico.\

9. Abýssus abýssum \textbf{ín}vocat, \ast\  in voce cataractá\textit{rum} \textit{tu}\textbf{á}rum.\

10. Omnia excélsa tua, et fluctus \textbf{tu}i \ast\  super me \textit{trans}\textit{i}\textbf{é}runt.\

11. In die mandávit Dóminus misericórdiam \textbf{su}am: \ast\  et nocte cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{e}jus.\

12. Apud me orátio Deo vitæ \textbf{me}æ, \ast\  dicam Deo: Su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es.\

13. Quare oblítus es \textbf{me}i? \ast\  et quare contristátus incédo, dum afflígit me \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}cus?\

14. Dum confringúntur ossa \textbf{me}a, \ast\  exprobravérunt mihi qui tríbulant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.\

15. Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est Deus \textbf{tu}us? \ast\  quare tristis es, ánima mea? et qua\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}bas me?\

16. Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \textbf{il}li: \ast\  salutáre vultus mei, et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.\

17. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

