2. Opus, quod operátus es in dié\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum, \ast\  et in di\textit{é}\textit{bus} \textit{an}\textbf{tí}quis.\

3. Manus tua gentes dispérdidit, et plan\textit{tás}\textit{ti} \textbf{e}os: \ast\  afflixísti pópulos, et ex\textit{pu}\textit{lís}\textit{ti} \textbf{e}os.\

4. Nec enim in gládio suo posse\textit{dé}\textit{runt} \textbf{ter}ram, \ast\  et bráchium eórum non \textit{sal}\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}os:\

5. Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i, \ast\  quóniam complacu\textit{ís}\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}is.\

6. Tu es ipse Rex meus et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us: \ast\  qui mandas \textit{sa}\textit{lú}\textit{tes} \textbf{Ja}cob.\

7. In te inimícos nostros ventilá\textit{bi}\textit{mus} \textbf{cor}nu: \ast\  et in nómine tuo spernémus insur\textit{gén}\textit{tes} \textit{in} \textbf{no}bis.\

8. Non enim in arcu me\textit{o} \textit{spe}\textbf{rá}bo: \ast\  et gládius me\textit{us} \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}bit me.\

9. Salvásti enim nos de affli\textit{gén}\textit{ti}\textbf{bus} nos: \ast\  et odiéntes \textit{nos} \textit{con}\textit{fu}\textbf{dís}ti.\

10. In Deo laudábimur \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e: \ast\  et in nómine tuo confité\textit{bi}\textit{mur} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.\

11. Nunc autem repulísti et \textit{con}\textit{fu}\textbf{dís}ti nos: \ast\  et non egrediéris, Deus, in vir\textit{tú}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{nos}tris.\

12. Avertísti nos retrórsum post ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{nos}tros: \ast\  et qui odérunt nos, diri\textit{pi}\textit{é}\textit{bant} \textbf{si}bi.\

13. Dedísti nos tamquam o\textit{ves} \textit{es}\textbf{cá}rum: \ast\  et in Génti\textit{bus} \textit{di}\textit{sper}\textbf{sís}ti nos.\

14. Vendidísti pópulum tuum \textit{si}\textit{ne} \textbf{pré}tio: \ast\  et non fuit multitúdo in commutatió\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

15. Posuísti nos oppróbrium vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{nos}tris, \ast\  subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir\textit{cú}\textit{i}\textit{tu} \textbf{nos}tro.\

16. Posuísti nos in similitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{Gén}tibus: \ast\  commotiónem cá\textit{pi}\textit{tis} \textit{in} \textbf{pó}pulis.\

17. Tota die verecúndia mea \textit{con}\textit{tra} \textbf{me} est, \ast\  et confúsio faciéi meæ co\textit{o}\textit{pé}\textit{ru}\textbf{it} me.\

18. A voce exprobrántis, et \textit{ob}\textit{lo}\textbf{quén}tis: \ast\  a fácie inimíci, \textit{et} \textit{per}\textit{se}\textbf{quén}tis.\

19. Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\textit{lí}\textit{ti} \textbf{su}mus te: \ast\  et iníque non égimus in tes\textit{ta}\textit{mén}\textit{to} \textbf{tu}o.\

20. Et non recéssit re\textit{tro} \textit{cor} \textbf{nos}trum: \ast\  et declinásti sémitas nostras \textit{a} \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:\

21. Quóniam humiliásti nos in loco af\textit{flic}\textit{ti}\textbf{ó}nis, \ast\  et coopéruit \textit{nos} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.\

22. Si oblíti sumus nomen \textit{De}\textit{i} \textbf{nos}tri, \ast\  et si expándimus manus nostras ad de\textit{um} \textit{a}\textit{li}\textbf{é}num:\

23. Nonne Deus re\textit{quí}\textit{ret} \textbf{is}ta? \ast\  ipse enim novit abs\textit{cón}\textit{di}\textit{ta} \textbf{cor}dis.\

24. Quóniam propter te mortificámur \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e: \ast\  æstimáti sumus sicut oves \textit{oc}\textit{ci}\textit{si}\textbf{ó}nis.\

25. Exsúrge, quare ob\textit{dór}\textit{mis}, \textbf{Dó}mine? \ast\  exsúrge, et ne re\textit{pél}\textit{las} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

26. Quare fáciem tu\textit{am} \textit{a}\textbf{vér}tis, \ast\  oblivísceris inópiæ nostræ, et tribula\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{nos}træ?\

27. Quóniam humiliáta est in púlvere á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{nos}tra: \ast\  conglutinátus est in ter\textit{ra} \textit{ven}\textit{ter} \textbf{nos}ter.\

28. Exsúrge, Dómine, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} nos: \ast\  et rédime nos prop\textit{ter} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.\

29. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

30. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

