2. Opus, quod operátus es in di\textit{é}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum, \ast\  et in diébus \textit{an}\textbf{tí}quis.\

3. Manus tua gentes dispérdidit, et \textit{plan}\textit{tás}\textit{ti} \textbf{e}os: \ast\  afflixísti pópulos, et expulís\textit{ti} \textbf{e}os.\

4. Nec enim in gládio suo pos\textit{se}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{ter}ram, \ast\  et bráchium eórum non salvá\textit{vit} \textbf{e}os:\

5. Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illumináti\textit{o} \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i, \ast\  quóniam complacuísti \textit{in} \textbf{e}is.\

6. Tu es ipse Rex meus \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us: \ast\  qui mandas salú\textit{tes} \textbf{Ja}cob.\

7. In te inimícos nostros venti\textit{lá}\textit{bi}\textit{mus} \textbf{cor}nu: \ast\  et in nómine tuo spernémus insurgéntes \textit{in} \textbf{no}bis.\

8. Non enim in arcu \textit{me}\textit{o} \textit{spe}\textbf{rá}bo: \ast\  et gládius meus non \textit{sal}\textbf{vá}bit me.\

9. Salvásti enim nos de af\textit{fli}\textit{gén}\textit{ti}\textbf{bus} nos: \ast\  et odiéntes nos con\textit{fu}\textbf{dís}ti.\

10. In Deo laudábi\textit{mur} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e: \ast\  et in nómine tuo confitébimur \textit{in} \textbf{sǽ}culum.\

11. Nunc autem repulísti \textit{et} \textit{con}\textit{fu}\textbf{dís}ti nos: \ast\  et non egrediéris, Deus, in virtúti\textit{bus} \textbf{nos}tris.\

12. Avertísti nos retrórsum post in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{nos}tros: \ast\  et qui odérunt nos, diripié\textit{bant} \textbf{si}bi.\

13. Dedísti nos tamquam \textit{o}\textit{ves} \textit{es}\textbf{cá}rum: \ast\  et in Géntibus di\textit{sper}\textbf{sís}ti nos.\

14. Vendidísti pópulum tu\textit{um} \textit{si}\textit{ne} \textbf{pré}tio: \ast\  et non fuit multitúdo in commutatiónibus \textit{e}\textbf{ó}rum.\

15. Posuísti nos oppróbrium \textit{vi}\textit{cí}\textit{nis} \textbf{nos}tris, \ast\  subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúi\textit{tu} \textbf{nos}tro.\

16. Posuísti nos in simili\textit{tú}\textit{di}\textit{nem} \textbf{Gén}tibus: \ast\  commotiónem cápitis \textit{in} \textbf{pó}pulis.\

17. Tota die verecúndia me\textit{a} \textit{con}\textit{tra} \textbf{me} est, \ast\  et confúsio faciéi meæ coopé\textit{ru}\textbf{it} me.\

18. A voce exprobrántis, \textit{et} \textit{ob}\textit{lo}\textbf{quén}tis: \ast\  a fácie inimíci, et per\textit{se}\textbf{quén}tis.\

19. Hæc ómnia venérunt super nos, nec \textit{ob}\textit{lí}\textit{ti} \textbf{su}mus te: \ast\  et iníque non égimus in testamén\textit{to} \textbf{tu}o.\

20. Et non recéssit \textit{re}\textit{tro} \textit{cor} \textbf{nos}trum: \ast\  et declinásti sémitas nostras a vi\textit{a} \textbf{tu}a:\

21. Quóniam humiliásti nos in loco \textit{af}\textit{flic}\textit{ti}\textbf{ó}nis, \ast\  et coopéruit nos um\textit{bra} \textbf{mor}tis.\

22. Si oblíti sumus no\textit{men} \textit{De}\textit{i} \textbf{nos}tri, \ast\  et si expándimus manus nostras ad deum a\textit{li}\textbf{é}num:\

23. Nonne Deus \textit{re}\textit{quí}\textit{ret} \textbf{is}ta? \ast\  ipse enim novit abscóndi\textit{ta} \textbf{cor}dis.\

24. Quóniam propter te mortificá\textit{mur} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e: \ast\  æstimáti sumus sicut oves occi\textit{si}\textbf{ó}nis.\

25. Exsúrge, quare \textit{ob}\textit{dór}\textit{mis}, \textbf{Dó}mine? \ast\  exsúrge, et ne repéllas \textit{in} \textbf{fi}nem.\

26. Quare fáciem \textit{tu}\textit{am} \textit{a}\textbf{vér}tis, \ast\  oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatió\textit{nis} \textbf{nos}træ?\

27. Quóniam humiliáta est in púlvere \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{nos}tra: \ast\  conglutinátus est in terra ven\textit{ter} \textbf{nos}ter.\

28. Exsúrge, Dómi\textit{ne}, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} nos: \ast\  et rédime nos propter no\textit{men} \textbf{tu}um.\

29. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

30. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

