2. Lingua mea \textbf{cá}lamus \textbf{scri}bæ: \ast\  veló\textit{ci}\textit{ter} \textit{scri}\textbf{bén}tis.\

3. Speciósus forma præ fíliis hóminum, \dag\  diffúsa est grátia in \textbf{lá}biis \textbf{tu}is: \ast\  proptérea benedíxit te De\textit{us} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.\

4. Accíngere gládio tuo super \textbf{fe}mur \textbf{tu}um, \ast\  \textit{pot}\textit{en}\textbf{tís}sime.\

5. Spécie tua et pulchri\textbf{tú}dine \textbf{tu}a: \ast\  inténde, próspere pro\textit{cé}\textit{de}, \textit{et} \textbf{re}gna.\

6. Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textbf{et} jus\textbf{tí}\textbf{ti}am: \ast\  et dedúcet te mirabíliter \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.\

7. Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textbf{sub} te \textbf{ca}dent: \ast\  in corda ini\textit{mi}\textit{có}\textit{rum} \textbf{Re}gis.\

8. Sedes tua, Deus, in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li: \ast\  virga directiónis vir\textit{ga} \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.\

9. Dilexísti justítiam, et odísti in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem: \ast\  proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\textit{sór}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}is.\

10. Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textbf{bus} e\textbf{búr}\textbf{ne}is: \ast\  ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in \textit{ho}\textit{nó}\textit{re} \textbf{tu}o.\

11. Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textbf{de}au\textbf{rá}to: \ast\  circúmdata \textit{va}\textit{ri}\textit{e}\textbf{tá}te.\

12. Audi, fília, et vide, et inclína \textbf{au}rem \textbf{tu}am: \ast\  et oblivíscere pópulum tuum, et do\textit{mum} \textit{pa}\textit{tris} \textbf{tu}i.\

13. Et concupíscet Rex de\textbf{có}rem \textbf{tu}um: \ast\  quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ad\textit{o}\textit{rá}\textit{bunt} \textbf{e}um.\

14. Et fíliæ Tyri \textbf{in} mu\textbf{né}\textbf{ri}bus \ast\  vultum tuum deprecabúntur: omnes \textit{dí}\textit{vi}\textit{tes} \textbf{ple}bis.\

15. Omnis glória ejus fíliæ \textbf{Re}gis ab \textbf{in}tus, \ast\  in fímbriis áureis circumamícta \textit{va}\textit{ri}\textit{e}\textbf{tá}tibus.\

16. Adducéntur Regi vírgi\textbf{nes} post \textbf{e}am: \ast\  próximæ ejus af\textit{fe}\textit{rén}\textit{tur} \textbf{ti}bi.\

17. Afferéntur in lætítia et exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne: \ast\  adducéntur \textit{in} \textit{tem}\textit{plum} \textbf{Re}gis.\

18. Pro pátribus tuis nati sunt \textbf{ti}bi \textbf{fí}\textbf{li}i: \ast\  constítues eos príncipes su\textit{per} \textit{om}\textit{nem} \textbf{ter}ram.\

19. Mémores erunt \textbf{nó}minis \textbf{tu}i: \ast\  in omni generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

20. Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textbf{in} æ\textbf{tér}num: \ast\  et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

21. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

