2. Lingua mea cála\textit{mus} \textbf{scri}bæ: \ast\  velóci\textit{ter} \textit{scri}\textbf{bén}tis.\

3. Speciósus forma præ fíliis hóminum, \dag\  diffúsa est grátia in lábi\textit{is} \textbf{tu}is: \ast\  proptérea benedíxit te Deus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.\

4. Accíngere gládio tuo super fe\textit{mur} \textbf{tu}um, \ast\  \textit{pot}\textit{en}\textbf{tís}sime.\

5. Spécie tua et pulchritúdi\textit{ne} \textbf{tu}a: \ast\  inténde, próspere procé\textit{de}, \textit{et} \textbf{re}gna.\

6. Propter veritátem, et mansuetúdinem, et \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  et dedúcet te mirabíliter déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.\

7. Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli sub \textit{te} \textbf{ca}dent: \ast\  in corda inimi\textit{có}\textit{rum} \textbf{Re}gis.\

8. Sedes tua, Deus, in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  virga directiónis virga \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.\

9. Dilexísti justítiam, et odísti ini\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consór\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}is.\

10. Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómibus \textit{e}\textbf{búr}neis: \ast\  ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\textit{nó}\textit{re} \textbf{tu}o.\

11. Astitit regína a dextris tuis in vestítu de\textit{au}\textbf{rá}to: \ast\  circúmdata va\textit{ri}\textit{e}\textbf{tá}te.\

12. Audi, fília, et vide, et inclína au\textit{rem} \textbf{tu}am: \ast\  et oblivíscere pópulum tuum, et domum \textit{pa}\textit{tris} \textbf{tu}i.\

13. Et concupíscet Rex decó\textit{rem} \textbf{tu}um: \ast\  quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ado\textit{rá}\textit{bunt} \textbf{e}um.\

14. Et fíliæ Tyri in \textit{mu}\textbf{né}ribus \ast\  vultum tuum deprecabúntur: omnes dí\textit{vi}\textit{tes} \textbf{ple}bis.\

15. Omnis glória ejus fíliæ Regis \textit{ab} \textbf{in}tus, \ast\  in fímbriis áureis circumamícta va\textit{ri}\textit{e}\textbf{tá}tibus.\

16. Adducéntur Regi vírgines \textit{post} \textbf{e}am: \ast\  próximæ ejus affe\textit{rén}\textit{tur} \textbf{ti}bi.\

17. Afferéntur in lætítia et exsulta\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  adducéntur in \textit{tem}\textit{plum} \textbf{Re}gis.\

18. Pro pátribus tuis nati sunt ti\textit{bi} \textbf{fí}lii: \ast\  constítues eos príncipes super \textit{om}\textit{nem} \textbf{ter}ram.\

19. Mémores erunt nómi\textit{nis} \textbf{tu}i: \ast\  in omni generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

20. Proptérea pópuli confitebúntur tibi in \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

21. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

