2. Lingua mea \textit{cá}\textit{la}\textit{mus} \textbf{scri}bæ: \ast\  velóciter \textit{scri}\textbf{bén}tis.\

3. Speciósus forma præ fíliis hóminum, \dag\  diffúsa est grátia in \textit{lá}\textit{bi}\textit{is} \textbf{tu}is: \ast\  proptérea benedíxit te Deus in \textit{æ}\textbf{tér}num.\

4. Accíngere gládio tuo su\textit{per} \textit{fe}\textit{mur} \textbf{tu}um, \ast\  pot\textit{en}\textbf{tís}sime.\

5. Spécie tua et pulchri\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{tu}a: \ast\  inténde, próspere procéde, \textit{et} \textbf{re}gna.\

6. Propter veritátem, et mansuetúdi\textit{nem}, \textit{et} \textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  et dedúcet te mirabíliter déxte\textit{ra} \textbf{tu}a.\

7. Sagíttæ tuæ acútæ, pópu\textit{li} \textit{sub} \textit{te} \textbf{ca}dent: \ast\  in corda inimicó\textit{rum} \textbf{Re}gis.\

8. Sedes tua, Deus, in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  virga directiónis virga re\textit{gni} \textbf{tu}i.\

9. Dilexísti justítiam, et odísti \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórti\textit{bus} \textbf{tu}is.\

10. Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dó\textit{mi}\textit{bus} \textit{e}\textbf{búr}neis: \ast\  ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in honó\textit{re} \textbf{tu}o.\

11. Astitit regína a dextris tuis in vestí\textit{tu} \textit{de}\textit{au}\textbf{rá}to: \ast\  circúmdata vari\textit{e}\textbf{tá}te.\

12. Audi, fília, et vide, et inclí\textit{na} \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am: \ast\  et oblivíscere pópulum tuum, et domum pa\textit{tris} \textbf{tu}i.\

13. Et concupíscet Rex \textit{de}\textit{có}\textit{rem} \textbf{tu}um: \ast\  quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et adorá\textit{bunt} \textbf{e}um.\

14. Et fíliæ Ty\textit{ri} \textit{in} \textit{mu}\textbf{né}ribus \ast\  vultum tuum deprecabúntur: omnes dívi\textit{tes} \textbf{ple}bis.\

15. Omnis glória ejus fíliæ \textit{Re}\textit{gis} \textit{ab} \textbf{in}tus, \ast\  in fímbriis áureis circumamícta vari\textit{e}\textbf{tá}tibus.\

16. Adducéntur Regi vír\textit{gi}\textit{nes} \textit{post} \textbf{e}am: \ast\  próximæ ejus afferén\textit{tur} \textbf{ti}bi.\

17. Afferéntur in lætítia et ex\textit{sul}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  adducéntur in tem\textit{plum} \textbf{Re}gis.\

18. Pro pátribus tuis nati \textit{sunt} \textit{ti}\textit{bi} \textbf{fí}lii: \ast\  constítues eos príncipes super om\textit{nem} \textbf{ter}ram.\

19. Mémores erunt \textit{nó}\textit{mi}\textit{nis} \textbf{tu}i: \ast\  in omni generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

20. Proptérea pópuli confitebúntur ti\textit{bi} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

21. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

