2. Quique terrígenæ, et \textbf{fí}lii \textbf{hó}minum:~*  simul in unum di\textit{ves} \textit{et} \textbf{pau}per.\

3. Os meum loquétur \textbf{sa}pi\textbf{én}tiam:~*  et meditátio cordis me\textit{i} \textit{pru}\textbf{dén}\textbf{ti}am.\

4. Inclinábo in parábolam \textbf{au}rem \textbf{me}am:~*  apériam in psaltério propositi\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am.\

5. Cur timébo in \textbf{di}e \textbf{ma}la?~*  iníquitas calcánei mei cir\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} me:\

6. Qui confídunt in vir\textbf{tú}te \textbf{su}a:~*  et in multitúdine divitiárum suárum \textit{glo}\textit{ri}\textbf{án}tur.\

7. Frater non rédimit, \textbf{réd}imet \textbf{ho}mo:~*  non dabit Deo placati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{su}am.\

8. Et prétium redemptiónis \textbf{á}nimæ \textbf{su}æ:~*  et laborábit in ætérnum, et vivet ad\textit{huc} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \textbf{mo}ri\textbf{én}tes:~*  simul insípiens, et stul\textit{tus} \textit{per}\textbf{í}bunt.\

10. Et relínquent aliénis di\textbf{ví}tias \textbf{su}as:~*  et sepúlcra eórum domus illórum \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.\

11. Tabernácula eórum in progénie \textbf{et} pro\textbf{gé}nie:~*  vocavérunt nómina sua in \textit{ter}\textit{ris} \textbf{su}is.\

12. Et homo, cum in honóre esset, non \textbf{in}tel\textbf{lé}xit:~*  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fac\textit{tus} \textit{est} \textbf{il}lis.\

13. Hæc via illórum \textbf{scán}dalum \textbf{ip}sis:~*  et póstea in ore suo \textit{com}\textit{pla}\textbf{cé}bunt.\

14. Sicut oves in inférno \textbf{pó}si\textbf{ti} sunt:~*  mors de\textit{pá}\textit{scet} \textbf{e}os.\

15. Et dominabúntur eórum justi in \textbf{ma}tu\textbf{tí}no:~*  et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri\textit{a} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de \textbf{ma}nu \textbf{ín}feri:~*  cum ac\textit{cé}\textit{pe}\textbf{rit} me.\

17. Ne timúeris, cum dives factus \textbf{fú}erit \textbf{ho}mo:~*  et cum multiplicáta fúerit glória \textit{do}\textit{mus} \textbf{e}jus.\

18. Quóniam cum interíerit, non \textbf{su}met \textbf{óm}nia:~*  neque descéndet cum eo gló\textit{ri}\textit{a} \textbf{e}jus.\

19. Quia ánima ejus in vita ipsíus be\textbf{ne}di\textbf{cé}tur:~*  confitébitur tibi cum benefé\textit{ce}\textit{ris} \textbf{e}i.\

20. Introíbit usque in progénies \textbf{pa}trum su\textbf{ó}rum:~*  et usque in ætérnum non vi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{lu}men.\

21. Homo, cum in honóre esset, non \textbf{in}tel\textbf{lé}xit:~*  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fac\textit{tus} \textit{est} \textbf{il}lis.\

22. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

