2. Quique terrígenæ, et fí\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}minum:~*  simul in unum \textit{di}\textit{ves} \textit{et} \textbf{pau}per.\

3. Os meum loquétur \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tiam:~*  et meditátio cordis \textit{me}\textit{i} \textit{pru}\textbf{dén}tiam.\

4. Inclinábo in parábolam \textit{au}\textit{rem} \textbf{me}am:~*  apériam in psaltério proposi\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am.\

5. Cur timébo in \textit{di}\textit{e} \textbf{ma}la?~*  iníquitas calcánei mei \textit{cir}\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} me:\

6. Qui confídunt in vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a:~*  et in multitúdine divitiárum suá\textit{rum} \textit{glo}\textit{ri}\textbf{án}tur.\

7. Frater non rédimit, réd\textit{i}\textit{met} \textbf{ho}mo:~*  non dabit Deo placa\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{su}am.\

8. Et prétium redemptiónis á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ:~*  et laborábit in ætérnum, et vivet \textit{ad}\textit{huc} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \textit{mo}\textit{ri}\textbf{én}tes:~*  simul insípiens, et \textit{stul}\textit{tus} \textit{per}\textbf{í}bunt.\

10. Et relínquent aliénis diví\textit{ti}\textit{as} \textbf{su}as:~*  et sepúlcra eórum domus illó\textit{rum} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.\

11. Tabernácula eórum in progénie \textit{et} \textit{pro}\textbf{gé}nie:~*  vocavérunt nómina sua \textit{in} \textit{ter}\textit{ris} \textbf{su}is.\

12. Et homo, cum in honóre esset, non \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xit:~*  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \textit{fac}\textit{tus} \textit{est} \textbf{il}lis.\

13. Hæc via illórum scán\textit{da}\textit{lum} \textbf{ip}sis:~*  et póstea in ore su\textit{o} \textit{com}\textit{pla}\textbf{cé}bunt.\

14. Sicut oves in inférno \textit{pó}\textit{si}\textbf{ti} sunt:~*  mors \textit{de}\textit{pá}\textit{scet} \textbf{e}os.\

15. Et dominabúntur eórum justi in \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}no:~*  et auxílium eórum veteráscet in inférno a gló\textit{ri}\textit{a} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}feri:~*  cum \textit{ac}\textit{cé}\textit{pe}\textbf{rit} me.\

17. Ne timúeris, cum dives factus fú\textit{e}\textit{rit} \textbf{ho}mo:~*  et cum multiplicáta fúerit glóri\textit{a} \textit{do}\textit{mus} \textbf{e}jus.\

18. Quóniam cum interíerit, non \textit{su}\textit{met} \textbf{óm}nia:~*  neque descéndet cum eo \textit{gló}\textit{ri}\textit{a} \textbf{e}jus.\

19. Quia ánima ejus in vita ipsíus be\textit{ne}\textit{di}\textbf{cé}tur:~*  confitébitur tibi cum bene\textit{fé}\textit{ce}\textit{ris} \textbf{e}i.\

20. Introíbit usque in progénies pa\textit{trum} \textit{su}\textbf{ó}rum:~*  et usque in ætérnum non \textit{vi}\textit{dé}\textit{bit} \textbf{lu}men.\

21. Homo, cum in honóre esset, non \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xit:~*  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \textit{fac}\textit{tus} \textit{est} \textbf{il}lis.\

22. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

