2. Quique terrígenæ, et fí\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}minum: \ast\  simul in unum dives et \textbf{pau}per.\

3. Os meum loquétur \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tiam: \ast\  et meditátio cordis mei pru\textbf{dén}tiam.\

4. Inclinábo in parábolam \textit{au}\textit{rem} \textbf{me}am: \ast\  apériam in psaltério propositiónem \textbf{me}am.\

5. Cur timébo in \textit{di}\textit{e} \textbf{ma}la? \ast\  iníquitas calcánei mei circúmda\textbf{bit} me:\

6. Qui confídunt in vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a: \ast\  et in multitúdine divitiárum suárum glori\textbf{án}tur.\

7. Frater non rédimit, réd\textit{i}\textit{met} \textbf{ho}mo: \ast\  non dabit Deo placatiónem \textbf{su}am.\

8. Et prétium redemptiónis á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ: \ast\  et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc in \textbf{fi}nem.\

9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \textit{mo}\textit{ri}\textbf{én}tes: \ast\  simul insípiens, et stultus per\textbf{í}bunt.\

10. Et relínquent aliénis diví\textit{ti}\textit{as} \textbf{su}as: \ast\  et sepúlcra eórum domus illórum in æ\textbf{tér}num.\

11. Tabernácula eórum in progénie \textit{et} \textit{pro}\textbf{gé}nie: \ast\  vocavérunt nómina sua in terris \textbf{su}is.\

12. Et homo, cum in honóre esset, non \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xit: \ast\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus est \textbf{il}lis.\

13. Hæc via illórum scán\textit{da}\textit{lum} \textbf{ip}sis: \ast\  et póstea in ore suo compla\textbf{cé}bunt.\

14. Sicut oves in inférno \textit{pó}\textit{si}\textbf{ti} sunt: \ast\  mors depáscet \textbf{e}os.\

15. Et dominabúntur eórum justi in \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}no: \ast\  et auxílium eórum veteráscet in inférno a glória e\textbf{ó}rum.\

16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}feri: \ast\  cum accépe\textbf{rit} me.\

17. Ne timúeris, cum dives factus fú\textit{e}\textit{rit} \textbf{ho}mo: \ast\  et cum multiplicáta fúerit glória domus \textbf{e}jus.\

18. Quóniam cum interíerit, non \textit{su}\textit{met} \textbf{óm}nia: \ast\  neque descéndet cum eo glória \textbf{e}jus.\

19. Quia ánima ejus in vita ipsíus be\textit{ne}\textit{di}\textbf{cé}tur: \ast\  confitébitur tibi cum beneféceris \textbf{e}i.\

20. Introíbit usque in progénies pa\textit{trum} \textit{su}\textbf{ó}rum: \ast\  et usque in ætérnum non vidébit \textbf{lu}men.\

21. Homo, cum in honóre esset, non \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xit: \ast\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus est \textbf{il}lis.\

22. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

