2. Quique terrígenæ, et fílii \textbf{hó}minum: \ast\  simul in unum \textbf{di}ves et \textbf{pau}per.\

3. Os meum loquétur sapi\textbf{én}tiam: \ast\  et meditátio cordis \textbf{me}i pru\textbf{dén}tiam.\

4. Inclinábo in parábolam aurem \textbf{me}am: \ast\  apériam in psaltério propositi\textbf{ó}nem \textbf{me}am.\

5. Cur timébo in die \textbf{ma}la? \ast\  iníquitas calcánei mei cir\textbf{cúm}da\textbf{bit} me:\

6. Qui confídunt in virtúte \textbf{su}a: \ast\  et in multitúdine divitiárum suárum \textbf{glo}ri\textbf{án}tur.\

7. Frater non rédimit, rédimet \textbf{ho}mo: \ast\  non dabit Deo placati\textbf{ó}nem \textbf{su}am.\

8. Et prétium redemptiónis ánimæ \textbf{su}æ: \ast\  et laborábit in ætérnum, et vivet \textbf{ad}huc in \textbf{fi}nem.\

9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes mori\textbf{én}tes: \ast\  simul insípiens, et \textbf{stul}tus per\textbf{í}bunt.\

10. Et relínquent aliénis divítias \textbf{su}as: \ast\  et sepúlcra eórum domus illórum \textbf{in} æ\textbf{tér}num.\

11. Tabernácula eórum in progénie et pro\textbf{gé}nie: \ast\  vocavérunt nómina sua in \textbf{ter}ris \textbf{su}is.\

12. Et homo, cum in honóre esset, non intel\textbf{lé}xit: \ast\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \textbf{fac}tus est \textbf{il}lis.\

13. Hæc via illórum scándalum \textbf{ip}sis: \ast\  et póstea in ore suo \textbf{com}pla\textbf{cé}bunt.\

14. Sicut oves in inférno pósi\textbf{ti} sunt: \ast\  mors de\textbf{pá}scet \textbf{e}os.\

15. Et dominabúntur eórum justi in matu\textbf{tí}no: \ast\  et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri\textbf{a} e\textbf{ó}rum.\

16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de manu \textbf{ín}feri: \ast\  cum ac\textbf{cé}pe\textbf{rit} me.\

17. Ne timúeris, cum dives factus fúerit \textbf{ho}mo: \ast\  et cum multiplicáta fúerit glória \textbf{do}mus \textbf{e}jus.\

18. Quóniam cum interíerit, non sumet \textbf{óm}nia: \ast\  neque descéndet cum eo \textbf{gló}ria \textbf{e}jus.\

19. Quia ánima ejus in vita ipsíus benedi\textbf{cé}tur: \ast\  confitébitur tibi cum bene\textbf{fé}ceris \textbf{e}i.\

20. Introíbit usque in progénies patrum su\textbf{ó}rum: \ast\  et usque in ætérnum non vi\textbf{dé}bit \textbf{lu}men.\

21. Homo, cum in honóre esset, non intel\textbf{lé}xit: \ast\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \textbf{fac}tus est \textbf{il}lis.\

22. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

