2. A solis ortu usque \textit{ad} \textit{oc}\textbf{cá}sum: \ast\  ex Sion spécies decóris \textbf{e}jus.\

3. Deus mani\textit{fés}\textit{te} \textbf{vé}niet: \ast\  Deus noster et non si\textbf{lé}bit.\

4. Ignis in conspéctu ejus \textit{ex}\textit{ar}\textbf{dé}scet: \ast\  et in circúitu ejus tempéstas \textbf{vá}lida.\

5. Advocábit cæ\textit{lum} \textit{de}\textbf{súr}sum: \ast\  et terram discérnere pópulum \textbf{su}um.\

6. Congregáte illi \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{e}jus: \ast\  qui órdinant testaméntum ejus super sacri\textbf{fí}cia.\

7. Et annuntiábunt cæli justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus: \ast\  quóniam Deus \textbf{ju}dex est.\

8. Audi, pópulus meus, et loquar: \dag\  Israël, et testifi\textit{cá}\textit{bor} \textbf{ti}bi: \ast\  Deus, Deus tuus \textbf{e}go sum.\

9. Non in sacrifíciis tuis \textit{ár}\textit{gu}\textbf{am} te: \ast\  holocáusta autem tua in conspéctu meo sunt \textbf{sem}per.\

10. Non accípiam de domo \textit{tu}\textit{a} \textbf{ví}tulos: \ast\  neque de grégibus tuis \textbf{hir}cos.\

11. Quóniam meæ sunt omnes fe\textit{ræ} \textit{sil}\textbf{vá}rum: \ast\  juménta in móntibus et \textbf{bo}ves.\

12. Cognóvi ómnia volatí\textit{li}\textit{a} \textbf{cæ}li: \ast\  et pulchritúdo agri \textbf{me}cum est.\

13. Si esuríero, non \textit{di}\textit{cam} \textbf{ti}bi: \ast\  meus est enim orbis terræ, et plenitúdo \textbf{e}jus.\

14. Numquid manducábo car\textit{nes} \textit{tau}\textbf{ró}rum? \ast\  aut sánguinem hircórum po\textbf{tá}bo?\

15. Immola Deo sacrifí\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis: \ast\  et redde Altíssimo vota \textbf{tu}a.\

16. Et ínvoca me in die tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis: \ast\  éruam te, et honorifi\textbf{cá}bis me.\

17. Peccatóri autem \textit{di}\textit{xit} \textbf{De}us: \ast\  Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per os \textbf{tu}um?\

18. Tu vero odísti \textit{di}\textit{sci}\textbf{plí}nam: \ast\  et projecísti sermónes meos re\textbf{trór}sum:\

19. Si vidébas furem, curré\textit{bas} \textit{cum} \textbf{e}o: \ast\  et cum adúlteris portiónem tuam po\textbf{né}bas.\

20. Os tuum abundá\textit{vit} \textit{ma}\textbf{lí}tia: \ast\  et lingua tua concinnábat \textbf{do}los.\

21. Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris, \dag\  et advérsus fílium matris tuæ po\textit{né}\textit{bas} \textbf{scán}dalum: \ast\  hæc fecísti, et \textbf{tá}cui.\

22. Existimásti, iníque, quod ero \textit{tu}\textit{i} \textbf{sí}milis: \ast\  árguam te, et státuam contra fáciem \textbf{tu}am.\

23. Intellígite hæc, qui obliviscí\textit{mi}\textit{ni} \textbf{De}um: \ast\  nequándo rápiat, et non sit qui e\textbf{rí}piat.\

24. Sacrifícium laudis hono\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}bit me: \ast\  et illic iter, quo osténdam illi salutáre \textbf{De}i.\

25. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

