2. A solis ortu us\textit{que} \textit{ad} \textit{oc}\textbf{cá}sum: \ast\  ex Sion spécies decó\textit{ris} \textbf{e}jus.\

3. Deus ma\textit{ni}\textit{fés}\textit{te} \textbf{vé}niet: \ast\  Deus noster et non \textit{si}\textbf{lé}bit.\

4. Ignis in conspéctu e\textit{jus} \textit{ex}\textit{ar}\textbf{dé}scet: \ast\  et in circúitu ejus tempés\textit{tas} \textbf{vá}lida.\

5. Advocábit \textit{cæ}\textit{lum} \textit{de}\textbf{súr}sum: \ast\  et terram discérnere pópu\textit{lum} \textbf{su}um.\

6. Congregáte il\textit{li} \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{e}jus: \ast\  qui órdinant testaméntum ejus super sa\textit{cri}\textbf{fí}cia.\

7. Et annuntiábunt cæli jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus: \ast\  quóniam De\textit{us} \textbf{ju}dex est.\

8. Audi, pópulus meus, et loquar: \dag\  Israël, et testi\textit{fi}\textit{cá}\textit{bor} \textbf{ti}bi: \ast\  Deus, Deus tu\textit{us} \textbf{e}go sum.\

9. Non in sacrifíciis tu\textit{is} \textit{ár}\textit{gu}\textbf{am} te: \ast\  holocáusta autem tua in conspéctu meo \textit{sunt} \textbf{sem}per.\

10. Non accípiam de do\textit{mo} \textit{tu}\textit{a} \textbf{ví}tulos: \ast\  neque de grégibus tu\textit{is} \textbf{hir}cos.\

11. Quóniam meæ sunt omnes \textit{fe}\textit{ræ} \textit{sil}\textbf{vá}rum: \ast\  juménta in móntibus \textit{et} \textbf{bo}ves.\

12. Cognóvi ómnia vola\textit{tí}\textit{li}\textit{a} \textbf{cæ}li: \ast\  et pulchritúdo a\textit{gri} \textbf{me}cum est.\

13. Si esuríero, \textit{non} \textit{di}\textit{cam} \textbf{ti}bi: \ast\  meus est enim orbis terræ, et plenitú\textit{do} \textbf{e}jus.\

14. Numquid manducábo \textit{car}\textit{nes} \textit{tau}\textbf{ró}rum? \ast\  aut sánguinem hircórum \textit{po}\textbf{tá}bo?\

15. Immola Deo sacri\textit{fí}\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis: \ast\  et redde Altíssimo vo\textit{ta} \textbf{tu}a.\

16. Et ínvoca me in die tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis: \ast\  éruam te, et honori\textit{fi}\textbf{cá}bis me.\

17. Peccatóri au\textit{tem} \textit{di}\textit{xit} \textbf{De}us: \ast\  Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per \textit{os} \textbf{tu}um?\

18. Tu vero odís\textit{ti} \textit{di}\textit{sci}\textbf{plí}nam: \ast\  et projecísti sermónes meos \textit{re}\textbf{trór}sum:\

19. Si vidébas furem, cur\textit{ré}\textit{bas} \textit{cum} \textbf{e}o: \ast\  et cum adúlteris portiónem tuam \textit{po}\textbf{né}bas.\

20. Os tuum abun\textit{dá}\textit{vit} \textit{ma}\textbf{lí}tia: \ast\  et lingua tua concinná\textit{bat} \textbf{do}los.\

21. Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris, \dag\  et advérsus fílium matris tuæ \textit{po}\textit{né}\textit{bas} \textbf{scán}dalum: \ast\  hæc fecísti, \textit{et} \textbf{tá}cui.\

22. Existimásti, iníque, quod e\textit{ro} \textit{tu}\textit{i} \textbf{sí}milis: \ast\  árguam te, et státuam contra fáci\textit{em} \textbf{tu}am.\

23. Intellígite hæc, qui oblivi\textit{scí}\textit{mi}\textit{ni} \textbf{De}um: \ast\  nequándo rápiat, et non sit qui \textit{e}\textbf{rí}piat.\

24. Sacrifícium laudis ho\textit{no}\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}bit me: \ast\  et illic iter, quo osténdam illi salutá\textit{re} \textbf{De}i.\

25. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

