2. Inténde voci orati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ:~*  Rex meus et De\textit{us} \textbf{me}us.\

3. Quóniam ad \textbf{te} o\textbf{rá}bo:~*  Dómine, mane exáudies vo\textit{cem} \textbf{me}am.\

4. Mane astábo tibi \textbf{et} vi\textbf{dé}bo:~*  quóniam non Deus volens iniquitá\textit{tem} \textbf{tu} es.\

5. Neque habitábit juxta \textbf{te} ma\textbf{lí}gnus:~*  neque permanébunt injústi ante ócu\textit{los} \textbf{tu}os.\

6. Odísti omnes, qui operántur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~*  perdes omnes, qui loquúntur \textit{men}\textbf{dá}cium.\

7. Virum sánguinum et dolósum abomi\textbf{ná}bitur \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~*  ego autem in multitúdine misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

8. Introíbo in \textbf{do}mum \textbf{tu}am:~*  adorábo ad templum sanctum tuum in timó\textit{re} \textbf{tu}o.\

9. Dómine, deduc me in jus\textbf{tí}tia \textbf{tu}a:~*  propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo vi\textit{am} \textbf{me}am.\

10. Quóniam non est in ore e\textbf{ó}rum \textbf{vé}\textbf{ri}tas:~*  cor eó\textit{rum} \textbf{va}num est.\

11. Sepúlcrum patens est guttur eórum, \dag\  linguis suis do\textbf{ló}se a\textbf{gé}bant,~*  júdica il\textit{los}, \textbf{De}us.\

12. Décidant a cogitatiónibus suis, \dag\  secúndum multitúdinem impietátum eórum ex\textbf{pél}le \textbf{e}os,~*  quóniam irritavérunt \textit{te}, \textbf{Dó}mine.\

13. Et læténtur omnes, qui \textbf{spe}rant \textbf{in} te,~*  in ætérnum exsultábunt: et habitábis \textit{in} \textbf{e}is.\

14. Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt \textbf{no}men \textbf{tu}um:~*  quóniam tu benedí\textit{ces} \textbf{jus}to.\

15. Dómine, ut scuto bonæ volun\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ~*  co\textit{ro}\textbf{nás}ti nos.\

16. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

