2. Inténde voci orati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ: \ast\  Rex meus \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.\

3. Quóniam ad \textbf{te} o\textbf{rá}bo: \ast\  Dómine, mane exáudi\textit{es} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am.\

4. Mane astábo tibi \textbf{et} vi\textbf{dé}bo: \ast\  quóniam non Deus volens ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu} es.\

5. Neque habitábit juxta \textbf{te} ma\textbf{lí}gnus: \ast\  neque permanébunt injústi ante \textit{ó}\textit{cu}\textit{los} \textbf{tu}os.\

6. Odísti omnes, qui operántur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem: \ast\  perdes omnes, qui lo\textit{quún}\textit{tur} \textit{men}\textbf{dá}cium.\

7. Virum sánguinum et dolósum abomi\textbf{ná}bitur \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  ego autem in multitúdine miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

8. Introíbo in \textbf{do}mum \textbf{tu}am: \ast\  adorábo ad templum sanctum tuum in \textit{ti}\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.\

9. Dómine, deduc me in jus\textbf{tí}tia \textbf{tu}a: \ast\  propter inimícos meos dírige in conspéctu tu\textit{o} \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.\

10. Quóniam non est in ore e\textbf{ó}rum \textbf{vé}\textbf{ri}tas: \ast\  cor \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{va}num est.\

11. Sepúlcrum patens est guttur eórum, \dag\  linguis suis do\textbf{ló}se a\textbf{gé}bant, \ast\  júdi\textit{ca} \textit{il}\textit{los}, \textbf{De}us.\

12. Décidant a cogitatiónibus suis, \dag\  secúndum multitúdinem impietátum eórum ex\textbf{pél}le \textbf{e}os, \ast\  quóniam irrita\textit{vé}\textit{runt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.\

13. Et læténtur omnes, qui \textbf{spe}rant \textbf{in} te, \ast\  in ætérnum exsultábunt: et habi\textit{tá}\textit{bis} \textit{in} \textbf{e}is.\

14. Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt \textbf{no}men \textbf{tu}um: \ast\  quóniam tu be\textit{ne}\textit{dí}\textit{ces} \textbf{jus}to.\

15. Dómine, ut scuto bonæ volun\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ \ast\  \textit{co}\textit{ro}\textbf{nás}ti nos.\

16. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

