2. Inténde voci orati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ: \ast\  Rex meus \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.\

3. Quóniam ad \textit{te} \textit{o}\textbf{rá}bo: \ast\  Dómine, mane exáudi\textit{es} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am.\

4. Mane astábo tibi \textit{et} \textit{vi}\textbf{dé}bo: \ast\  quóniam non Deus volens ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu} es.\

5. Neque habitábit juxta \textit{te} \textit{ma}\textbf{lí}gnus: \ast\  neque permanébunt injústi ante \textit{ó}\textit{cu}\textit{los} \textbf{tu}os.\

6. Odísti omnes, qui operántur in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  perdes omnes, qui lo\textit{quún}\textit{tur} \textit{men}\textbf{dá}\textbf{ci}um.\

7. Virum sánguinum et dolósum abominá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}minus: \ast\  ego autem in multitúdine miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

8. Introíbo in \textit{do}\textit{mum} \textbf{tu}am: \ast\  adorábo ad templum sanctum tuum in \textit{ti}\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.\

9. Dómine, deduc me in justí\textit{ti}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  propter inimícos meos dírige in conspéctu tu\textit{o} \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.\

10. Quóniam non est in ore e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{vé}ritas: \ast\  cor \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{va}\textbf{num} est.\

11. Sepúlcrum patens est guttur eórum, \dag\  linguis suis doló\textit{se} \textit{a}\textbf{gé}bant, \ast\  júdi\textit{ca} \textit{il}\textit{los}, \textbf{De}us.\

12. Décidant a cogitatiónibus suis, \dag\  secúndum multitúdinem impietátum eórum ex\textit{pél}\textit{le} \textbf{e}os, \ast\  quóniam irrita\textit{vé}\textit{runt} \textit{te}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.\

13. Et læténtur omnes, qui \textit{spe}\textit{rant} \textbf{in} te, \ast\  in ætérnum exsultábunt: et habi\textit{tá}\textit{bis} \textit{in} \textbf{e}is.\

14. Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um: \ast\  quóniam tu be\textit{ne}\textit{dí}\textit{ces} \textbf{jus}to.\

15. Dómine, ut scuto bonæ volun\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ \ast\  \textit{co}\textit{ro}\textbf{nás}\textbf{ti} nos.\

16. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

