2. Inténde voci ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ: \ast\  Rex meus et De\textit{us} \textbf{me}us.\

3. Quóniam \textit{ad} \textit{te} \textit{o}\textbf{rá}bo: \ast\  Dómine, mane exáudies vo\textit{cem} \textbf{me}am.\

4. Mane astábo ti\textit{bi} \textit{et} \textit{vi}\textbf{dé}bo: \ast\  quóniam non Deus volens iniquitá\textit{tem} \textbf{tu} es.\

5. Neque habitábit jux\textit{ta} \textit{te} \textit{ma}\textbf{lí}gnus: \ast\  neque permanébunt injústi ante ócu\textit{los} \textbf{tu}os.\

6. Odísti omnes, qui operántur \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  perdes omnes, qui loquúntur \textit{men}\textbf{dá}cium.\

7. Virum sánguinum et dolósum abomi\textit{ná}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}minus: \ast\  ego autem in multitúdine misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}æ.\

8. Introíbo \textit{in} \textit{do}\textit{mum} \textbf{tu}am: \ast\  adorábo ad templum sanctum tuum in timó\textit{re} \textbf{tu}o.\

9. Dómine, deduc me in jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo vi\textit{am} \textbf{me}am.\

10. Quóniam non est in ore \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{vé}ritas: \ast\  cor eó\textit{rum} \textbf{va}num est.\

11. Sepúlcrum patens est guttur eórum, \dag\  linguis suis do\textit{ló}\textit{se} \textit{a}\textbf{gé}bant, \ast\  júdica il\textit{los}, \textbf{De}us.\

12. Décidant a cogitatiónibus suis, \dag\  secúndum multitúdinem impietátum eórum \textit{ex}\textit{pél}\textit{le} \textbf{e}os, \ast\  quóniam irritavérunt \textit{te}, \textbf{Dó}mine.\

13. Et læténtur omnes, \textit{qui} \textit{spe}\textit{rant} \textbf{in} te, \ast\  in ætérnum exsultábunt: et habitábis \textit{in} \textbf{e}is.\

14. Et gloriabúntur in te omnes, qui díli\textit{gunt} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um: \ast\  quóniam tu benedí\textit{ces} \textbf{jus}to.\

15. Dómine, ut scuto bonæ vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ \ast\  co\textit{ro}\textbf{nás}ti nos.\

16. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

