2. Et secúndum multitúdinem miserati\textbf{ó}num tu\textbf{á}rum, \ast\  dele iniquitá\textit{tem} \textbf{me}am.\

3. Amplius lava me ab iniqui\textbf{tá}te \textbf{me}a: \ast\  et a peccáto me\textit{o} \textbf{mun}da me.\

4. Quóniam iniquitátem meam \textbf{e}go co\textbf{gnós}co: \ast\  et peccátum meum contra me \textit{est} \textbf{sem}per.\

5. Tibi soli peccávi, et malum \textbf{co}ram te \textbf{fe}ci: \ast\  ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum ju\textit{di}\textbf{cá}ris.\

6. Ecce enim in iniquitáti\textbf{bus} con\textbf{cép}\textbf{tus} sum: \ast\  et in peccátis concépit me ma\textit{ter} \textbf{me}a.\

7. Ecce enim veritátem \textbf{di}le\textbf{xís}ti: \ast\  incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestás\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

8. Aspérges me hyssópo, \textbf{et} mun\textbf{dá}bor: \ast\  lavábis me, et super nivem de\textit{al}\textbf{bá}bor.\

9. Audítui meo dabis gáudium \textbf{et} læ\textbf{tí}\textbf{ti}am: \ast\  et exsultábunt ossa humi\textit{li}\textbf{á}ta.\

10. Avérte fáciem tuam a pec\textbf{cá}tis \textbf{me}is: \ast\  et omnes iniquitátes me\textit{as} \textbf{de}le.\

11. Cor mundum crea \textbf{in} me, \textbf{De}us: \ast\  et spíritum rectum ínnova in viscéri\textit{bus} \textbf{me}is.\

12. Ne projícias me a \textbf{fá}cie \textbf{tu}a: \ast\  et spíritum sanctum tuum ne áufe\textit{ras} \textbf{a} me.\

13. Redde mihi lætítiam salu\textbf{tá}ris \textbf{tu}i: \ast\  et spíritu principáli \textit{con}\textbf{fír}ma me.\

14. Docébo iníquos \textbf{vi}as \textbf{tu}as: \ast\  et ímpii ad te con\textit{ver}\textbf{tén}tur.\

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ: \ast\  et exsultábit lingua mea justíti\textit{am} \textbf{tu}am.\

16. Dómine, lábia \textbf{me}a a\textbf{pé}\textbf{ri}es: \ast\  et os meum annuntiábit lau\textit{dem} \textbf{tu}am.\

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, de\textbf{dís}sem \textbf{ú}\textbf{ti}que: \ast\  holocáustis non de\textit{lec}\textbf{tá}beris.\

18. Sacrifícium Deo spíritus con\textbf{tri}bu\textbf{lá}tus: \ast\  cor contrítum et humiliátum, Deus, non \textit{de}\textbf{spí}cies.\

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textbf{tu}a \textbf{Si}on: \ast\  ut ædificéntur muri \textit{Je}\textbf{rú}salem.\

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textbf{ho}lo\textbf{cáus}ta: \ast\  tunc impónent super altáre tu\textit{um} \textbf{ví}tulos.\

21. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

