2. Et secúndum multitúdinem miseratió\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum, \ast\  dele iniquitátem \textbf{me}am.\

3. Amplius lava me ab iniqui\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a: \ast\  et a peccáto meo \textbf{mun}da me.\

4. Quóniam iniquitátem meam e\textit{go} \textit{co}\textbf{gnós}co: \ast\  et peccátum meum contra me est \textbf{sem}per.\

5. Tibi soli peccávi, et malum co\textit{ram} \textit{te} \textbf{fe}ci: \ast\  ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judi\textbf{cá}ris.\

6. Ecce enim in iniquitáti\textit{bus} \textit{con}\textbf{cép}tus sum: \ast\  et in peccátis concépit me mater \textbf{me}a.\

7. Ecce enim veritátem \textit{di}\textit{le}\textbf{xís}ti: \ast\  incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti \textbf{mi}hi.\

8. Aspérges me hyssópo, \textit{et} \textit{mun}\textbf{dá}bor: \ast\  lavábis me, et super nivem deal\textbf{bá}bor.\

9. Audítui meo dabis gáudium \textit{et} \textit{læ}\textbf{tí}tiam: \ast\  et exsultábunt ossa humili\textbf{á}ta.\

10. Avérte fáciem tuam a pec\textit{cá}\textit{tis} \textbf{me}is: \ast\  et omnes iniquitátes meas \textbf{de}le.\

11. Cor mundum crea \textit{in} \textit{me}, \textbf{De}us: \ast\  et spíritum rectum ínnova in viscéribus \textbf{me}is.\

12. Ne projícias me a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a: \ast\  et spíritum sanctum tuum ne áuferas \textbf{a} me.\

13. Redde mihi lætítiam salu\textit{tá}\textit{ris} \textbf{tu}i: \ast\  et spíritu principáli con\textbf{fír}ma me.\

14. Docébo iníquos \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as: \ast\  et ímpii ad te conver\textbf{tén}tur.\

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ: \ast\  et exsultábit lingua mea justítiam \textbf{tu}am.\

16. Dómine, lábia me\textit{a} \textit{a}\textbf{pé}ries: \ast\  et os meum annuntiábit laudem \textbf{tu}am.\

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, de\textit{dís}\textit{sem} \textbf{ú}tique: \ast\  holocáustis non delec\textbf{tá}beris.\

18. Sacrifícium Deo spíritus con\textit{tri}\textit{bu}\textbf{lá}tus: \ast\  cor contrítum et humiliátum, Deus, non de\textbf{spí}cies.\

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textit{tu}\textit{a} \textbf{Si}on: \ast\  ut ædificéntur muri Je\textbf{rú}salem.\

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textit{ho}\textit{lo}\textbf{cáus}ta: \ast\  tunc impónent super altáre tuum \textbf{ví}tulos.\

21. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

