2. Et secúndum multitúdinem miseratió\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum, \ast\  dele ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.\

3. Amplius lava me ab iniqui\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a: \ast\  et a peccá\textit{to} \textit{me}\textit{o} \textbf{mun}\textbf{da} me.\

4. Quóniam iniquitátem meam e\textit{go} \textit{co}\textbf{gnós}co: \ast\  et peccátum meum con\textit{tra} \textit{me} \textit{est} \textbf{sem}per.\

5. Tibi soli peccávi, et malum co\textit{ram} \textit{te} \textbf{fe}ci: \ast\  ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas \textit{cum} \textit{ju}\textit{di}\textbf{cá}ris.\

6. Ecce enim in iniquitáti\textit{bus} \textit{con}\textbf{cép}tus sum: \ast\  et in peccátis concépit \textit{me} \textit{ma}\textit{ter} \textbf{me}a.\

7. Ecce enim veritátem \textit{di}\textit{le}\textbf{xís}ti: \ast\  incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ mani\textit{fes}\textit{tás}\textit{ti} \textbf{mi}hi.\

8. Aspérges me hyssópo, \textit{et} \textit{mun}\textbf{dá}bor: \ast\  lavábis me, et super ni\textit{vem} \textit{de}\textit{al}\textbf{bá}bor.\

9. Audítui meo dabis gáudium \textit{et} \textit{læ}\textbf{tí}tiam: \ast\  et exsultábunt ossa \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ta.\

10. Avérte fáciem tuam a pec\textit{cá}\textit{tis} \textbf{me}is: \ast\  et omnes iniquitá\textit{tes} \textit{me}\textit{as} \textbf{de}le.\

11. Cor mundum crea \textit{in} \textit{me}, \textbf{De}us: \ast\  et spíritum rectum ínnova in vi\textit{scé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{me}is.\

12. Ne projícias me a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a: \ast\  et spíritum sanctum tuum ne \textit{áu}\textit{fe}\textit{ras} \textbf{a} me.\

13. Redde mihi lætítiam salu\textit{tá}\textit{ris} \textbf{tu}i: \ast\  et spíritu princi\textit{pá}\textit{li} \textit{con}\textbf{fír}\textbf{ma} me.\

14. Docébo iníquos \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as: \ast\  et ímpii ad \textit{te} \textit{con}\textit{ver}\textbf{tén}tur.\

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ: \ast\  et exsultábit lingua mea jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.\

16. Dómine, lábia me\textit{a} \textit{a}\textbf{pé}ries: \ast\  et os meum annuntiá\textit{bit} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, de\textit{dís}\textit{sem} \textbf{ú}tique: \ast\  holocáustis \textit{non} \textit{de}\textit{lec}\textbf{tá}\textbf{be}ris.\

18. Sacrifícium Deo spíritus con\textit{tri}\textit{bu}\textbf{lá}tus: \ast\  cor contrítum et humiliátum, De\textit{us}, \textit{non} \textit{de}\textbf{spí}\textbf{ci}es.\

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textit{tu}\textit{a} \textbf{Si}on: \ast\  ut ædificéntur \textit{mu}\textit{ri} \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.\

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textit{ho}\textit{lo}\textbf{cáus}ta: \ast\  tunc impónent super altá\textit{re} \textit{tu}\textit{um} \textbf{ví}\textbf{tu}los.\

21. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

