2. Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\textbf{á}rum, \ast\  dele iniqui\textbf{tá}tem \textbf{me}am.\

3. Amplius lava me ab iniquitáte \textbf{me}a: \ast\  et a peccáto \textbf{me}o \textbf{mun}da me.\

4. Quóniam iniquitátem meam ego co\textbf{gnós}co: \ast\  et peccátum meum contra \textbf{me} est \textbf{sem}per.\

5. Tibi soli peccávi, et malum coram te \textbf{fe}ci: \ast\  ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textbf{ju}di\textbf{cá}ris.\

6. Ecce enim in iniquitátibus con\textbf{cép}tus sum: \ast\  et in peccátis concépit me \textbf{ma}ter \textbf{me}a.\

7. Ecce enim veritátem dile\textbf{xís}ti: \ast\  incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\textbf{tás}ti \textbf{mi}hi.\

8. Aspérges me hyssópo, et mun\textbf{dá}bor: \ast\  lavábis me, et super nivem \textbf{de}al\textbf{bá}bor.\

9. Audítui meo dabis gáudium et læ\textbf{tí}tiam: \ast\  et exsultábunt ossa hu\textbf{mi}li\textbf{á}ta.\

10. Avérte fáciem tuam a peccátis \textbf{me}is: \ast\  et omnes iniquitátes \textbf{me}as \textbf{de}le.\

11. Cor mundum crea in me, \textbf{De}us: \ast\  et spíritum rectum ínnova in vi\textbf{scé}ribus \textbf{me}is.\

12. Ne projícias me a fácie \textbf{tu}a: \ast\  et spíritum sanctum tuum ne \textbf{áu}feras \textbf{a} me.\

13. Redde mihi lætítiam salutáris \textbf{tu}i: \ast\  et spíritu princi\textbf{pá}li con\textbf{fír}ma me.\

14. Docébo iníquos vias \textbf{tu}as: \ast\  et ímpii ad te \textbf{con}ver\textbf{tén}tur.\

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis \textbf{me}æ: \ast\  et exsultábit lingua mea jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am.\

16. Dómine, lábia mea a\textbf{pé}ries: \ast\  et os meum annuntiábit \textbf{lau}dem \textbf{tu}am.\

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \textbf{ú}tique: \ast\  holocáustis non \textbf{de}lec\textbf{tá}beris.\

18. Sacrifícium Deo spíritus contribu\textbf{lá}tus: \ast\  cor contrítum et humiliátum, Deus, \textbf{non} de\textbf{spí}cies.\

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua \textbf{Si}on: \ast\  ut ædificéntur \textbf{mu}ri Je\textbf{rú}salem.\

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holo\textbf{cáus}ta: \ast\  tunc impónent super altáre \textbf{tu}um \textbf{ví}tulos.\

21. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

