2. Contristátus sum in exercitati\textbf{ó}ne \textbf{me}a: \ast\  et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris.\

3. Quóniam declinavérunt in me in\textbf{i}qui\textbf{tá}tes: \ast\  et in ira molésti \textit{e}\textit{rant} \textbf{mi}hi.\

4. Cor meum contur\textbf{bá}tum est \textbf{in} me: \ast\  et formído mortis cé\textit{ci}\textit{dit} \textbf{su}per me.\

5. Timor et tremor ve\textbf{né}runt \textbf{su}\textbf{per} me: \ast\  et contexé\textit{runt} \textit{me} \textbf{té}nebræ.\

6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas \textbf{sic}ut co\textbf{lúm}bæ, \ast\  et volábo, et \textit{re}\textit{qui}\textbf{és}cam?\

7. Ecce elon\textbf{gá}vi \textbf{fú}\textbf{gi}ens: \ast\  et mansi in \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dine.\

8. Exspectábam eum, qui \textbf{sal}vum me \textbf{fe}cit: \ast\  a pusillanimitáte spíritus et \textit{tem}\textit{pes}\textbf{tá}te.\

9. Præcípita, Dómine, dívide \textbf{lin}guas e\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \textit{ci}\textit{vi}\textbf{tá}te.\

10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros \textbf{e}jus in\textbf{í}\textbf{qui}tas: \ast\  et labor in médio ejus, et \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tia.\

11. Et non defécit de pla\textbf{té}is \textbf{e}jus: \ast\  usú\textit{ra}, \textit{et} \textbf{do}lus.\

12. Quóniam si inimícus meus maledi\textbf{xís}set \textbf{mi}hi, \ast\  sustinu\textit{ís}\textit{sem} \textbf{ú}tique.\

13. Et si is, qui óderat me, super me magna lo\textbf{cú}tus fu\textbf{ís}set: \ast\  abscondíssem me fórsi\textit{tan} \textit{ab} \textbf{e}o.\

14. Tu vero, \textbf{ho}mo u\textbf{ná}\textbf{ni}mis: \ast\  dux meus, et \textit{no}\textit{tus} \textbf{me}us.\

15. Qui simul mecum dulces capi\textbf{é}bas \textbf{ci}bos: \ast\  in domo Dei ambulávimus \textit{cum} \textit{con}\textbf{sén}su.\

16. Véniat mors \textbf{su}per \textbf{il}los: \ast\  et descéndant in infér\textit{num} \textit{vi}\textbf{vén}tes:\

17. Quóniam nequítiæ in habitácu\textbf{lis} e\textbf{ó}rum: \ast\  in médi\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Ego autem ad \textbf{De}um cla\textbf{má}vi: \ast\  et Dómi\textit{nus} \textit{sal}\textbf{vá}bit me.\

19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et an\textbf{nun}ti\textbf{á}bo: \ast\  et exáudiet \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am.\

20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appro\textbf{pín}quant \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam inter multos \textit{e}\textit{rant} \textbf{me}cum.\

21. Exáudiet Deus, et humili\textbf{á}bit \textbf{il}los: \ast\  qui est \textit{an}\textit{te} \textbf{sǽ}cula.\

22. Non enim est illis commutátio, et non timu\textbf{é}runt \textbf{De}um: \ast\  exténdit manum suam in re\textit{tri}\textit{bu}\textbf{én}do.\

23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira \textbf{vul}tus \textbf{e}jus: \ast\  et appropinquávit \textit{cor} \textit{il}\textbf{lí}us.\

24. Mollíti sunt sermónes ejus \textbf{su}per \textbf{ó}\textbf{le}um: \ast\  et ip\textit{si} \textit{sunt} \textbf{já}cula.\

25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse \textbf{te} e\textbf{nú}\textbf{tri}et: \ast\  non dabit in ætérnum fluctuati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{jus}to.\

26. Tu vero, Deus, de\textbf{dú}ces \textbf{e}os, \ast\  in púte\textit{um} \textit{in}\textbf{tér}itus\

27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt \textbf{di}es \textbf{su}os: \ast\  ego autem sperábo \textit{in} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.\

28. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

