2. Contristátus sum in exercita\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a: \ast\  et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne pec\textit{ca}\textbf{tó}ris.\

3. Quóniam declinavérunt in me \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tes: \ast\  et in ira molésti e\textit{rant} \textbf{mi}hi.\

4. Cor meum contur\textit{bá}\textit{tum} \textit{est} \textbf{in} me: \ast\  et formído mortis céci\textit{dit} \textbf{su}per me.\

5. Timor et tremor \textit{ve}\textit{né}\textit{runt} \textbf{su}per me: \ast\  et contexérunt \textit{me} \textbf{té}nebræ.\

6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas \textit{sic}\textit{ut} \textit{co}\textbf{lúm}bæ, \ast\  et volábo, et re\textit{qui}\textbf{és}cam?\

7. Ecce e\textit{lon}\textit{gá}\textit{vi} \textbf{fú}giens: \ast\  et mansi in so\textit{li}\textbf{tú}dine.\

8. Exspectábam eum, qui \textit{sal}\textit{vum} \textit{me} \textbf{fe}cit: \ast\  a pusillanimitáte spíritus et tem\textit{pes}\textbf{tá}te.\

9. Præcípita, Dómine, dívide \textit{lin}\textit{guas} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in ci\textit{vi}\textbf{tá}te.\

10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros \textit{e}\textit{jus} \textit{in}\textbf{í}quitas: \ast\  et labor in médio ejus, et in\textit{jus}\textbf{tí}tia.\

11. Et non defécit de \textit{pla}\textit{té}\textit{is} \textbf{e}jus: \ast\  usúra, \textit{et} \textbf{do}lus.\

12. Quóniam si inimícus meus male\textit{di}\textit{xís}\textit{set} \textbf{mi}hi, \ast\  sustinuís\textit{sem} \textbf{ú}tique.\

13. Et si is, qui óderat me, super me magna lo\textit{cú}\textit{tus} \textit{fu}\textbf{ís}set: \ast\  abscondíssem me fórsitan \textit{ab} \textbf{e}o.\

14. Tu vero, \textit{ho}\textit{mo} \textit{u}\textbf{ná}nimis: \ast\  dux meus, et no\textit{tus} \textbf{me}us.\

15. Qui simul mecum dulces ca\textit{pi}\textit{é}\textit{bas} \textbf{ci}bos: \ast\  in domo Dei ambulávimus cum \textit{con}\textbf{sén}su.\

16. Véniat \textit{mors} \textit{su}\textit{per} \textbf{il}los: \ast\  et descéndant in inférnum \textit{vi}\textbf{vén}tes:\

17. Quóniam nequítiæ in habitá\textit{cu}\textit{lis} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  in médio \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Ego autem ad \textit{De}\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi: \ast\  et Dóminus \textit{sal}\textbf{vá}bit me.\

19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et \textit{an}\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo: \ast\  et exáudiet vo\textit{cem} \textbf{me}am.\

20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui ap\textit{pro}\textit{pín}\textit{quant} \textbf{mi}hi: \ast\  quóniam inter multos e\textit{rant} \textbf{me}cum.\

21. Exáudiet Deus, et humi\textit{li}\textit{á}\textit{bit} \textbf{il}los: \ast\  qui est an\textit{te} \textbf{sǽ}cula.\

22. Non enim est illis commutátio, et non ti\textit{mu}\textit{é}\textit{runt} \textbf{De}um: \ast\  exténdit manum suam in retri\textit{bu}\textbf{én}do.\

23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab i\textit{ra} \textit{vul}\textit{tus} \textbf{e}jus: \ast\  et appropinquávit cor \textit{il}\textbf{lí}us.\

24. Mollíti sunt sermónes e\textit{jus} \textit{su}\textit{per} \textbf{ó}leum: \ast\  et ipsi \textit{sunt} \textbf{já}cula.\

25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ip\textit{se} \textit{te} \textit{e}\textbf{nú}triet: \ast\  non dabit in ætérnum fluctuatió\textit{nem} \textbf{jus}to.\

26. Tu vero, Deus, \textit{de}\textit{dú}\textit{ces} \textbf{e}os, \ast\  in púteum \textit{in}\textbf{tér}itus\

27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiá\textit{bunt} \textit{di}\textit{es} \textbf{su}os: \ast\  ego autem sperábo in \textit{te}, \textbf{Dó}mine.\

28. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

