2. Et in umbra alárum tu\textbf{á}rum spe\textbf{rá}bo:~*  donec tránse\textbf{at} in\textbf{í}quitas.\

3. Clamábo ad \textbf{De}um al\textbf{tís}simum:~*  Deum, qui bene\textbf{fé}cit \textbf{mi}hi.\

4. Misit de cælo, et \textbf{li}be\textbf{rá}vit me:~*  dedit in oppróbrium \textbf{con}cul\textbf{cán}tes me.\

5. Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem suam, \dag\  et erípuit ánimam meam de médio catu\textbf{ló}rum le\textbf{ó}num:~*  dormívi \textbf{con}tur\textbf{bá}tus.\

6. Fílii hóminum dentes eórum arma \textbf{et} sa\textbf{gít}tæ:~*  et lingua eórum gládi\textbf{us} a\textbf{cú}tus.\

7. Exaltáre super \textbf{cæ}los, \textbf{De}us:~*  et in omnem terram \textbf{gló}ria \textbf{tu}a.\

8. Láqueum paravérunt \textbf{pé}dibus \textbf{me}is:~*  et incurvavérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am.\

9. Fodérunt ante fáciem \textbf{me}am \textbf{fó}veam:~*  et inci\textbf{dé}runt in \textbf{e}am.\

10. Parátum cor meum, Deus, pa\textbf{rá}tum cor \textbf{me}um:~*  cantábo, et \textbf{psal}mum \textbf{di}cam.\

11. Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri\textbf{um} et \textbf{cí}thara:~*  ex\textbf{súr}gam di\textbf{lú}culo.\

12. Confitébor tibi in \textbf{pó}pulis, \textbf{Dó}mine:~*  et psalmum dicam \textbf{ti}bi in \textbf{Gén}tibus:\

13. Quóniam magnificáta est usque ad cælos miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a,~*  et usque ad nubes \textbf{vé}ritas \textbf{tu}a.\

14. Exaltáre super \textbf{cæ}los, \textbf{De}us:~*  et super omnem terram \textbf{gló}ria \textbf{tu}a.\

15. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

