2. Eripe me de operántibus iniqui\textbf{tá}tem:~*  et de viris \textbf{sán}guinum \textbf{sal}va me.\

3. Quia ecce cepérunt ánimam \textbf{me}am:~*  irruérunt \textbf{in} me \textbf{for}tes.\

4. Neque iníquitas mea, neque peccátum meum, \textbf{Dó}mine:~*  sine iniquitáte cucúrri, \textbf{et} di\textbf{ré}xi.\

5. Exsúrge in occúrsum meum, et \textbf{vi}de:~*  et tu, Dómine, Deus virtútum, \textbf{De}us \textbf{Is}raël.\

6. Inténde ad visitándas omnes \textbf{Gen}tes:~*  non misereáris ómnibus, qui operántur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem.\

7. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut \textbf{ca}nes:~*  et circuíbunt \textbf{ci}vi\textbf{tá}tem.\

8. Ecce loquéntur in ore suo, \dag\  et gládius in lábiis e\textbf{ó}rum:~*  quóniam \textbf{quis} au\textbf{dí}vit?\

9. Et tu, Dómine, deridébis \textbf{e}os:~*  ad níhilum dedúces \textbf{om}nes \textbf{Gen}tes.\

10. Fortitúdinem meam ad te custódiam, \dag\  quia, Deus, suscéptor \textbf{me}us es:~*  Deus meus, misericórdia ejus præ\textbf{vé}ni\textbf{et} me.\

11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occídas \textbf{e}os:~*  nequándo obliviscántur \textbf{pó}puli \textbf{me}i.\

12. Dispérge illos in virtúte \textbf{tu}a:~*  et depóne eos, protéctor \textbf{me}us, \textbf{Dó}mine:\

13. Delíctum oris eórum, sermónem labiórum ip\textbf{só}rum:~*  et comprehendántur in su\textbf{pér}bia \textbf{su}a.\

14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consummati\textbf{ó}ne:~*  in ira consummatiónis, \textbf{et} non \textbf{e}runt.\

15. Et scient quia Deus dominábitur \textbf{Ja}cob:~*  et \textbf{fí}nium \textbf{ter}ræ.\

16. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut \textbf{ca}nes,~*  et circuíbunt \textbf{ci}vi\textbf{tá}tem.\

17. Ipsi dispergéntur ad mandu\textbf{cán}dum:~*  si vero non fúerint saturáti, et \textbf{mur}mu\textbf{rá}bunt.\

18. Ego autem cantábo fortitúdinem \textbf{tu}am:~*  et exsultábo mane miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am.\

19. Quia factus es suscéptor \textbf{me}us,~*  et refúgium meum, in die tribulati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.\

20. Adjútor meus, tibi psallam, \dag\  quia, Deus, suscéptor \textbf{me}us es:~*  Deus meus, miseri\textbf{cór}dia \textbf{me}a.\

21. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

