2. Exáudi orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am: \ast\  ad te omnis caro \textbf{vé}niet.\

3. Verba iniquórum prævalu\textit{é}\textit{runt} \textbf{su}per nos: \ast\  et impietátibus nostris tu propiti\textbf{á}beris.\

4. Beátus quem elegísti et \textit{as}\textit{sump}\textbf{sís}ti: \ast\  inhabitábit in átriis \textbf{tu}is.\

5. Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \textit{tem}\textit{plum} \textbf{tu}um: \ast\  mirábile in æqui\textbf{tá}te.\

6. Exáudi nos, Deus salu\textit{tá}\textit{ris} \textbf{nos}ter: \ast\  spes ómnium fínium terræ et in mari \textbf{lon}ge.\

7. Prǽparans montes in virtúte tua, accínc\textit{tus} \textit{pot}\textbf{én}tia: \ast\  qui contúrbas profúndum maris sonum flúctuum \textbf{e}jus.\

8. Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \textit{si}\textit{gnis} \textbf{tu}is: \ast\  éxitus matutíni, et véspere delec\textbf{tá}bis.\

9. Visitásti terram, et inebri\textit{ás}\textit{ti} \textbf{e}am: \ast\  multiplicásti locupletáre \textbf{e}am.\

10. Flumen Dei replétum est aquis; parásti ci\textit{bum} \textit{il}\textbf{ló}rum: \ast\  quóniam ita est præparátio \textbf{e}jus.\

11. Rivos ejus inébria multíplica gení\textit{mi}\textit{na} \textbf{e}jus: \ast\  in stillicídiis ejus lætábitur \textbf{gér}minans.\

12. Benedíces corónæ anni benigni\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ: \ast\  et campi tui replebúntur uber\textbf{tá}te.\

13. Pinguéscent speció\textit{sa} \textit{de}\textbf{sér}ti: \ast\  et exsultatióne colles accin\textbf{gén}tur.\

14. Indúti sunt aríetes óvium et valles abundá\textit{bunt} \textit{fru}\textbf{mén}to: \ast\  clamábunt, étenim hymnum \textbf{di}cent.\

15. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

