2. Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tua, \textbf{Dó}mine! \ast\  in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimí\textit{ci} \textbf{tu}i.\

3. Omnis terra adóret te, et psallat \textbf{ti}bi: \ast\  psalmum dicat nómi\textit{ni} \textbf{tu}o.\

4. Veníte, et vidéte ópera \textbf{De}i: \ast\  terríbilis in consíliis super fíli\textit{os} \textbf{hó}minum.\

5. Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransíbunt \textbf{pe}de: \ast\  ibi lætábimur \textit{in} \textbf{ip}so.\

6. Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes re\textbf{spí}ciunt: \ast\  qui exásperant non exalténtur in se\textit{met}\textbf{íp}sis.\

7. Benedícite, Gentes, Deum \textbf{nos}trum: \ast\  et audítam fácite vocem lau\textit{dis} \textbf{e}jus,\

8. Qui pósuit ánimam meam ad \textbf{vi}tam: \ast\  et non dedit in commotiónem pe\textit{des} \textbf{me}os.\

9. Quóniam probásti nos, \textbf{De}us: \ast\  igne nos examinásti, sicut examinátur \textit{ar}\textbf{gén}tum.\

10. Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dorso \textbf{nos}tro: \ast\  imposuísti hómines super cápi\textit{ta} \textbf{nos}tra.\

11. Transívimus per ignem et \textbf{a}quam: \ast\  et eduxísti nos in re\textit{fri}\textbf{gé}rium.\

12. Introíbo in domum tuam in holo\textbf{cáus}tis: \ast\  reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lábi\textit{a} \textbf{me}a.\

13. Et locútum est os \textbf{me}um, \ast\  in tribulatió\textit{ne} \textbf{me}a.\

14. Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incénso a\textbf{rí}etum: \ast\  ófferam tibi boves \textit{cum} \textbf{hir}cis.\

15. Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui timétis \textbf{De}um: \ast\  quanta fecit áni\textit{mæ} \textbf{me}æ.\

16. Ad ipsum ore meo cla\textbf{má}vi, \ast\  et exaltávi sub lin\textit{gua} \textbf{me}a.\

17. Iniquitátem si aspéxi in corde \textbf{me}o, \ast\  non exáudi\textit{et} \textbf{Dó}minus.\

18. Proptérea exaudívit \textbf{De}us, \ast\  et atténdit voci deprecatió\textit{nis} \textbf{me}æ.\

19. Benedíctus \textbf{De}us, \ast\  qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam su\textit{am} \textbf{a} me.\

20. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

