2. Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne! \ast\  in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi in\textit{i}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{tu}i.\

3. Omnis terra adóret te, et \textbf{psal}lat \textbf{ti}bi: \ast\  psalmum dicat \textit{nó}\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}o.\

4. Veníte, et vidéte \textbf{ó}pera \textbf{De}i: \ast\  terríbilis in consíliis super \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum.\

5. Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\textbf{í}bunt \textbf{pe}de: \ast\  ibi lætá\textit{bi}\textit{mur} \textit{in} \textbf{ip}so.\

6. Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super \textbf{Gen}tes re\textbf{spí}\textbf{ci}unt: \ast\  qui exásperant non exalténtur \textit{in} \textit{se}\textit{met}\textbf{íp}sis.\

7. Benedícite, Gentes, \textbf{De}um \textbf{nos}trum: \ast\  et audítam fácite vo\textit{cem} \textit{lau}\textit{dis} \textbf{e}jus,\

8. Qui pósuit ánimam \textbf{me}am ad \textbf{vi}tam: \ast\  et non dedit in commotió\textit{nem} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.\

9. Quóniam pro\textbf{bás}ti nos, \textbf{De}us: \ast\  igne nos examinásti, sicut exami\textit{ná}\textit{tur} \textit{ar}\textbf{gén}tum.\

10. Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \textbf{dor}so \textbf{nos}tro: \ast\  imposuísti hómines super \textit{cá}\textit{pi}\textit{ta} \textbf{nos}tra.\

11. Transívimus per \textbf{i}gnem et \textbf{a}quam: \ast\  et eduxísti nos \textit{in} \textit{re}\textit{fri}\textbf{gé}rium.\

12. Introíbo in domum tuam in \textbf{ho}lo\textbf{cáus}tis: \ast\  reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \textit{lá}\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}a.\

13. Et locútum \textbf{est} os \textbf{me}um, \ast\  in tribula\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.\

14. Holocáusta medulláta ófferam tibi cum in\textbf{cén}so a\textbf{rí}\textbf{e}tum: \ast\  ófferam tibi \textit{bo}\textit{ves} \textit{cum} \textbf{hir}cis.\

15. Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\textbf{mé}tis \textbf{De}um: \ast\  quanta fecit \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.\

16. Ad ipsum ore \textbf{me}o cla\textbf{má}vi, \ast\  et exaltávi \textit{sub} \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.\

17. Iniquitátem si aspéxi in \textbf{cor}de \textbf{me}o, \ast\  non ex\textit{áu}\textit{di}\textit{et} \textbf{Dó}minus.\

18. Proptérea exau\textbf{dí}vit \textbf{De}us, \ast\  et atténdit voci depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.\

19. Bene\textbf{díc}tus \textbf{De}us, \ast\  qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdi\textit{am} \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me.\

20. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

