2. Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine! \ast\  in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimíci \textbf{tu}i.\

3. Omnis terra adóret te, et \textit{psal}\textit{lat} \textbf{ti}bi: \ast\  psalmum dicat nómini \textbf{tu}o.\

4. Veníte, et vidéte ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{De}i: \ast\  terríbilis in consíliis super fílios \textbf{hó}minum.\

5. Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\textit{í}\textit{bunt} \textbf{pe}de: \ast\  ibi lætábimur in \textbf{ip}so.\

6. Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gen\textit{tes} \textit{re}\textbf{spí}ciunt: \ast\  qui exásperant non exalténtur in semet\textbf{íp}sis.\

7. Benedícite, Gentes, \textit{De}\textit{um} \textbf{nos}trum: \ast\  et audítam fácite vocem laudis \textbf{e}jus,\

8. Qui pósuit ánimam me\textit{am} \textit{ad} \textbf{vi}tam: \ast\  et non dedit in commotiónem pedes \textbf{me}os.\

9. Quóniam probás\textit{ti} \textit{nos}, \textbf{De}us: \ast\  igne nos examinásti, sicut examinátur ar\textbf{gén}tum.\

10. Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \textit{dor}\textit{so} \textbf{nos}tro: \ast\  imposuísti hómines super cápita \textbf{nos}tra.\

11. Transívimus per i\textit{gnem} \textit{et} \textbf{a}quam: \ast\  et eduxísti nos in refri\textbf{gé}rium.\

12. Introíbo in domum tuam in \textit{ho}\textit{lo}\textbf{cáus}tis: \ast\  reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lábia \textbf{me}a.\

13. Et locútum \textit{est} \textit{os} \textbf{me}um, \ast\  in tribulatióne \textbf{me}a.\

14. Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incén\textit{so} \textit{a}\textbf{rí}etum: \ast\  ófferam tibi boves cum \textbf{hir}cis.\

15. Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\textit{mé}\textit{tis} \textbf{De}um: \ast\  quanta fecit ánimæ \textbf{me}æ.\

16. Ad ipsum ore me\textit{o} \textit{cla}\textbf{má}vi, \ast\  et exaltávi sub lingua \textbf{me}a.\

17. Iniquitátem si aspéxi in \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o, \ast\  non exáudiet \textbf{Dó}minus.\

18. Proptérea exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{De}us, \ast\  et atténdit voci deprecatiónis \textbf{me}æ.\

19. Bene\textit{díc}\textit{tus} \textbf{De}us, \ast\  qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam suam \textbf{a} me.\

20. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

