2. Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tua, \textbf{Dó}mine! \ast\  in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\textbf{mí}ci \textbf{tu}i.\

3. Omnis terra adóret te, et psallat \textbf{ti}bi: \ast\  psalmum dicat \textbf{nó}mini \textbf{tu}o.\

4. Veníte, et vidéte ópera \textbf{De}i: \ast\  terríbilis in consíliis super \textbf{fí}lios \textbf{hó}minum.\

5. Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransíbunt \textbf{pe}de: \ast\  ibi lætábi\textbf{mur} in \textbf{ip}so.\

6. Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes re\textbf{spí}ciunt: \ast\  qui exásperant non exalténtur in \textbf{se}met\textbf{íp}sis.\

7. Benedícite, Gentes, Deum \textbf{nos}trum: \ast\  et audítam fácite vocem \textbf{lau}dis \textbf{e}jus,\

8. Qui pósuit ánimam meam ad \textbf{vi}tam: \ast\  et non dedit in commotiónem \textbf{pe}des \textbf{me}os.\

9. Quóniam probásti nos, \textbf{De}us: \ast\  igne nos examinásti, sicut exami\textbf{ná}tur ar\textbf{gén}tum.\

10. Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dorso \textbf{nos}tro: \ast\  imposuísti hómines super \textbf{cá}pita \textbf{nos}tra.\

11. Transívimus per ignem et \textbf{a}quam: \ast\  et eduxísti nos in \textbf{re}fri\textbf{gé}rium.\

12. Introíbo in domum tuam in holo\textbf{cáus}tis: \ast\  reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \textbf{lá}bia \textbf{me}a.\

13. Et locútum est os \textbf{me}um, \ast\  in tribulati\textbf{ó}ne \textbf{me}a.\

14. Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incénso a\textbf{rí}etum: \ast\  ófferam tibi \textbf{bo}ves cum \textbf{hir}cis.\

15. Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui timétis \textbf{De}um: \ast\  quanta fecit \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ.\

16. Ad ipsum ore meo cla\textbf{má}vi, \ast\  et exaltávi sub \textbf{lin}gua \textbf{me}a.\

17. Iniquitátem si aspéxi in corde \textbf{me}o, \ast\  non ex\textbf{áu}diet \textbf{Dó}minus.\

18. Proptérea exaudívit \textbf{De}us, \ast\  et atténdit voci deprecati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.\

19. Benedíctus \textbf{De}us, \ast\  qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \textbf{su}am \textbf{a} me.\

20. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

