2. Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine! \ast\  in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{tu}i.\

3. Omnis terra adóret te, et psal\textit{lat} \textbf{ti}bi: \ast\  psalmum dicat nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}o.\

4. Veníte, et vidéte ópe\textit{ra} \textbf{De}i: \ast\  terríbilis in consíliis super fí\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum.\

5. Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransí\textit{bunt} \textbf{pe}de: \ast\  ibi lætábi\textit{mur} \textit{in} \textbf{ip}so.\

6. Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes \textit{re}\textbf{spí}ciunt: \ast\  qui exásperant non exalténtur in \textit{se}\textit{met}\textbf{íp}sis.\

7. Benedícite, Gentes, De\textit{um} \textbf{nos}trum: \ast\  et audítam fácite vocem \textit{lau}\textit{dis} \textbf{e}jus,\

8. Qui pósuit ánimam meam \textit{ad} \textbf{vi}tam: \ast\  et non dedit in commotiónem \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.\

9. Quóniam probásti \textit{nos}, \textbf{De}us: \ast\  igne nos examinásti, sicut examiná\textit{tur} \textit{ar}\textbf{gén}tum.\

10. Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dor\textit{so} \textbf{nos}tro: \ast\  imposuísti hómines super cá\textit{pi}\textit{ta} \textbf{nos}tra.\

11. Transívimus per ignem \textit{et} \textbf{a}quam: \ast\  et eduxísti nos in \textit{re}\textit{fri}\textbf{gé}rium.\

12. Introíbo in domum tuam in ho\textit{lo}\textbf{cáus}tis: \ast\  reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lá\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}a.\

13. Et locútum est \textit{os} \textbf{me}um, \ast\  in tribulati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.\

14. Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incénso \textit{a}\textbf{rí}etum: \ast\  ófferam tibi bo\textit{ves} \textit{cum} \textbf{hir}cis.\

15. Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui timé\textit{tis} \textbf{De}um: \ast\  quanta fecit á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.\

16. Ad ipsum ore meo \textit{cla}\textbf{má}vi, \ast\  et exaltávi sub \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.\

17. Iniquitátem si aspéxi in cor\textit{de} \textbf{me}o, \ast\  non exáu\textit{di}\textit{et} \textbf{Dó}minus.\

18. Proptérea exaudí\textit{vit} \textbf{De}us, \ast\  et atténdit voci deprecati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.\

19. Benedíc\textit{tus} \textbf{De}us, \ast\  qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me.\

20. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

