2. Sicut déficit \textbf{fu}mus, de\textbf{fí}\textbf{ci}ant: \ast\  sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{De}i.\

3. Et justi epuléntur, et exsúltent in con\textbf{spéc}tu \textbf{De}i: \ast\  et delectén\textit{tur} \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.\

4. Cantáte Deo, psalmum dícite \textbf{nó}mini \textbf{e}jus: \ast\  iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\textit{nus} \textit{no}\textit{men} \textbf{il}li.\

5. Exsultáte in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus: \ast\  turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\textit{cis} \textit{vi}\textit{du}\textbf{á}rum.\

6. Deus in loco \textbf{sanc}to \textbf{su}o: \ast\  Deus, qui inhabitáre facit uníus \textit{mo}\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}mo:\

7. Qui edúcit vinctos in \textbf{for}ti\textbf{tú}\textbf{di}ne, \ast\  simíliter eos qui exásperant, qui hábi\textit{tant} \textit{in} \textit{se}\textbf{púl}cris.\

8. Deus, cum egrederéris in conspéctu \textbf{pó}puli \textbf{tu}i, \ast\  cum pertransí\textit{res} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:\

9. Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textbf{De}i \textbf{Sí}\textbf{na}i, \ast\  a fáci\textit{e} \textit{De}\textit{i} \textbf{Is}raël.\

10. Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\textbf{tá}ti \textbf{tu}æ: \ast\  et infirmáta est, tu vero per\textit{fe}\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}am.\

11. Animália tua habi\textbf{tá}bunt in \textbf{e}a: \ast\  parásti in dulcédine tua \textit{páu}\textit{pe}\textit{ri}, \textbf{De}us.\

12. Dóminus dabit verbum evan\textbf{ge}li\textbf{zán}\textbf{ti}bus, \ast\  \textit{vir}\textit{tú}\textit{te} \textbf{mul}ta.\

13. Rex virtútum di\textbf{léc}ti di\textbf{léc}ti: \ast\  et speciéi domus di\textit{ví}\textit{de}\textit{re} \textbf{spó}lia.\

14. Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\textbf{ar}gen\textbf{tá}tæ, \ast\  et posterióra dorsi ejus in \textit{pal}\textit{ló}\textit{re} \textbf{au}ri.\

15. Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\textbf{bún}tur in \textbf{Sel}mon: \ast\  mons \textit{De}\textit{i}, \textit{mons} \textbf{pin}guis.\

16. Mons coagu\textbf{lá}tus, mons \textbf{pin}guis: \ast\  ut quid suspicámini montes \textit{co}\textit{a}\textit{gu}\textbf{lá}tos?\

17. Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\textbf{tá}re in \textbf{e}o: \ast\  étenim Dóminus habi\textit{tá}\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

18. Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textbf{a} læ\textbf{tán}\textbf{ti}um: \ast\  Dóminus in eis in \textit{Si}\textit{na} \textit{in} \textbf{sanc}to.\

19. Ascendísti in altum, cepísti cap\textbf{ti}vi\textbf{tá}tem: \ast\  accepísti do\textit{na} \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}nibus.\

20. Etenim \textbf{non} cre\textbf{dén}tes, \ast\  inhabitáre \textit{Dó}\textit{mi}\textit{num} \textbf{De}um.\

21. Benedíctus Dóminus \textbf{di}e quo\textbf{tí}\textbf{di}e: \ast\  prósperum iter fáciet nobis Deus salutá\textit{ri}\textit{um} \textit{nos}\textbf{tró}rum.\

22. Deus noster, Deus salvos \textbf{fa}ci\textbf{én}di: \ast\  et Dómini Dómini \textit{éx}\textit{i}\textit{tus} \textbf{mor}tis.\

23. Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\textbf{có}rum su\textbf{ó}rum: \ast\  vérticem capílli perambulántium in \textit{de}\textit{líc}\textit{tis} \textbf{su}is.\

24. Dixit Dóminus: Ex \textbf{Ba}san con\textbf{vér}tam, \ast\  convértam in \textit{pro}\textit{fún}\textit{dum} \textbf{ma}ris:\

25. Ut intingátur pes \textbf{tu}us in \textbf{sán}\textbf{gui}ne: \ast\  lingua canum tuórum ex ini\textit{mí}\textit{cis}, \textit{ab} \textbf{ip}so.\

26. Vidérunt ingréssus \textbf{tu}os, \textbf{De}us: \ast\  ingréssus Dei mei: regis mei \textit{qui} \textit{est} \textit{in} \textbf{sanc}to.\

27. Prævenérunt príncipes con\textbf{júnc}ti psal\textbf{lén}\textbf{ti}bus: \ast\  in médio juvenculárum tym\textit{pa}\textit{nis}\textit{tri}\textbf{á}rum.\

28. In ecclésiis benedícite \textbf{De}o \textbf{Dó}\textbf{mi}no, \ast\  de \textit{fón}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Is}raël.\

29. Ibi Bénjamin ad\textbf{o}le\textbf{scén}\textbf{tu}lus: \ast\  in \textit{men}\textit{tis} \textit{ex}\textbf{cés}su.\

30. Príncipes Juda, \textbf{du}ces e\textbf{ó}rum: \ast\  príncipes Zábulon, \textit{prín}\textit{ci}\textit{pes} \textbf{Néph}tali.\

31. Manda, Deus, vir\textbf{tú}ti \textbf{tu}æ: \ast\  confírma hoc, Deus, quod operá\textit{tus} \textit{es} \textit{in} \textbf{no}bis.\

32. A templo tuo \textbf{in} Je\textbf{rú}\textbf{sa}lem, \ast\  tibi óffe\textit{rent} \textit{re}\textit{ges} \textbf{mú}nera.\

33. Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textbf{po}pu\textbf{ló}rum: \ast\  ut exclúdant eos, qui probá\textit{ti} \textit{sunt} \textit{ar}\textbf{gén}to.\

34. Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textbf{ex} Æ\textbf{gýp}to: \ast\  Æthiópia prævéniet ma\textit{nus} \textit{e}\textit{jus} \textbf{De}o.\

35. Regna terræ, can\textbf{tá}te \textbf{De}o: \ast\  \textit{psál}\textit{li}\textit{te} \textbf{Dó}mino.\

36. Psállite Deo, qui ascéndit super \textbf{cæ}lum \textbf{cæ}li, \ast\  \textit{ad} \textit{O}\textit{ri}\textbf{én}tem.\

37. Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textbf{su}per \textbf{Is}\textbf{ra}ël, \ast\  magnificéntia ejus, et virtus \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{nú}bibus.\

38. Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textbf{ple}bi \textbf{su}æ, \ast\  be\textit{ne}\textit{díc}\textit{tus} \textbf{De}us.\

39. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

40. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

