2. Sicut déficit fumus, \textit{de}\textbf{fí}ciant:~*  sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{De}i.\

3. Et justi epuléntur, et exsúltent in conspéc\textit{tu} \textbf{De}i:~*  et delecténtur \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.\

4. Cantáte Deo, psalmum dícite nómi\textit{ni} \textbf{e}jus:~*  iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus \textit{no}\textit{men} \textbf{il}li.\

5. Exsultáte in conspéc\textit{tu} \textbf{e}jus:~*  turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis \textit{vi}\textit{du}\textbf{á}rum.\

6. Deus in loco sanc\textit{to} \textbf{su}o:~*  Deus, qui inhabitáre facit uníus mo\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}mo:\

7. Qui edúcit vinctos in for\textit{ti}\textbf{tú}dine,~*  simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \textit{in} \textit{se}\textbf{púl}cris.\

8. Deus, cum egrederéris in conspéctu pópu\textit{li} \textbf{tu}i,~*  cum pertransíres \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:\

9. Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie De\textit{i} \textbf{Sí}nai,~*  a fácie \textit{De}\textit{i} \textbf{Is}raël.\

10. Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, hereditá\textit{ti} \textbf{tu}æ:~*  et infirmáta est, tu vero perfe\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}am.\

11. Animália tua habitábunt \textit{in} \textbf{e}a:~*  parásti in dulcédine tua páu\textit{pe}\textit{ri}, \textbf{De}us.\

12. Dóminus dabit verbum evange\textit{li}\textbf{zán}tibus,~*  vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{mul}ta.\

13. Rex virtútum dilécti \textit{di}\textbf{léc}ti:~*  et speciéi domus diví\textit{de}\textit{re} \textbf{spó}lia.\

14. Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ dear\textit{gen}\textbf{tá}tæ,~*  et posterióra dorsi ejus in pal\textit{ló}\textit{re} \textbf{au}ri.\

15. Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabúntur \textit{in} \textbf{Sel}mon:~*  mons De\textit{i}, \textit{mons} \textbf{pin}guis.\

16. Mons coagulátus, \textit{mons} \textbf{pin}guis:~*  ut quid suspicámini montes co\textit{a}\textit{gu}\textbf{lá}tos?\

17. Mons, in quo beneplácitum est Deo habitáre \textit{in} \textbf{e}o:~*  étenim Dóminus habitá\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

18. Currus Dei decem míllibus múltiplex, míllia \textit{læ}\textbf{tán}tium:~*  Dóminus in eis in Si\textit{na} \textit{in} \textbf{sanc}to.\

19. Ascendísti in altum, cepísti capti\textit{vi}\textbf{tá}tem:~*  accepísti dona \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}nibus.\

20. Etenim non \textit{cre}\textbf{dén}tes,~*  inhabitáre Dó\textit{mi}\textit{num} \textbf{De}um.\

21. Benedíctus Dóminus die \textit{quo}\textbf{tí}die:~*  prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\textit{um} \textit{nos}\textbf{tró}rum.\

22. Deus noster, Deus salvos fa\textit{ci}\textbf{én}di:~*  et Dómini Dómini éx\textit{i}\textit{tus} \textbf{mor}tis.\

23. Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicórum \textit{su}\textbf{ó}rum:~*  vérticem capílli perambulántium in de\textit{líc}\textit{tis} \textbf{su}is.\

24. Dixit Dóminus: Ex Basan \textit{con}\textbf{vér}tam,~*  convértam in pro\textit{fún}\textit{dum} \textbf{ma}ris:\

25. Ut intingátur pes tuus \textit{in} \textbf{sán}guine:~*  lingua canum tuórum ex inimí\textit{cis}, \textit{ab} \textbf{ip}so.\

26. Vidérunt ingréssus tu\textit{os}, \textbf{De}us:~*  ingréssus Dei mei: regis mei qui \textit{est} \textit{in} \textbf{sanc}to.\

27. Prævenérunt príncipes conjúncti \textit{psal}\textbf{lén}tibus:~*  in médio juvenculárum tympa\textit{nis}\textit{tri}\textbf{á}rum.\

28. In ecclésiis benedícite De\textit{o} \textbf{Dó}mino,~*  de fón\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Is}raël.\

29. Ibi Bénjamin ado\textit{le}\textbf{scén}tulus:~*  in men\textit{tis} \textit{ex}\textbf{cés}su.\

30. Príncipes Juda, duces \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  príncipes Zábulon, prín\textit{ci}\textit{pes} \textbf{Néph}tali.\

31. Manda, Deus, virtú\textit{ti} \textbf{tu}æ:~*  confírma hoc, Deus, quod operátus \textit{es} \textit{in} \textbf{no}bis.\

32. A templo tuo in \textit{Je}\textbf{rú}salem,~*  tibi ófferent \textit{re}\textit{ges} \textbf{mú}nera.\

33. Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis po\textit{pu}\textbf{ló}rum:~*  ut exclúdant eos, qui probáti \textit{sunt} \textit{ar}\textbf{gén}to.\

34. Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti ex \textit{Æ}\textbf{gýp}to:~*  Æthiópia prævéniet manus \textit{e}\textit{jus} \textbf{De}o.\

35. Regna terræ, cantá\textit{te} \textbf{De}o:~*  psál\textit{li}\textit{te} \textbf{Dó}mino.\

36. Psállite Deo, qui ascéndit super cæ\textit{lum} \textbf{cæ}li,~*  ad \textit{O}\textit{ri}\textbf{én}tem.\

37. Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo su\textit{per} \textbf{Is}raël,~*  magnificéntia ejus, et virtus e\textit{jus} \textit{in} \textbf{nú}bibus.\

38. Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem ple\textit{bi} \textbf{su}æ,~*  bene\textit{díc}\textit{tus} \textbf{De}us.\

39. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

40. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

