2. Sicut déficit \textit{fu}\textit{mus}, \textit{de}\textbf{fí}ciant: \ast\  sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fáci\textit{e} \textbf{De}i.\

3. Et justi epuléntur, et exsúltent in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{De}i: \ast\  et delecténtur in \textit{læ}\textbf{tí}tia.\

4. Cantáte Deo, psalmum dícite \textit{nó}\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus: \ast\  iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus no\textit{men} \textbf{il}li.\

5. Exsultáte in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus: \ast\  turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vi\textit{du}\textbf{á}rum.\

6. Deus in lo\textit{co} \textit{sanc}\textit{to} \textbf{su}o: \ast\  Deus, qui inhabitáre facit uníus moris \textit{in} \textbf{do}mo:\

7. Qui edúcit vinctos \textit{in} \textit{for}\textit{ti}\textbf{tú}dine, \ast\  simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in \textit{se}\textbf{púl}cris.\

8. Deus, cum egrederéris in conspéctu \textit{pó}\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}i, \ast\  cum pertransíres in \textit{de}\textbf{sér}to:\

9. Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fáci\textit{e} \textit{De}\textit{i} \textbf{Sí}nai, \ast\  a fácie De\textit{i} \textbf{Is}raël.\

10. Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, here\textit{di}\textit{tá}\textit{ti} \textbf{tu}æ: \ast\  et infirmáta est, tu vero perfecís\textit{ti} \textbf{e}am.\

11. Animália tua habi\textit{tá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a: \ast\  parásti in dulcédine tua páupe\textit{ri}, \textbf{De}us.\

12. Dóminus dabit verbum e\textit{van}\textit{ge}\textit{li}\textbf{zán}tibus, \ast\  virtú\textit{te} \textbf{mul}ta.\

13. Rex virtútum di\textit{léc}\textit{ti} \textit{di}\textbf{léc}ti: \ast\  et speciéi domus divíde\textit{re} \textbf{spó}lia.\

14. Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ \textit{de}\textit{ar}\textit{gen}\textbf{tá}tæ, \ast\  et posterióra dorsi ejus in palló\textit{re} \textbf{au}ri.\

15. Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\textit{bún}\textit{tur} \textit{in} \textbf{Sel}mon: \ast\  mons Dei, \textit{mons} \textbf{pin}guis.\

16. Mons coagu\textit{lá}\textit{tus}, \textit{mons} \textbf{pin}guis: \ast\  ut quid suspicámini montes coa\textit{gu}\textbf{lá}tos?\

17. Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\textit{tá}\textit{re} \textit{in} \textbf{e}o: \ast\  étenim Dóminus habitábit \textit{in} \textbf{fi}nem.\

18. Currus Dei decem míllibus múltiplex, míl\textit{li}\textit{a} \textit{læ}\textbf{tán}tium: \ast\  Dóminus in eis in Sina \textit{in} \textbf{sanc}to.\

19. Ascendísti in altum, cepísti \textit{cap}\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tem: \ast\  accepísti dona in \textit{ho}\textbf{mí}nibus.\

20. Ete\textit{nim} \textit{non} \textit{cre}\textbf{dén}tes, \ast\  inhabitáre Dómi\textit{num} \textbf{De}um.\

21. Benedíctus Dóminus \textit{di}\textit{e} \textit{quo}\textbf{tí}die: \ast\  prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium \textit{nos}\textbf{tró}rum.\

22. Deus noster, Deus sal\textit{vos} \textit{fa}\textit{ci}\textbf{én}di: \ast\  et Dómini Dómini éxi\textit{tus} \textbf{mor}tis.\

23. Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\textit{có}\textit{rum} \textit{su}\textbf{ó}rum: \ast\  vérticem capílli perambulántium in delíc\textit{tis} \textbf{su}is.\

24. Dixit Dóminus: Ex \textit{Ba}\textit{san} \textit{con}\textbf{vér}tam, \ast\  convértam in profún\textit{dum} \textbf{ma}ris:\

25. Ut intingátur pes \textit{tu}\textit{us} \textit{in} \textbf{sán}guine: \ast\  lingua canum tuórum ex inimícis, \textit{ab} \textbf{ip}so.\

26. Vidérunt ingrés\textit{sus} \textit{tu}\textit{os}, \textbf{De}us: \ast\  ingréssus Dei mei: regis mei qui est \textit{in} \textbf{sanc}to.\

27. Prævenérunt príncipes con\textit{júnc}\textit{ti} \textit{psal}\textbf{lén}tibus: \ast\  in médio juvenculárum tympanis\textit{tri}\textbf{á}rum.\

28. In ecclésiis benedíci\textit{te} \textit{De}\textit{o} \textbf{Dó}mino, \ast\  de fónti\textit{bus} \textbf{Is}raël.\

29. Ibi Bénjamin \textit{ad}\textit{o}\textit{le}\textbf{scén}tulus: \ast\  in mentis \textit{ex}\textbf{cés}su.\

30. Príncipes Juda, \textit{du}\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  príncipes Zábulon, prínci\textit{pes} \textbf{Néph}tali.\

31. Manda, Deus, \textit{vir}\textit{tú}\textit{ti} \textbf{tu}æ: \ast\  confírma hoc, Deus, quod operátus es \textit{in} \textbf{no}bis.\

32. A templo tu\textit{o} \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}salem, \ast\  tibi ófferent re\textit{ges} \textbf{mú}nera.\

33. Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vac\textit{cis} \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum: \ast\  ut exclúdant eos, qui probáti sunt \textit{ar}\textbf{gén}to.\

34. Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legá\textit{ti} \textit{ex} \textit{Æ}\textbf{gýp}to: \ast\  Æthiópia prævéniet manus e\textit{jus} \textbf{De}o.\

35. Regna terræ, \textit{can}\textit{tá}\textit{te} \textbf{De}o: \ast\  psálli\textit{te} \textbf{Dó}mino.\

36. Psállite Deo, qui ascéndit su\textit{per} \textit{cæ}\textit{lum} \textbf{cæ}li, \ast\  ad O\textit{ri}\textbf{én}tem.\

37. Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam De\textit{o} \textit{su}\textit{per} \textbf{Is}raël, \ast\  magnificéntia ejus, et virtus ejus \textit{in} \textbf{nú}bibus.\

38. Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdi\textit{nem} \textit{ple}\textit{bi} \textbf{su}æ, \ast\  benedíc\textit{tus} \textbf{De}us.\

39. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

40. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

