2. Infíxus sum in \textbf{li}mo pro\textbf{fún}di: \ast\  et \textit{non} \textit{est} \textit{sub}\textbf{stán}tia.\

3. Veni in alti\textbf{tú}dinem \textbf{ma}ris: \ast\  et tem\textit{pés}\textit{tas} \textit{de}\textbf{mér}sit me.\

4. Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textbf{fau}ces \textbf{me}æ: \ast\  defecérunt óculi mei, dum spero \textit{in} \textit{De}\textit{um} \textbf{me}um.\

5. Multiplicáti sunt super capíllos \textbf{cá}pitis \textbf{me}i, \ast\  qui o\textit{dé}\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.\

6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textbf{me}i in\textbf{jús}te: \ast\  quæ non rápui, \textit{tunc} \textit{ex}\textit{sol}\textbf{vé}bam.\

7. Deus, tu scis insipi\textbf{én}tiam \textbf{me}am: \ast\  et delícta mea a te \textit{non} \textit{sunt} \textit{abs}\textbf{cón}dita.\

8. Non erubéscant in me qui ex\textbf{spéc}tant te, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne, \ast\  Dó\textit{mi}\textit{ne} \textit{vir}\textbf{tú}tum\

9. Non confun\textbf{dán}tur \textbf{su}\textbf{per} me \ast\  qui quærunt \textit{te}, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël.\

10. Quóniam propter te sustínu\textbf{i} op\textbf{pró}\textbf{bri}um: \ast\  opéruit confúsio \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{me}am.\

11. Extráneus factus sum \textbf{frá}tribus \textbf{me}is, \ast\  et peregrínus fíli\textit{is} \textit{ma}\textit{tris} \textbf{me}æ.\

12. Quóniam zelus domus \textbf{tu}æ com\textbf{é}\textbf{dit} me: \ast\  et oppróbria exprobrántium tibi ce\textit{ci}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{su}per me.\

13. Et opérui in jejúnio \textbf{á}nimam \textbf{me}am: \ast\  et factum est in op\textit{pró}\textit{bri}\textit{um} \textbf{mi}hi.\

14. Et pósui vestiméntum \textbf{me}um ci\textbf{lí}\textbf{ci}um: \ast\  et factus sum il\textit{lis} \textit{in} \textit{pa}\textbf{rá}bolam.\

15. Advérsum me loquebántur, qui se\textbf{dé}bant in \textbf{por}ta: \ast\  et in me psallébant qui \textit{bi}\textit{bé}\textit{bant} \textbf{vi}num.\

16. Ego vero oratiónem meam \textbf{ad} te, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne: \ast\  tempus bene\textit{plá}\textit{ci}\textit{ti}, \textbf{De}us.\

17. In multitúdine misericórdiæ \textbf{tu}æ ex\textbf{áu}\textbf{di} me, \ast\  in veritáte \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:\

18. Eripe me de luto, ut \textbf{non} in\textbf{fí}gar: \ast\  líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\textit{fún}\textit{dis} \textit{a}\textbf{quá}rum.\

19. Non me demérgat tempéstas aquæ, \dag\  neque absórbeat \textbf{me} pro\textbf{fún}dum: \ast\  neque úrgeat super me pú\textit{te}\textit{us} \textit{os} \textbf{su}um.\

20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a: \ast\  secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \textit{ré}\textit{spi}\textit{ce} \textbf{in} me.\

21. Et ne avértas fáciem tuam a \textbf{pú}ero \textbf{tu}o: \ast\  quóniam tríbulor, veló\textit{ci}\textit{ter} \textit{ex}\textbf{áu}di me.\

22. Inténde ánimæ meæ, et \textbf{lí}bera \textbf{e}am: \ast\  propter inimícos me\textit{os} \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.\

23. Tu scis impropérium meum, et confusi\textbf{ó}nem \textbf{me}am, \ast\  et reve\textit{rén}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am.\

24. In conspéctu tuo sunt omnes qui \textbf{trí}bu\textbf{lant} me: \ast\  impropérium exspectávit cor me\textit{um}, \textit{et} \textit{mi}\textbf{sé}riam.\

25. Et sustínui qui simul contristarétur, \textbf{et} non \textbf{fu}it: \ast\  et qui consolarétur, \textit{et} \textit{non} \textit{in}\textbf{vé}ni.\

26. Et dedérunt in \textbf{es}cam \textbf{me}\textbf{am} fel: \ast\  et in siti mea potavé\textit{runt} \textit{me} \textit{a}\textbf{cé}to.\

27. Fiat mensa eórum coram \textbf{ip}sis in \textbf{lá}\textbf{que}um, \ast\  et in retributió\textit{nes}, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}dalum.\

28. Obscuréntur óculi e\textbf{ó}rum ne \textbf{ví}\textbf{de}ant: \ast\  et dorsum eórum \textit{sem}\textit{per} \textit{in}\textbf{cúr}va.\

29. Effúnde super eos \textbf{i}ram \textbf{tu}am: \ast\  et furor iræ tuæ com\textit{pre}\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}os.\

30. Fiat habitátio e\textbf{ó}rum de\textbf{sér}ta: \ast\  et in tabernáculis eórum non \textit{sit} \textit{qui} \textit{in}\textbf{há}bitet.\

31. Quóniam quem tu percussísti, \textbf{per}se\textbf{cú}\textbf{ti} sunt: \ast\  et super dolórem vúlnerum meó\textit{rum} \textit{ad}\textit{di}\textbf{dé}runt.\

32. Appóne iniquitátem super iniqui\textbf{tá}tem e\textbf{ó}rum: \ast\  et non intrent in jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.\

33. Deleántur de \textbf{li}bro vi\textbf{vén}\textbf{ti}um: \ast\  et cum jus\textit{tis} \textit{non} \textit{scri}\textbf{bán}tur.\

34. Ego sum \textbf{pau}per et \textbf{do}lens: \ast\  salus tua, \textit{De}\textit{us}, \textit{su}\textbf{scé}pit me.\

35. Laudábo nomen \textbf{De}i cum \textbf{cán}\textbf{ti}co: \ast\  et magnificábo \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{lau}de:\

36. Et placébit Deo super vítu\textbf{lum} no\textbf{vél}lum: \ast\  córnua produ\textit{cén}\textit{tem} \textit{et} \textbf{ún}gulas.\

37. Vídeant páuperes \textbf{et} læ\textbf{tén}tur: \ast\  quǽrite Deum, et vivet \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{ves}tra.\

38. Quóniam exaudívit \textbf{páu}peres \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  et vinctos su\textit{os} \textit{non} \textit{de}\textbf{spé}xit.\

39. Laudent illum \textbf{cæ}li et \textbf{ter}ra, \ast\  mare et ómnia reptí\textit{li}\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.\

40. Quóniam Deus salvam \textbf{fá}ciet \textbf{Si}on: \ast\  et ædificabúntur ci\textit{vi}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{Ju}da.\

41. Et inhabi\textbf{tá}bunt \textbf{i}bi, \ast\  et hereditáte \textit{ac}\textit{quí}\textit{rent} \textbf{e}am.\

42. Et semen servórum ejus possi\textbf{dé}bit \textbf{e}am: \ast\  et qui díligunt nomen ejus, habi\textit{tá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a.\

43. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

