2. Infíxus sum in li\textit{mo} \textit{pro}\textbf{fún}di: \ast\  et non est sub\textbf{stán}tia.\

3. Veni in altitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{ma}ris: \ast\  et tempéstas de\textbf{mér}sit me.\

4. Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textit{fau}\textit{ces} \textbf{me}æ: \ast\  defecérunt óculi mei, dum spero in Deum \textbf{me}um.\

5. Multiplicáti sunt super capíllos cá\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}i, \ast\  qui odérunt me \textbf{gra}tis.\

6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me\textit{i} \textit{in}\textbf{jús}te: \ast\  quæ non rápui, tunc exsol\textbf{vé}bam.\

7. Deus, tu scis insipién\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am: \ast\  et delícta mea a te non sunt abs\textbf{cón}dita.\

8. Non erubéscant in me qui exspéc\textit{tant} \textit{te}, \textbf{Dó}mine, \ast\  Dómine vir\textbf{tú}tum\

9. Non confun\textit{dán}\textit{tur} \textbf{su}per me \ast\  qui quærunt te, Deus \textbf{Is}raël.\

10. Quóniam propter te sustínu\textit{i} \textit{op}\textbf{pró}brium: \ast\  opéruit confúsio fáciem \textbf{me}am.\

11. Extráneus factus sum frá\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is, \ast\  et peregrínus fíliis matris \textbf{me}æ.\

12. Quóniam zelus domus tu\textit{æ} \textit{com}\textbf{é}dit me: \ast\  et oppróbria exprobrántium tibi cecidérunt \textbf{su}per me.\

13. Et opérui in jejúnio á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  et factum est in oppróbrium \textbf{mi}hi.\

14. Et pósui vestiméntum me\textit{um} \textit{ci}\textbf{lí}cium: \ast\  et factus sum illis in pa\textbf{rá}bolam.\

15. Advérsum me loquebántur, qui sedé\textit{bant} \textit{in} \textbf{por}ta: \ast\  et in me psallébant qui bibébant \textbf{vi}num.\

16. Ego vero oratiónem meam \textit{ad} \textit{te}, \textbf{Dó}mine: \ast\  tempus benepláciti, \textbf{De}us.\

17. In multitúdine misericórdiæ tu\textit{æ} \textit{ex}\textbf{áu}di me, \ast\  in veritáte salútis \textbf{tu}æ:\

18. Eripe me de luto, ut \textit{non} \textit{in}\textbf{fí}gar: \ast\  líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis a\textbf{quá}rum.\

19. Non me demérgat tempéstas aquæ, \dag\  neque absórbeat \textit{me} \textit{pro}\textbf{fún}dum: \ast\  neque úrgeat super me púteus os \textbf{su}um.\

20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspice \textbf{in} me.\

21. Et ne avértas fáciem tuam a pú\textit{e}\textit{ro} \textbf{tu}o: \ast\  quóniam tríbulor, velóciter ex\textbf{áu}di me.\

22. Inténde ánimæ meæ, et lí\textit{be}\textit{ra} \textbf{e}am: \ast\  propter inimícos meos éri\textbf{pe} me.\

23. Tu scis impropérium meum, et confusi\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am, \ast\  et reveréntiam \textbf{me}am.\

24. In conspéctu tuo sunt omnes qui \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me: \ast\  impropérium exspectávit cor meum, et mi\textbf{sé}riam.\

25. Et sustínui qui simul contristarétur, \textit{et} \textit{non} \textbf{fu}it: \ast\  et qui consolarétur, et non in\textbf{vé}ni.\

26. Et dedérunt in \textit{es}\textit{cam} \textbf{me}am fel: \ast\  et in siti mea potavérunt me a\textbf{cé}to.\

27. Fiat mensa eórum coram ip\textit{sis} \textit{in} \textbf{lá}queum, \ast\  et in retributiónes, et in \textbf{scán}dalum.\

28. Obscuréntur óculi eó\textit{rum} \textit{ne} \textbf{ví}deant: \ast\  et dorsum eórum semper in\textbf{cúr}va.\

29. Effúnde super eos \textit{i}\textit{ram} \textbf{tu}am: \ast\  et furor iræ tuæ comprehéndat \textbf{e}os.\

30. Fiat habitátio eó\textit{rum} \textit{de}\textbf{sér}ta: \ast\  et in tabernáculis eórum non sit qui in\textbf{há}bitet.\

31. Quóniam quem tu percussísti, \textit{per}\textit{se}\textbf{cú}ti sunt: \ast\  et super dolórem vúlnerum meórum addi\textbf{dé}runt.\

32. Appóne iniquitátem super iniquitá\textit{tem} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et non intrent in justítiam \textbf{tu}am.\

33. Deleántur de li\textit{bro} \textit{vi}\textbf{vén}tium: \ast\  et cum justis non scri\textbf{bán}tur.\

34. Ego sum pau\textit{per} \textit{et} \textbf{do}lens: \ast\  salus tua, Deus, su\textbf{scé}pit me.\

35. Laudábo nomen De\textit{i} \textit{cum} \textbf{cán}tico: \ast\  et magnificábo eum in \textbf{lau}de:\

36. Et placébit Deo super vítu\textit{lum} \textit{no}\textbf{vél}lum: \ast\  córnua producéntem et \textbf{ún}gulas.\

37. Vídeant páuperes \textit{et} \textit{læ}\textbf{tén}tur: \ast\  quǽrite Deum, et vivet ánima \textbf{ves}tra.\

38. Quóniam exaudívit páu\textit{pe}\textit{res} \textbf{Dó}minus: \ast\  et vinctos suos non de\textbf{spé}xit.\

39. Laudent illum cæ\textit{li} \textit{et} \textbf{ter}ra, \ast\  mare et ómnia reptília in \textbf{e}is.\

40. Quóniam Deus salvam fá\textit{ci}\textit{et} \textbf{Si}on: \ast\  et ædificabúntur civitátes \textbf{Ju}da.\

41. Et inhabi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{i}bi, \ast\  et hereditáte acquírent \textbf{e}am.\

42. Et semen servórum ejus possi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}am: \ast\  et qui díligunt nomen ejus, habitábunt in \textbf{e}a.\

43. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

