2. Infíxus sum in limo pro\textbf{fún}di:~*  et non \textbf{est} sub\textbf{stán}tia.\

3. Veni in altitúdinem \textbf{ma}ris:~*  et tem\textbf{pés}tas de\textbf{mér}sit me.\

4. Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fauces \textbf{me}æ:~*  defecérunt óculi mei, dum spero in \textbf{De}um \textbf{me}um.\

5. Multiplicáti sunt super capíllos cápitis \textbf{me}i,~*  qui o\textbf{dé}runt me \textbf{gra}tis.\

6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei in\textbf{jús}te:~*  quæ non rápui, tunc \textbf{ex}sol\textbf{vé}bam.\

7. Deus, tu scis insipiéntiam \textbf{me}am:~*  et delícta mea a te non \textbf{sunt} abs\textbf{cón}dita.\

8. Non erubéscant in me qui exspéctant te, \textbf{Dó}mine,~*  Dómi\textbf{ne} vir\textbf{tú}tum\

9. Non confundántur \textbf{su}per me~*  qui quærunt te, \textbf{De}us \textbf{Is}raël.\

10. Quóniam propter te sustínui op\textbf{pró}brium:~*  opéruit confúsio \textbf{fá}ciem \textbf{me}am.\

11. Extráneus factus sum frátribus \textbf{me}is,~*  et peregrínus fíliis \textbf{ma}tris \textbf{me}æ.\

12. Quóniam zelus domus tuæ com\textbf{é}dit me:~*  et oppróbria exprobrántium tibi ceci\textbf{dé}runt \textbf{su}per me.\

13. Et opérui in jejúnio ánimam \textbf{me}am:~*  et factum est in op\textbf{pró}brium \textbf{mi}hi.\

14. Et pósui vestiméntum meum ci\textbf{lí}cium:~*  et factus sum illis \textbf{in} pa\textbf{rá}bolam.\

15. Advérsum me loquebántur, qui sedébant in \textbf{por}ta:~*  et in me psallébant qui bi\textbf{bé}bant \textbf{vi}num.\

16. Ego vero oratiónem meam ad te, \textbf{Dó}mine:~*  tempus bene\textbf{plá}citi, \textbf{De}us.\

17. In multitúdine misericórdiæ tuæ ex\textbf{áu}di me,~*  in veritáte sa\textbf{lú}tis \textbf{tu}æ:\

18. Eripe me de luto, ut non in\textbf{fí}gar:~*  líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\textbf{fún}dis a\textbf{quá}rum.\

19. Non me demérgat tempéstas aquæ, \dag\  neque absórbeat me pro\textbf{fún}dum:~*  neque úrgeat super me púte\textbf{us} os \textbf{su}um.\

20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia \textbf{tu}a:~*  secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \textbf{ré}spice \textbf{in} me.\

21. Et ne avértas fáciem tuam a púero \textbf{tu}o:~*  quóniam tríbulor, velóci\textbf{ter} ex\textbf{áu}di me.\

22. Inténde ánimæ meæ, et líbera \textbf{e}am:~*  propter inimícos meos \textbf{é}ri\textbf{pe} me.\

23. Tu scis impropérium meum, et confusiónem \textbf{me}am,~*  et reve\textbf{rén}tiam \textbf{me}am.\

24. In conspéctu tuo sunt omnes qui tríbu\textbf{lant} me:~*  impropérium exspectávit cor meum, \textbf{et} mi\textbf{sé}riam.\

25. Et sustínui qui simul contristarétur, et non \textbf{fu}it:~*  et qui consolarétur, et \textbf{non} in\textbf{vé}ni.\

26. Et dedérunt in escam \textbf{me}am fel:~*  et in siti mea potavérunt \textbf{me} a\textbf{cé}to.\

27. Fiat mensa eórum coram ipsis in \textbf{lá}queum,~*  et in retributiónes, \textbf{et} in \textbf{scán}dalum.\

28. Obscuréntur óculi eórum ne \textbf{ví}deant:~*  et dorsum eórum \textbf{sem}per in\textbf{cúr}va.\

29. Effúnde super eos iram \textbf{tu}am:~*  et furor iræ tuæ compre\textbf{hén}dat \textbf{e}os.\

30. Fiat habitátio eórum de\textbf{sér}ta:~*  et in tabernáculis eórum non sit \textbf{qui} in\textbf{há}bitet.\

31. Quóniam quem tu percussísti, perse\textbf{cú}ti sunt:~*  et super dolórem vúlnerum meórum \textbf{ad}di\textbf{dé}runt.\

32. Appóne iniquitátem super iniquitátem e\textbf{ó}rum:~*  et non intrent in jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am.\

33. Deleántur de libro vi\textbf{vén}tium:~*  et cum justis \textbf{non} scri\textbf{bán}tur.\

34. Ego sum pauper et \textbf{do}lens:~*  salus tua, \textbf{De}us, su\textbf{scé}pit me.\

35. Laudábo nomen Dei cum \textbf{cán}tico:~*  et magnificábo \textbf{e}um in \textbf{lau}de:\

36. Et placébit Deo super vítulum no\textbf{vél}lum:~*  córnua produ\textbf{cén}tem et \textbf{ún}gulas.\

37. Vídeant páuperes et læ\textbf{tén}tur:~*  quǽrite Deum, et vivet \textbf{á}nima \textbf{ves}tra.\

38. Quóniam exaudívit páuperes \textbf{Dó}minus:~*  et vinctos suos \textbf{non} de\textbf{spé}xit.\

39. Laudent illum cæli et \textbf{ter}ra,~*  mare et ómnia reptíli\textbf{a} in \textbf{e}is.\

40. Quóniam Deus salvam fáciet \textbf{Si}on:~*  et ædificabúntur civi\textbf{tá}tes \textbf{Ju}da.\

41. Et inhabitábunt \textbf{i}bi,~*  et hereditáte ac\textbf{quí}rent \textbf{e}am.\

42. Et semen servórum ejus possidébit \textbf{e}am:~*  et qui díligunt nomen ejus, habi\textbf{tá}bunt in \textbf{e}a.\

43. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

