2. Nequándo rápiat ut leo ánimam \textbf{me}am, \ast\  dum non est qui rédimat, neque qui sal\textit{vum} \textbf{fá}ciat.\

3. Dómine, Deus meus, si feci \textbf{is}tud. \ast\  si est iníquitas in máni\textit{bus} \textbf{me}is:\

4. Si réddidi retribuéntibus mihi \textbf{ma}la, \ast\  décidam mérito ab inimícis meis \textit{in}\textbf{á}nis.\

5. Persequátur inimícus ánimam meam, \dag\  et comprehéndat, et concúlcet in terra vitam \textbf{me}am, \ast\  et glóriam meam in púlverem \textit{de}\textbf{dú}cat.\

6. Exsúrge, Dómine, in ira \textbf{tu}a: \ast\  et exaltáre in fínibus inimicórum \textit{me}\textbf{ó}rum.\

7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod man\textbf{dás}ti: \ast\  et synagóga populórum circúm\textit{da}\textbf{bit} te.\

8. Et propter hanc in altum re\textbf{gré}dere: \ast\  Dóminus júdi\textit{cat} \textbf{pó}pulos.\

9. Júdica me, Dómine, secúndum justítiam \textbf{me}am, \ast\  et secúndum innocéntiam me\textit{am} \textbf{su}per me.\

10. Consumétur nequítia peccatórum, et díriges \textbf{jus}tum, \ast\  scrutans corda et re\textit{nes} \textbf{De}us.\

11. Justum adjutórium meum a \textbf{Dó}mino, \ast\  qui salvos facit rec\textit{tos} \textbf{cor}de.\

12. Deus judex justus, fortis, et \textbf{pá}tiens: \ast\  numquid iráscitur per síngu\textit{los} \textbf{di}es?\

13. Nisi convérsi fuéritis, gládium suum vi\textbf{brá}bit: \ast\  arcum suum teténdit, et pará\textit{vit} \textbf{il}lum.\

14. Et in eo parávit vasa \textbf{mor}tis: \ast\  sagíttas suas ardéntibus \textit{ef}\textbf{fé}cit.\

15. Ecce partúriit injus\textbf{tí}tiam: \ast\  concépit dolórem, et péperit ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

16. Lacum apéruit, et effódit \textbf{e}um: \ast\  et íncidit in fóveam \textit{quam} \textbf{fe}cit.\

17. Convertétur dolor ejus in caput \textbf{e}jus: \ast\  et in vérticem ipsíus iníquitas ejus \textit{de}\textbf{scén}det.\

18. Confitébor Dómino secúndum justítiam \textbf{e}jus: \ast\  et psallam nómini Dómini \textit{al}\textbf{tís}simi.\

19. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

