2. Nequándo rápiat ut leo \textbf{á}nimam \textbf{me}am, \ast\  dum non est qui rédimat, neque qui sal\textit{vum} \textbf{fá}ciat.\

3. Dómine, Deus meus, si \textbf{fe}ci \textbf{is}tud. \ast\  si est iníquitas in máni\textit{bus} \textbf{me}is:\

4. Si réddidi retribuéntibus \textbf{mi}hi \textbf{ma}la, \ast\  décidam mérito ab inimícis meis \textit{in}\textbf{á}nis.\

5. Persequátur inimícus ánimam meam, \dag\  et comprehéndat, et concúlcet in terra \textbf{vi}tam \textbf{me}am, \ast\  et glóriam meam in púlverem \textit{de}\textbf{dú}cat.\

6. Exsúrge, Dómine, in \textbf{i}ra \textbf{tu}a: \ast\  et exaltáre in fínibus inimicórum \textit{me}\textbf{ó}rum.\

7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textbf{quod} man\textbf{dás}ti: \ast\  et synagóga populórum circúm\textit{da}\textbf{bit} te.\

8. Et propter hanc in \textbf{al}tum re\textbf{gré}\textbf{de}re: \ast\  Dóminus júdi\textit{cat} \textbf{pó}pulos.\

9. Júdica me, Dómine, secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{me}am, \ast\  et secúndum innocéntiam me\textit{am} \textbf{su}per me.\

10. Consumétur nequítia peccatórum, et \textbf{dí}riges \textbf{jus}tum, \ast\  scrutans corda et re\textit{nes} \textbf{De}us.\

11. Justum adjutórium \textbf{me}um a \textbf{Dó}\textbf{mi}no, \ast\  qui salvos facit rec\textit{tos} \textbf{cor}de.\

12. Deus judex justus, \textbf{for}tis, et \textbf{pá}\textbf{ti}ens: \ast\  numquid iráscitur per síngu\textit{los} \textbf{di}es?\

13. Nisi convérsi fuéritis, gládium \textbf{su}um vi\textbf{brá}bit: \ast\  arcum suum teténdit, et pará\textit{vit} \textbf{il}lum.\

14. Et in eo parávit \textbf{va}sa \textbf{mor}tis: \ast\  sagíttas suas ardéntibus \textit{ef}\textbf{fé}cit.\

15. Ecce partúriit \textbf{in}jus\textbf{tí}\textbf{ti}am: \ast\  concépit dolórem, et péperit ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

16. Lacum apéruit, et ef\textbf{fó}dit \textbf{e}um: \ast\  et íncidit in fóveam \textit{quam} \textbf{fe}cit.\

17. Convertétur dolor ejus in \textbf{ca}put \textbf{e}jus: \ast\  et in vérticem ipsíus iníquitas ejus \textit{de}\textbf{scén}det.\

18. Confitébor Dómino secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{e}jus: \ast\  et psallam nómini Dómini \textit{al}\textbf{tís}simi.\

19. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

