2. Nequándo rápiat ut leo \textbf{á}nimam \textbf{me}am,~*  dum non est qui rédimat, neque \textit{qui} \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}ciat.\

3. Dómine, Deus meus, si \textbf{fe}ci \textbf{is}tud.~*  si est iníquitas in \textit{má}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{me}is:\

4. Si réddidi retribuéntibus \textbf{mi}hi \textbf{ma}la,~*  décidam mérito ab inimícis \textit{me}\textit{is} \textit{in}\textbf{á}nis.\

5. Persequátur inimícus ánimam meam, \dag\  et comprehéndat, et concúlcet in terra \textbf{vi}tam \textbf{me}am,~*  et glóriam meam in púl\textit{ve}\textit{rem} \textit{de}\textbf{dú}cat.\

6. Exsúrge, Dómine, in \textbf{i}ra \textbf{tu}a:~*  et exaltáre in fínibus inimi\textit{có}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.\

7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textbf{quod} man\textbf{dás}ti:~*  et synagóga populórum \textit{cir}\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} te.\

8. Et propter hanc in \textbf{al}tum re\textbf{gré}\textbf{de}re:~*  Dóminus \textit{jú}\textit{di}\textit{cat} \textbf{pó}pulos.\

9. Júdica me, Dómine, secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{me}am,~*  et secúndum innocénti\textit{am} \textit{me}\textit{am} \textbf{su}per me.\

10. Consumétur nequítia peccatórum, et \textbf{dí}riges \textbf{jus}tum,~*  scrutans corda \textit{et} \textit{re}\textit{nes} \textbf{De}us.\

11. Justum adjutórium \textbf{me}um a \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~*  qui salvos fa\textit{cit} \textit{rec}\textit{tos} \textbf{cor}de.\

12. Deus judex justus, \textbf{for}tis, et \textbf{pá}\textbf{ti}ens:~*  numquid iráscitur per \textit{sín}\textit{gu}\textit{los} \textbf{di}es?\

13. Nisi convérsi fuéritis, gládium \textbf{su}um vi\textbf{brá}bit:~*  arcum suum teténdit, et \textit{pa}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{il}lum.\

14. Et in eo parávit \textbf{va}sa \textbf{mor}tis:~*  sagíttas suas ardén\textit{ti}\textit{bus} \textit{ef}\textbf{fé}cit.\

15. Ecce partúriit \textbf{in}jus\textbf{tí}\textbf{ti}am:~*  concépit dolórem, et péperit \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

16. Lacum apéruit, et ef\textbf{fó}dit \textbf{e}um:~*  et íncidit in fó\textit{ve}\textit{am} \textit{quam} \textbf{fe}cit.\

17. Convertétur dolor ejus in \textbf{ca}put \textbf{e}jus:~*  et in vérticem ipsíus iníquitas \textit{e}\textit{jus} \textit{de}\textbf{scén}det.\

18. Confitébor Dómino secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{e}jus:~*  et psallam nómini Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{al}\textbf{tís}simi.\

19. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

