2. Nequándo rápiat ut leo á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am, \ast\  dum non est qui rédimat, neque \textit{qui} \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}ciat.\

3. Dómine, Deus meus, si \textit{fe}\textit{ci} \textbf{is}tud. \ast\  si est iníquitas in \textit{má}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{me}is:\

4. Si réddidi retribuéntibus \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la, \ast\  décidam mérito ab inimícis \textit{me}\textit{is} \textit{in}\textbf{á}nis.\

5. Persequátur inimícus ánimam meam, \dag\  et comprehéndat, et concúlcet in terra \textit{vi}\textit{tam} \textbf{me}am, \ast\  et glóriam meam in púl\textit{ve}\textit{rem} \textit{de}\textbf{dú}cat.\

6. Exsúrge, Dómine, in \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et exaltáre in fínibus inimi\textit{có}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.\

7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textit{quod} \textit{man}\textbf{dás}ti: \ast\  et synagóga populórum \textit{cir}\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} te.\

8. Et propter hanc in al\textit{tum} \textit{re}\textbf{gré}dere: \ast\  Dóminus \textit{jú}\textit{di}\textit{cat} \textbf{pó}pulos.\

9. Júdica me, Dómine, secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am, \ast\  et secúndum innocénti\textit{am} \textit{me}\textit{am} \textbf{su}per me.\

10. Consumétur nequítia peccatórum, et dí\textit{ri}\textit{ges} \textbf{jus}tum, \ast\  scrutans corda \textit{et} \textit{re}\textit{nes} \textbf{De}us.\

11. Justum adjutórium me\textit{um} \textit{a} \textbf{Dó}mino, \ast\  qui salvos fa\textit{cit} \textit{rec}\textit{tos} \textbf{cor}de.\

12. Deus judex justus, for\textit{tis}, \textit{et} \textbf{pá}tiens: \ast\  numquid iráscitur per \textit{sín}\textit{gu}\textit{los} \textbf{di}es?\

13. Nisi convérsi fuéritis, gládium su\textit{um} \textit{vi}\textbf{brá}bit: \ast\  arcum suum teténdit, et \textit{pa}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{il}lum.\

14. Et in eo parávit \textit{va}\textit{sa} \textbf{mor}tis: \ast\  sagíttas suas ardén\textit{ti}\textit{bus} \textit{ef}\textbf{fé}cit.\

15. Ecce partúriit \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  concépit dolórem, et péperit \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

16. Lacum apéruit, et ef\textit{fó}\textit{dit} \textbf{e}um: \ast\  et íncidit in fó\textit{ve}\textit{am} \textit{quam} \textbf{fe}cit.\

17. Convertétur dolor ejus in \textit{ca}\textit{put} \textbf{e}jus: \ast\  et in vérticem ipsíus iníquitas \textit{e}\textit{jus} \textit{de}\textbf{scén}det.\

18. Confitébor Dómino secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus: \ast\  et psallam nómini Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{al}\textbf{tís}simi.\

19. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

