2. Nequándo rápiat ut leo ánimam \textbf{me}am,~*  dum non est qui rédimat, neque qui \textbf{sal}vum \textbf{fá}ciat.\

3. Dómine, Deus meus, si feci \textbf{is}tud.~*  si est iníquitas in \textbf{má}nibus \textbf{me}is:\

4. Si réddidi retribuéntibus mihi \textbf{ma}la,~*  décidam mérito ab inimícis \textbf{me}is in\textbf{á}nis.\

5. Persequátur inimícus ánimam meam, \dag\  et comprehéndat, et concúlcet in terra vitam \textbf{me}am,~*  et glóriam meam in púlve\textbf{rem} de\textbf{dú}cat.\

6. Exsúrge, Dómine, in ira \textbf{tu}a:~*  et exaltáre in fínibus inimi\textbf{có}rum me\textbf{ó}rum.\

7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod man\textbf{dás}ti:~*  et synagóga populórum cir\textbf{cúm}da\textbf{bit} te.\

8. Et propter hanc in altum re\textbf{gré}dere:~*  Dóminus \textbf{jú}dicat \textbf{pó}pulos.\

9. Júdica me, Dómine, secúndum justítiam \textbf{me}am,~*  et secúndum innocéntiam \textbf{me}am \textbf{su}per me.\

10. Consumétur nequítia peccatórum, et díriges \textbf{jus}tum,~*  scrutans corda et \textbf{re}nes \textbf{De}us.\

11. Justum adjutórium meum a \textbf{Dó}mino,~*  qui salvos facit \textbf{rec}tos \textbf{cor}de.\

12. Deus judex justus, fortis, et \textbf{pá}tiens:~*  numquid iráscitur per \textbf{sín}gulos \textbf{di}es?\

13. Nisi convérsi fuéritis, gládium suum vi\textbf{brá}bit:~*  arcum suum teténdit, et pa\textbf{rá}vit \textbf{il}lum.\

14. Et in eo parávit vasa \textbf{mor}tis:~*  sagíttas suas ardénti\textbf{bus} ef\textbf{fé}cit.\

15. Ecce partúriit injus\textbf{tí}tiam:~*  concépit dolórem, et péperit in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem.\

16. Lacum apéruit, et effódit \textbf{e}um:~*  et íncidit in fóve\textbf{am} quam \textbf{fe}cit.\

17. Convertétur dolor ejus in caput \textbf{e}jus:~*  et in vérticem ipsíus iníquitas \textbf{e}jus de\textbf{scén}det.\

18. Confitébor Dómino secúndum justítiam \textbf{e}jus:~*  et psallam nómini Dómi\textbf{ni} al\textbf{tís}simi.\

19. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

