2. Nequándo rápiat ut leo áni\textit{mam} \textbf{me}am, \ast\  dum non est qui rédimat, neque qui \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}ciat.\

3. Dómine, Deus meus, si fe\textit{ci} \textbf{is}tud. \ast\  si est iníquitas in má\textit{ni}\textit{bus} \textbf{me}is:\

4. Si réddidi retribuéntibus mi\textit{hi} \textbf{ma}la, \ast\  décidam mérito ab inimícis me\textit{is} \textit{in}\textbf{á}nis.\

5. Persequátur inimícus ánimam meam, \dag\  et comprehéndat, et concúlcet in terra vi\textit{tam} \textbf{me}am, \ast\  et glóriam meam in púlve\textit{rem} \textit{de}\textbf{dú}cat.\

6. Exsúrge, Dómine, in i\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et exaltáre in fínibus inimicó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.\

7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod \textit{man}\textbf{dás}ti: \ast\  et synagóga populórum cir\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} te.\

8. Et propter hanc in altum \textit{re}\textbf{gré}dere: \ast\  Dóminus jú\textit{di}\textit{cat} \textbf{pó}pulos.\

9. Júdica me, Dómine, secúndum justíti\textit{am} \textbf{me}am, \ast\  et secúndum innocéntiam \textit{me}\textit{am} \textbf{su}per me.\

10. Consumétur nequítia peccatórum, et díri\textit{ges} \textbf{jus}tum, \ast\  scrutans corda et \textit{re}\textit{nes} \textbf{De}us.\

11. Justum adjutórium meum \textit{a} \textbf{Dó}mino, \ast\  qui salvos facit \textit{rec}\textit{tos} \textbf{cor}de.\

12. Deus judex justus, fortis, \textit{et} \textbf{pá}tiens: \ast\  numquid iráscitur per sín\textit{gu}\textit{los} \textbf{di}es?\

13. Nisi convérsi fuéritis, gládium suum \textit{vi}\textbf{brá}bit: \ast\  arcum suum teténdit, et pa\textit{rá}\textit{vit} \textbf{il}lum.\

14. Et in eo parávit va\textit{sa} \textbf{mor}tis: \ast\  sagíttas suas ardénti\textit{bus} \textit{ef}\textbf{fé}cit.\

15. Ecce partúriit in\textit{jus}\textbf{tí}tiam: \ast\  concépit dolórem, et péperit in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

16. Lacum apéruit, et effó\textit{dit} \textbf{e}um: \ast\  et íncidit in fóve\textit{am} \textit{quam} \textbf{fe}cit.\

17. Convertétur dolor ejus in ca\textit{put} \textbf{e}jus: \ast\  et in vérticem ipsíus iníquitas e\textit{jus} \textit{de}\textbf{scén}det.\

18. Confitébor Dómino secúndum justíti\textit{am} \textbf{e}jus: \ast\  et psallam nómini Dómi\textit{ni} \textit{al}\textbf{tís}simi.\

19. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

