2. Inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am, \ast\  \textit{et} \textbf{sal}\textbf{va} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{lo}cum mu\textbf{ní}tum: \ast\  ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}\textbf{ci}as.\

4. Quóniam firma\textbf{mén}tum \textbf{me}um, \ast\  et refúgium \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu.\

5. Deus meus, éripe me de manu \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris, \ast\  et de manu contra legem agéntis \textit{et} \textit{in}\textbf{í}qui:\

6. Quóniam tu es patiéntia \textbf{me}a, \textbf{Dó}mine: \ast\  Dómine, spes mea a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a.\

7. In te confirmátus \textbf{sum} ex \textbf{ú}tero: \ast\  de ventre matris meæ tu es pro\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.\

8. In te cantátio mea semper: \dag\  tamquam prodígium \textbf{fac}tus sum \textbf{mul}tis: \ast\  et tu ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{for}tis.\

9. Repleátur os meum laude, ut cantem \textbf{gló}riam \textbf{tu}am: \ast\  tota die magnitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am.\

10. Ne projícias me in témpore \textbf{se}nec\textbf{tú}tis: \ast\  cum defécerit virtus mea, ne \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me.\

11. Quia dixérunt inimíci \textbf{me}i \textbf{mi}hi: \ast\  et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecé\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.\

12. Dicéntes: Deus derelíquit eum, \dag\  persequímini, et compre\textbf{hén}dite \textbf{e}um: \ast\  quia non est \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}\textbf{pi}at.\

13. Deus ne elon\textbf{gé}ris \textbf{a} me: \ast\  Deus meus, in auxílium \textit{me}\textit{um} \textbf{ré}\textbf{spi}ce.\

14. Confundántur, et defíciant detrahéntes \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ: \ast\  operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.\

15. Ego autem \textbf{sem}per spe\textbf{rá}bo: \ast\  et adjíciam super omnem \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

16. Os meum annuntiábit jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am: \ast\  tota die salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.\

17. Quóniam non cognóvi litteratúram, \dag\  introíbo in pot\textbf{én}tias \textbf{Dó}mini: \ast\  Dómine, memorábor justítiæ tu\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.\

18. Deus, docuísti me a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a: \ast\  et usque nunc pronuntiábo mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.\

19. Et usque in se\textbf{néc}tam et \textbf{sé}nium: \ast\  Deus, ne \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me,\

20. Donec annúntiem \textbf{brá}chium \textbf{tu}um \ast\  generatióni omni, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}\textbf{ra} est:\

21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus, \dag\  usque in altíssima, quæ fe\textbf{cís}ti ma\textbf{gná}lia: \ast\  Deus, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?\

22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas: \dag\  et convérsus vi\textbf{vi}fi\textbf{cás}ti me: \ast\  et de abýssis terræ íterum \textit{re}\textit{du}\textbf{xís}\textbf{ti} me:\

23. Multiplicásti magnifi\textbf{cén}tiam \textbf{tu}am: \ast\  et convérsus conso\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.\

24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am: \ast\  Deus, psallam tibi in cíthara, \textit{Sanc}\textit{tus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.\

25. Exsultábunt lábia mea cum can\textbf{tá}vero \textbf{ti}bi: \ast\  et ánima mea, quam \textit{red}\textit{e}\textbf{mís}ti.\

26. Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am: \ast\  cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.\

27. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

28. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

