2. Inclína ad me aurem \textbf{tu}am, \ast\  \textit{et} \textbf{sal}\textbf{va} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in locum mu\textbf{ní}tum: \ast\  ut salvum \textit{me} \textbf{fá}\textbf{ci}as.\

4. Quóniam firmaméntum \textbf{me}um, \ast\  et refúgium me\textit{um} \textbf{es} tu.\

5. Deus meus, éripe me de manu pecca\textbf{tó}ris, \ast\  et de manu contra legem agéntis et \textit{in}\textbf{í}qui:\

6. Quóniam tu es patiéntia mea, \textbf{Dó}mine: \ast\  Dómine, spes mea a juventú\textit{te} \textbf{me}a.\

7. In te confirmátus sum ex \textbf{ú}tero: \ast\  de ventre matris meæ tu es protéc\textit{tor} \textbf{me}us.\

8. In te cantátio mea semper: \dag\  tamquam prodígium factus sum \textbf{mul}tis: \ast\  et tu adjú\textit{tor} \textbf{for}tis.\

9. Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam \textbf{tu}am: \ast\  tota die magnitúdi\textit{nem} \textbf{tu}am.\

10. Ne projícias me in témpore senec\textbf{tú}tis: \ast\  cum defécerit virtus mea, ne de\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me.\

11. Quia dixérunt inimíci mei \textbf{mi}hi: \ast\  et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt \textit{in} \textbf{u}num.\

12. Dicéntes: Deus derelíquit eum, \dag\  persequímini, et comprehéndite \textbf{e}um: \ast\  quia non est qui \textit{e}\textbf{rí}\textbf{pi}at.\

13. Deus ne elongéris \textbf{a} me: \ast\  Deus meus, in auxílium me\textit{um} \textbf{ré}\textbf{spi}ce.\

14. Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ \textbf{me}æ: \ast\  operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.\

15. Ego autem semper spe\textbf{rá}bo: \ast\  et adjíciam super omnem lau\textit{dem} \textbf{tu}am.\

16. Os meum annuntiábit justítiam \textbf{tu}am: \ast\  tota die salutá\textit{re} \textbf{tu}um.\

17. Quóniam non cognóvi litteratúram, \dag\  introíbo in poténtias \textbf{Dó}mini: \ast\  Dómine, memorábor justítiæ tuæ \textit{so}\textbf{lí}us.\

18. Deus, docuísti me a juventúte \textbf{me}a: \ast\  et usque nunc pronuntiábo mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a.\

19. Et usque in senéctam et \textbf{sé}nium: \ast\  Deus, ne de\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me,\

20. Donec annúntiem bráchium \textbf{tu}um \ast\  generatióni omni, quæ \textit{ven}\textbf{tú}\textbf{ra} est:\

21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus, \dag\  usque in altíssima, quæ fecísti ma\textbf{gná}lia: \ast\  Deus, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?\

22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas: \dag\  et convérsus vivifi\textbf{cás}ti me: \ast\  et de abýssis terræ íterum re\textit{du}\textbf{xís}\textbf{ti} me:\

23. Multiplicásti magnificéntiam \textbf{tu}am: \ast\  et convérsus consolá\textit{tus} \textbf{es} me.\

24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \textbf{tu}am: \ast\  Deus, psallam tibi in cíthara, Sanc\textit{tus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.\

25. Exsultábunt lábia mea cum cantávero \textbf{ti}bi: \ast\  et ánima mea, quam red\textit{e}\textbf{mís}ti.\

26. Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \textbf{tu}am: \ast\  cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.\

27. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

28. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

