2. Inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am,~*  et \textbf{sal}va me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{lo}cum mu\textbf{ní}tum:~*  ut \textbf{sal}vum me \textbf{fá}cias.\

4. Quóniam firma\textbf{mén}tum \textbf{me}um,~*  et refúgium \textbf{me}um \textbf{es} tu.\

5. Deus meus, éripe me de manu \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris,~*  et de manu contra legem agéntis \textbf{et} in\textbf{í}qui:\

6. Quóniam tu es patiéntia \textbf{me}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~*  Dómine, spes mea a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a.\

7. In te confirmátus \textbf{sum} ex \textbf{ú}\textbf{te}ro:~*  de ventre matris meæ tu es pro\textbf{téc}tor \textbf{me}us.\

8. In te cantátio mea semper: \dag\  tamquam prodígium \textbf{fac}tus sum \textbf{mul}tis:~*  et tu ad\textbf{jú}tor \textbf{for}tis.\

9. Repleátur os meum laude, ut cantem \textbf{gló}riam \textbf{tu}am:~*  tota die magni\textbf{tú}dinem \textbf{tu}am.\

10. Ne projícias me in témpore \textbf{se}nec\textbf{tú}tis:~*  cum defécerit virtus mea, ne \textbf{de}re\textbf{lín}quas me.\

11. Quia dixérunt inimíci \textbf{me}i \textbf{mi}hi:~*  et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\textbf{cé}runt in \textbf{u}num.\

12. Dicéntes: Deus derelíquit eum, \dag\  persequímini, et compre\textbf{hén}dite \textbf{e}um:~*  quia non est \textbf{qui} e\textbf{rí}piat.\

13. Deus ne elon\textbf{gé}ris \textbf{a} me:~*  Deus meus, in auxílium \textbf{me}um \textbf{ré}spice.\

14. Confundántur, et defíciant detrahéntes \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ:~*  operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textbf{ma}la \textbf{mi}hi.\

15. Ego autem \textbf{sem}per spe\textbf{rá}bo:~*  et adjíciam super omnem \textbf{lau}dem \textbf{tu}am.\

16. Os meum annuntiábit jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am:~*  tota die salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um.\

17. Quóniam non cognóvi litteratúram, \dag\  introíbo in pot\textbf{én}tias \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~*  Dómine, memorábor justítiæ \textbf{tu}æ so\textbf{lí}us.\

18. Deus, docuísti me a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~*  et usque nunc pronuntiábo mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a.\

19. Et usque in se\textbf{néc}tam et \textbf{sé}\textbf{ni}um:~*  Deus, ne \textbf{de}re\textbf{lín}quas me,\

20. Donec annúntiem \textbf{brá}chium \textbf{tu}um~*  generatióni omni, \textbf{quæ} ven\textbf{tú}ra est:\

21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus, \dag\  usque in altíssima, quæ fe\textbf{cís}ti ma\textbf{gná}\textbf{li}a:~*  Deus, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi?\

22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas: \dag\  et convérsus vi\textbf{vi}fi\textbf{cás}\textbf{ti} me:~*  et de abýssis terræ íterum \textbf{re}du\textbf{xís}ti me:\

23. Multiplicásti magnifi\textbf{cén}tiam \textbf{tu}am:~*  et convérsus conso\textbf{lá}tus \textbf{es} me.\

24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am:~*  Deus, psallam tibi in cíthara, \textbf{Sanc}tus \textbf{Is}raël.\

25. Exsultábunt lábia mea cum can\textbf{tá}vero \textbf{ti}bi:~*  et ánima mea, quam \textbf{red}e\textbf{mís}ti.\

26. Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am:~*  cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textbf{ma}la \textbf{mi}hi.\

27. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

28. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

