2. Inclína ad me \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am,~*  \textit{et} \textbf{sal}\textbf{va} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in lo\textit{cum} \textit{mu}\textbf{ní}tum:~*  ut \textit{sal}\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}\textbf{ci}as.\

4. Quóniam firma\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um,~*  et refúgi\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu.\

5. Deus meus, éripe me de manu \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris,~*  et de manu contra legem agén\textit{tis} \textit{et} \textit{in}\textbf{í}qui:\

6. Quóniam tu es patiéntia \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~*  Dómine, spes mea a ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a.\

7. In te confirmátus \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero:~*  de ventre matris meæ tu es \textit{pro}\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.\

8. In te cantátio mea semper: \dag\  tamquam prodígium fac\textit{tus} \textit{sum} \textbf{mul}tis:~*  et tu \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{for}tis.\

9. Repleátur os meum laude, ut cantem gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am:~*  tota die magni\textit{tú}\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am.\

10. Ne projícias me in témpore \textit{se}\textit{nec}\textbf{tú}tis:~*  cum defécerit virtus mea, \textit{ne} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me.\

11. Quia dixérunt inimíci \textit{me}\textit{i} \textbf{mi}hi:~*  et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\textit{cé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.\

12. Dicéntes: Deus derelíquit eum, \dag\  persequímini, et comprehén\textit{di}\textit{te} \textbf{e}um:~*  quia non \textit{est} \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}\textbf{pi}at.\

13. Deus ne elon\textit{gé}\textit{ris} \textbf{a} me:~*  Deus meus, in auxíli\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{ré}\textbf{spi}ce.\

14. Confundántur, et defíciant detrahéntes á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ:~*  operiántur confusióne et pudóre, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.\

15. Ego autem sem\textit{per} \textit{spe}\textbf{rá}bo:~*  et adjíciam super om\textit{nem} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

16. Os meum annuntiábit justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~*  tota die sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.\

17. Quóniam non cognóvi litteratúram, \dag\  introíbo in potén\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini:~*  Dómine, memorábor justítiæ \textit{tu}\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.\

18. Deus, docuísti me a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a:~*  et usque nunc pronuntiábo mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.\

19. Et usque in senéc\textit{tam} \textit{et} \textbf{sé}nium:~*  Deus, \textit{ne} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}\textbf{quas} me,\

20. Donec annúntiem brá\textit{chi}\textit{um} \textbf{tu}um~*  generatióni om\textit{ni}, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}\textbf{ra} est:\

21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus, \dag\  usque in altíssima, quæ fecís\textit{ti} \textit{ma}\textbf{gná}lia:~*  Deus, quis \textit{sí}\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?\

22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas: \dag\  et convérsus vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}ti me:~*  et de abýssis terræ íte\textit{rum} \textit{re}\textit{du}\textbf{xís}\textbf{ti} me:\

23. Multiplicásti magnificén\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~*  et convérsus con\textit{so}\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.\

24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am:~*  Deus, psallam tibi in cítha\textit{ra}, \textit{Sanc}\textit{tus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.\

25. Exsultábunt lábia mea cum cantá\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ti}bi:~*  et ánima mea, \textit{quam} \textit{red}\textit{e}\textbf{mís}ti.\

26. Sed et lingua mea tota die meditábitur justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~*  cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.\

27. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

28. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

