2. Inclína ad me au\textit{rem} \textbf{tu}am, \ast\  \textit{et} \textbf{sal}va me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in locum \textit{mu}\textbf{ní}tum: \ast\  ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.\

4. Quóniam firmamén\textit{tum} \textbf{me}um, \ast\  et refúgium \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu.\

5. Deus meus, éripe me de manu pec\textit{ca}\textbf{tó}ris, \ast\  et de manu contra legem agéntis \textit{et} \textit{in}\textbf{í}qui:\

6. Quóniam tu es patiéntia me\textit{a}, \textbf{Dó}mine: \ast\  Dómine, spes mea a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a.\

7. In te confirmátus sum \textit{ex} \textbf{ú}tero: \ast\  de ventre matris meæ tu es pro\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.\

8. In te cantátio mea semper: \dag\  tamquam prodígium factus \textit{sum} \textbf{mul}tis: \ast\  et tu ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{for}tis.\

9. Repleátur os meum laude, ut cantem glóri\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  tota die magnitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am.\

10. Ne projícias me in témpore se\textit{nec}\textbf{tú}tis: \ast\  cum defécerit virtus mea, ne \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me.\

11. Quia dixérunt inimíci me\textit{i} \textbf{mi}hi: \ast\  et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecé\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.\

12. Dicéntes: Deus derelíquit eum, \dag\  persequímini, et comprehéndi\textit{te} \textbf{e}um: \ast\  quia non est \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}piat.\

13. Deus ne elongé\textit{ris} \textbf{a} me: \ast\  Deus meus, in auxílium \textit{me}\textit{um} \textbf{ré}spice.\

14. Confundántur, et defíciant detrahéntes áni\textit{mæ} \textbf{me}æ: \ast\  operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.\

15. Ego autem semper \textit{spe}\textbf{rá}bo: \ast\  et adjíciam super omnem \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

16. Os meum annuntiábit justíti\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  tota die salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.\

17. Quóniam non cognóvi litteratúram, \dag\  introíbo in poténti\textit{as} \textbf{Dó}mini: \ast\  Dómine, memorábor justítiæ tu\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.\

18. Deus, docuísti me a juventú\textit{te} \textbf{me}a: \ast\  et usque nunc pronuntiábo mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.\

19. Et usque in senéctam \textit{et} \textbf{sé}nium: \ast\  Deus, ne \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me,\

20. Donec annúntiem bráchi\textit{um} \textbf{tu}um \ast\  generatióni omni, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}ra est:\

21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus, \dag\  usque in altíssima, quæ fecísti \textit{ma}\textbf{gná}lia: \ast\  Deus, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?\

22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas: \dag\  et convérsus vivi\textit{fi}\textbf{cás}ti me: \ast\  et de abýssis terræ íterum \textit{re}\textit{du}\textbf{xís}ti me:\

23. Multiplicásti magnificénti\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  et convérsus conso\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.\

24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritá\textit{tem} \textbf{tu}am: \ast\  Deus, psallam tibi in cíthara, \textit{Sanc}\textit{tus} \textbf{Is}raël.\

25. Exsultábunt lábia mea cum cantáve\textit{ro} \textbf{ti}bi: \ast\  et ánima mea, quam \textit{red}\textit{e}\textbf{mís}ti.\

26. Sed et lingua mea tota die meditábitur justíti\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.\

27. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

28. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

