2. Judicáre pópulum tuum in jus\textbf{tí}tia,~*  et páuperes tuos in \textit{ju}\textbf{dí}cio.\

3. Suscípiant montes pacem \textbf{pó}pulo:~*  et colles \textit{jus}\textbf{tí}tiam.\

4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fílios \textbf{páu}perum:~*  et humiliábit calumni\textit{a}\textbf{tó}rem.\

5. Et permanébit cum sole, et ante \textbf{lu}nam,~*  in generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

6. Descéndet sicut plúvia in \textbf{vel}lus:~*  et sicut stillicídia stillántia su\textit{per} \textbf{ter}ram.\

7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abundántia \textbf{pa}cis:~*  donec auferá\textit{tur} \textbf{lu}na.\

8. Et dominábitur a mari usque ad \textbf{ma}re:~*  et a flúmine usque ad términos orbis \textit{ter}\textbf{rá}rum.\

9. Coram illo prócident Æ\textbf{thí}opes:~*  et inimíci ejus ter\textit{ram} \textbf{lin}gent.\

10. Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \textbf{óf}ferent:~*  reges Arabum et Saba dona \textit{ad}\textbf{dú}cent.\

11. Et adorábunt eum omnes reges \textbf{ter}ræ:~*  omnes Gentes sérvi\textit{ent} \textbf{e}i:\

12. Quia liberábit páuperem a pot\textbf{én}te:~*  et páuperem, cui non erat \textit{ad}\textbf{jú}tor.\

13. Parcet páuperi et \textbf{ín}opi:~*  et ánimas páuperum sal\textit{vas} \textbf{fá}ciet.\

14. Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\textbf{ó}rum:~*  et honorábile nomen eórum co\textit{ram} \textbf{il}lo.\

15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ, \dag\  et adorábunt de ipso \textbf{sem}per:~*  tota die benedí\textit{cent} \textbf{e}i.\

16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium, \dag\  superextollétur super Líbanum fructus \textbf{e}jus:~*  et florébunt de civitáte sicut fe\textit{num} \textbf{ter}ræ.\

17. Sit nomen ejus benedíctum in \textbf{sǽ}cula:~*  ante solem pérmanet no\textit{men} \textbf{e}jus.\

18. Et benedicéntur in ipso omnes tribus \textbf{ter}ræ:~*  omnes Gentes magnificá\textit{bunt} \textbf{e}um.\

19. Benedíctus Dóminus, Deus \textbf{Is}raël,~*  qui facit mirabíli\textit{a} \textbf{so}lus.\

20. Et benedíctum nomen majestátis ejus in æ\textbf{tér}num:~*  et replébitur majestáte ejus omnis terra: fi\textit{at}, \textbf{fi}at.\

21. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

