2. Judicáre pópulum tuum \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}tia, \ast\  et páuperes tu\textit{os} \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}o.\

3. Suscípiant montes \textit{pa}\textit{cem} \textbf{pó}pulo: \ast\  et \textit{col}\textit{les} \textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}am.\

4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fí\textit{li}\textit{os} \textbf{páu}perum: \ast\  et humiliábit ca\textit{lum}\textit{ni}\textit{a}\textbf{tó}rem.\

5. Et permanébit cum sole, et \textit{an}\textit{te} \textbf{lu}nam, \ast\  in generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

6. Descéndet sicut plúvi\textit{a} \textit{in} \textbf{vel}lus: \ast\  et sicut stillicídia stillánti\textit{a} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.\

7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abundán\textit{ti}\textit{a} \textbf{pa}cis: \ast\  donec au\textit{fe}\textit{rá}\textit{tur} \textbf{lu}na.\

8. Et dominábitur a mari us\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}re: \ast\  et a flúmine usque ad términos \textit{or}\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum.\

9. Coram illo próci\textit{dent} \textit{Æ}\textbf{thí}opes: \ast\  et inimíci e\textit{jus} \textit{ter}\textit{ram} \textbf{lin}gent.\

10. Reges Tharsis, et ínsulæ mú\textit{ne}\textit{ra} \textbf{óf}ferent: \ast\  reges Arabum et Saba \textit{do}\textit{na} \textit{ad}\textbf{dú}cent.\

11. Et adorábunt eum omnes \textit{re}\textit{ges} \textbf{ter}ræ: \ast\  omnes Gentes \textit{sér}\textit{vi}\textit{ent} \textbf{e}i:\

12. Quia liberábit páuperem \textit{a} \textit{pot}\textbf{én}te: \ast\  et páuperem, cui non \textit{e}\textit{rat} \textit{ad}\textbf{jú}tor.\

13. Parcet páupe\textit{ri} \textit{et} \textbf{ín}opi: \ast\  et ánimas páupe\textit{rum} \textit{sal}\textit{vas} \textbf{fá}\textbf{ci}et.\

14. Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et honorábile nomen eó\textit{rum} \textit{co}\textit{ram} \textbf{il}lo.\

15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ, \dag\  et adorábunt de \textit{ip}\textit{so} \textbf{sem}per: \ast\  tota die be\textit{ne}\textit{dí}\textit{cent} \textbf{e}i.\

16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium, \dag\  superextollétur super Líbanum \textit{fruc}\textit{tus} \textbf{e}jus: \ast\  et florébunt de civitáte sic\textit{ut} \textit{fe}\textit{num} \textbf{ter}ræ.\

17. Sit nomen ejus benedíc\textit{tum} \textit{in} \textbf{sǽ}cula: \ast\  ante solem pérma\textit{net} \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.\

18. Et benedicéntur in ipso omnes \textit{tri}\textit{bus} \textbf{ter}ræ: \ast\  omnes Gentes magni\textit{fi}\textit{cá}\textit{bunt} \textbf{e}um.\

19. Benedíctus Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël, \ast\  qui facit mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{so}lus.\

20. Et benedíctum nomen majestátis ejus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  et replébitur majestáte ejus omnis ter\textit{ra}: \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.\

21. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

