2. Judicáre pópulum tuum \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}tia, \ast\  et páuperes tuos in ju\textbf{dí}cio.\

3. Suscípiant montes \textit{pa}\textit{cem} \textbf{pó}pulo: \ast\  et colles jus\textbf{tí}tiam.\

4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fí\textit{li}\textit{os} \textbf{páu}perum: \ast\  et humiliábit calumnia\textbf{tó}rem.\

5. Et permanébit cum sole, et \textit{an}\textit{te} \textbf{lu}nam, \ast\  in generatióne et generati\textbf{ó}nem.\

6. Descéndet sicut plúvi\textit{a} \textit{in} \textbf{vel}lus: \ast\  et sicut stillicídia stillántia super \textbf{ter}ram.\

7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abundán\textit{ti}\textit{a} \textbf{pa}cis: \ast\  donec auferátur \textbf{lu}na.\

8. Et dominábitur a mari us\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}re: \ast\  et a flúmine usque ad términos orbis ter\textbf{rá}rum.\

9. Coram illo próci\textit{dent} \textit{Æ}\textbf{thí}opes: \ast\  et inimíci ejus terram \textbf{lin}gent.\

10. Reges Tharsis, et ínsulæ mú\textit{ne}\textit{ra} \textbf{óf}ferent: \ast\  reges Arabum et Saba dona ad\textbf{dú}cent.\

11. Et adorábunt eum omnes \textit{re}\textit{ges} \textbf{ter}ræ: \ast\  omnes Gentes sérvient \textbf{e}i:\

12. Quia liberábit páuperem \textit{a} \textit{pot}\textbf{én}te: \ast\  et páuperem, cui non erat ad\textbf{jú}tor.\

13. Parcet páupe\textit{ri} \textit{et} \textbf{ín}opi: \ast\  et ánimas páuperum salvas \textbf{fá}ciet.\

14. Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et honorábile nomen eórum coram \textbf{il}lo.\

15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ, \dag\  et adorábunt de \textit{ip}\textit{so} \textbf{sem}per: \ast\  tota die benedícent \textbf{e}i.\

16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium, \dag\  superextollétur super Líbanum \textit{fruc}\textit{tus} \textbf{e}jus: \ast\  et florébunt de civitáte sicut fenum \textbf{ter}ræ.\

17. Sit nomen ejus benedíc\textit{tum} \textit{in} \textbf{sǽ}cula: \ast\  ante solem pérmanet nomen \textbf{e}jus.\

18. Et benedicéntur in ipso omnes \textit{tri}\textit{bus} \textbf{ter}ræ: \ast\  omnes Gentes magnificábunt \textbf{e}um.\

19. Benedíctus Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël, \ast\  qui facit mirabília \textbf{so}lus.\

20. Et benedíctum nomen majestátis ejus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  et replébitur majestáte ejus omnis terra: fiat, \textbf{fi}at.\

21. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

