2. Mei autem pene mo\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{pe}des: \ast\  pene effúsi \textit{sunt} \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}i.\

3. Quia zelávi su\textit{per} \textit{in}\textbf{í}quos, \ast\  pacem pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{rum} \textbf{vi}dens.\

4. Quia non est respéctus mor\textit{ti} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et firmaméntum in \textit{pla}\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

5. In labóre hó\textit{mi}\textit{num} \textbf{non} sunt: \ast\  et cum homínibus non \textit{fla}\textit{gel}\textit{la}\textbf{bún}tur:\

6. Ideo ténuit e\textit{os} \textit{su}\textbf{pér}bia, \ast\  opérti sunt iniquitáte et impi\textit{e}\textit{tá}\textit{te} \textbf{su}a.\

7. Pródiit quasi ex ádipe iníqui\textit{tas} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  transiérunt in \textit{af}\textit{féc}\textit{tum} \textbf{cor}dis.\

8. Cogitavérunt, et locúti \textit{sunt} \textit{ne}\textbf{quí}tiam: \ast\  iniquitátem in ex\textit{cél}\textit{so} \textit{lo}\textbf{cú}\textbf{ti} sunt.\

9. Posuérunt in cæ\textit{lum} \textit{os} \textbf{su}um: \ast\  et lingua eórum trans\textit{í}\textit{vit} \textit{in} \textbf{ter}ra.\

10. Ideo convertétur pó\textit{pu}\textit{lus} \textbf{me}us hic: \ast\  et dies pleni inveni\textit{én}\textit{tur} \textit{in} \textbf{e}is.\

11. Et dixérunt: Quómo\textit{do} \textit{scit} \textbf{De}us, \ast\  et si est sciénti\textit{a} \textit{in} \textit{ex}\textbf{cél}so?\

12. Ecce ipsi peccatóres, et abundán\textit{tes} \textit{in} \textbf{sǽ}culo, \ast\  obtinu\textit{é}\textit{runt} \textit{di}\textbf{ví}\textbf{ti}as.\

13. Et dixi: Ergo sine causa justificá\textit{vi} \textit{cor} \textbf{me}um, \ast\  et lavi inter innocén\textit{tes} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.\

14. Et fui flagellátus \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e, \ast\  et castigátio mea \textit{in} \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}nis.\

15. Si dicé\textit{bam}: \textit{Nar}\textbf{rá}bo sic: \ast\  ecce natiónem filiórum tuó\textit{rum} \textit{re}\textit{pro}\textbf{bá}vi.\

16. Existimábam ut co\textit{gnó}\textit{sce}\textbf{rem} hoc, \ast\  \textit{la}\textit{bor} \textit{est} \textbf{an}\textbf{te} me.\

17. Donec intrem in Sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}i: \ast\  et intélligam in novís\textit{si}\textit{mis} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Verúmtamen propter dolos posu\textit{ís}\textit{ti} \textbf{e}is: \ast\  dejecísti eos dum \textit{al}\textit{le}\textit{va}\textbf{rén}tur.\

19. Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \textit{de}\textit{fe}\textbf{cé}runt: \ast\  periérunt propter ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.\

20. Velut sómnium surgén\textit{ti}\textit{um}, \textbf{Dó}mine, \ast\  in civitáte tua imáginem ipsórum ad \textit{ní}\textit{hi}\textit{lum} \textbf{réd}\textbf{i}ges.\

21. Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \textit{com}\textit{mu}\textbf{tá}ti sunt: \ast\  et ego ad níhilum redáctus \textit{sum}, \textit{et} \textit{ne}\textbf{scí}vi.\

22. Ut juméntum fac\textit{tus} \textit{sum} \textbf{a}pud te: \ast\  et e\textit{go} \textit{sem}\textit{per} \textbf{te}cum.\

23. Tenuísti manum déxteram meam: \dag\  et in voluntáte tua \textit{de}\textit{du}\textbf{xís}ti me, \ast\  et cum glóri\textit{a} \textit{su}\textit{sce}\textbf{pís}\textbf{ti} me.\

24. Quid enim mihi \textit{est} \textit{in} \textbf{cæ}lo? \ast\  et a te quid vólu\textit{i} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram?\

25. Defécit caro mea, \textit{et} \textit{cor} \textbf{me}um: \ast\  Deus cordis mei, et pars mea De\textit{us} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.\

26. Quia ecce, qui elóngant se a \textit{te}, \textit{per}\textbf{í}bunt: \ast\  perdidísti omnes, qui for\textit{ni}\textit{cán}\textit{tur} \textbf{abs} te.\

27. Mihi autem adhærére \textit{De}\textit{o} \textbf{bo}num est: \ast\  pónere in Dómino \textit{De}\textit{o} \textit{spem} \textbf{me}am:\

28. Ut annúntiem omnes prædicati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as, \ast\  in portis \textit{fí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.\

29. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

30. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

