2. Mei autem pene moti \textit{sunt} \textbf{pe}des:~*  pene effúsi sunt \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}i.\

3. Quia zelávi super \textit{in}\textbf{í}quos,~*  pacem pecca\textit{tó}\textit{rum} \textbf{vi}dens.\

4. Quia non est respéctus morti \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et firmaméntum in pla\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

5. In labóre hómi\textit{num} \textbf{non} sunt:~*  et cum homínibus non fla\textit{gel}\textit{la}\textbf{bún}tur:\

6. Ideo ténuit eos \textit{su}\textbf{pér}bia,~*  opérti sunt iniquitáte et impie\textit{tá}\textit{te} \textbf{su}a.\

7. Pródiit quasi ex ádipe iníquitas \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  transiérunt in af\textit{féc}\textit{tum} \textbf{cor}dis.\

8. Cogitavérunt, et locúti sunt \textit{ne}\textbf{quí}tiam:~*  iniquitátem in excél\textit{so} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.\

9. Posuérunt in cælum \textit{os} \textbf{su}um:~*  et lingua eórum transí\textit{vit} \textit{in} \textbf{ter}ra.\

10. Ideo convertétur pópu\textit{lus} \textbf{me}us hic:~*  et dies pleni invenién\textit{tur} \textit{in} \textbf{e}is.\

11. Et dixérunt: Quómodo \textit{scit} \textbf{De}us,~*  et si est sciéntia \textit{in} \textit{ex}\textbf{cél}so?\

12. Ecce ipsi peccatóres, et abundántes \textit{in} \textbf{sǽ}culo,~*  obtinué\textit{runt} \textit{di}\textbf{ví}tias.\

13. Et dixi: Ergo sine causa justificávi \textit{cor} \textbf{me}um,~*  et lavi inter innocéntes \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.\

14. Et fui flagellátus to\textit{ta} \textbf{di}e,~*  et castigátio mea in \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}nis.\

15. Si dicébam: \textit{Nar}\textbf{rá}bo sic:~*  ecce natiónem filiórum tuórum \textit{re}\textit{pro}\textbf{bá}vi.\

16. Existimábam ut cognó\textit{sce}\textbf{rem} hoc,~*  la\textit{bor} \textit{est} \textbf{an}te me.\

17. Donec intrem in Sanctuári\textit{um} \textbf{De}i:~*  et intélligam in novíssi\textit{mis} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Verúmtamen propter dolos posuís\textit{ti} \textbf{e}is:~*  dejecísti eos dum al\textit{le}\textit{va}\textbf{rén}tur.\

19. Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito de\textit{fe}\textbf{cé}runt:~*  periérunt propter iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.\

20. Velut sómnium surgénti\textit{um}, \textbf{Dó}mine,~*  in civitáte tua imáginem ipsórum ad ní\textit{hi}\textit{lum} \textbf{réd}iges.\

21. Quia inflammátum est cor meum, et renes mei com\textit{mu}\textbf{tá}ti sunt:~*  et ego ad níhilum redáctus sum, \textit{et} \textit{ne}\textbf{scí}vi.\

22. Ut juméntum factus \textit{sum} \textbf{a}pud te:~*  et ego \textit{sem}\textit{per} \textbf{te}cum.\

23. Tenuísti manum déxteram meam: \dag\  et in voluntáte tua de\textit{du}\textbf{xís}ti me,~*  et cum glória \textit{su}\textit{sce}\textbf{pís}ti me.\

24. Quid enim mihi est \textit{in} \textbf{cæ}lo?~*  et a te quid vólui \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram?\

25. Defécit caro mea, et \textit{cor} \textbf{me}um:~*  Deus cordis mei, et pars mea Deus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.\

26. Quia ecce, qui elóngant se a te, \textit{per}\textbf{í}bunt:~*  perdidísti omnes, qui forni\textit{cán}\textit{tur} \textbf{abs} te.\

27. Mihi autem adhærére De\textit{o} \textbf{bo}num est:~*  pónere in Dómino De\textit{o} \textit{spem} \textbf{me}am:\

28. Ut annúntiem omnes prædicatió\textit{nes} \textbf{tu}as,~*  in portis fí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.\

29. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

30. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

