2. Mei autem pene \textbf{mo}ti sunt \textbf{pe}des:~*  pene effúsi sunt \textbf{gres}sus \textbf{me}i.\

3. Quia zelávi \textbf{su}per in\textbf{í}quos,~*  pacem pecca\textbf{tó}rum \textbf{vi}dens.\

4. Quia non est respéctus \textbf{mor}ti e\textbf{ó}rum:~*  et firmaméntum in \textbf{pla}ga e\textbf{ó}rum.\

5. In labóre \textbf{hó}minum \textbf{non} sunt:~*  et cum homínibus non fla\textbf{gel}la\textbf{bún}tur:\

6. Ideo ténuit \textbf{e}os su\textbf{pér}bia,~*  opérti sunt iniquitáte et impie\textbf{tá}te \textbf{su}a.\

7. Pródiit quasi ex ádipe iníqui\textbf{tas} e\textbf{ó}rum:~*  transiérunt in af\textbf{féc}tum \textbf{cor}dis.\

8. Cogitavérunt, et locúti \textbf{sunt} ne\textbf{quí}tiam:~*  iniquitátem in ex\textbf{cél}so lo\textbf{cú}ti sunt.\

9. Posuérunt in \textbf{cæ}lum os \textbf{su}um:~*  et lingua eórum trans\textbf{í}vit in \textbf{ter}ra.\

10. Ideo convertétur \textbf{pó}pulus \textbf{me}us hic:~*  et dies pleni inveni\textbf{én}tur in \textbf{e}is.\

11. Et dixérunt: Quómo\textbf{do} scit \textbf{De}us,~*  et si est sciéntia \textbf{in} ex\textbf{cél}so?\

12. Ecce ipsi peccatóres, et abun\textbf{dán}tes in \textbf{sǽ}culo,~*  obtinu\textbf{é}runt di\textbf{ví}tias.\

13. Et dixi: Ergo sine causa justifi\textbf{cá}vi cor \textbf{me}um,~*  et lavi inter innocéntes \textbf{ma}nus \textbf{me}as.\

14. Et fui flagellátus \textbf{to}ta \textbf{di}e,~*  et castigátio mea in \textbf{ma}tu\textbf{tí}nis.\

15. Si di\textbf{cé}bam: Nar\textbf{rá}bo sic:~*  ecce natiónem filiórum tuórum \textbf{re}pro\textbf{bá}vi.\

16. Existimábam ut co\textbf{gnó}sce\textbf{rem} hoc,~*  \textbf{la}bor est \textbf{an}te me.\

17. Donec intrem in Sanctu\textbf{á}rium \textbf{De}i:~*  et intélligam in novíssi\textbf{mis} e\textbf{ó}rum.\

18. Verúmtamen propter dolos posu\textbf{ís}ti \textbf{e}is:~*  dejecísti eos dum al\textbf{le}va\textbf{rén}tur.\

19. Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \textbf{de}fe\textbf{cé}runt:~*  periérunt propter iniqui\textbf{tá}tem \textbf{su}am.\

20. Velut sómnium sur\textbf{gén}tium, \textbf{Dó}mine,~*  in civitáte tua imáginem ipsórum ad \textbf{ní}hilum \textbf{réd}iges.\

21. Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \textbf{com}mu\textbf{tá}ti sunt:~*  et ego ad níhilum redáctus sum, \textbf{et} ne\textbf{scí}vi.\

22. Ut juméntum \textbf{fac}tus sum \textbf{a}pud te:~*  et ego \textbf{sem}per \textbf{te}cum.\

23. Tenuísti manum déxteram meam: \dag\  et in voluntáte tua \textbf{de}du\textbf{xís}ti me,~*  et cum glória \textbf{su}sce\textbf{pís}ti me.\

24. Quid enim mihi \textbf{est} in \textbf{cæ}lo?~*  et a te quid vólui \textbf{su}per \textbf{ter}ram?\

25. Defécit caro mea, \textbf{et} cor \textbf{me}um:~*  Deus cordis mei, et pars mea Deus \textbf{in} æ\textbf{tér}num.\

26. Quia ecce, qui elóngant se a \textbf{te}, per\textbf{í}bunt:~*  perdidísti omnes, qui forni\textbf{cán}tur \textbf{abs} te.\

27. Mihi autem adhærére \textbf{De}o \textbf{bo}num est:~*  pónere in Dómino \textbf{De}o spem \textbf{me}am:\

28. Ut annúntiem omnes prædicati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as,~*  in portis \textbf{fí}liæ \textbf{Si}on.\

29. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

30. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

