2. Mei autem pene \textit{mo}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{pe}des: \ast\  pene effúsi sunt gres\textit{sus} \textbf{me}i.\

3. Quia zelávi \textit{su}\textit{per} \textit{in}\textbf{í}quos, \ast\  pacem peccató\textit{rum} \textbf{vi}dens.\

4. Quia non est respéctus \textit{mor}\textit{ti} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et firmaméntum in plaga \textit{e}\textbf{ó}rum.\

5. In labóre \textit{hó}\textit{mi}\textit{num} \textbf{non} sunt: \ast\  et cum homínibus non flagel\textit{la}\textbf{bún}tur:\

6. Ideo ténuit \textit{e}\textit{os} \textit{su}\textbf{pér}bia, \ast\  opérti sunt iniquitáte et impietá\textit{te} \textbf{su}a.\

7. Pródiit quasi ex ádipe iní\textit{qui}\textit{tas} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  transiérunt in afféc\textit{tum} \textbf{cor}dis.\

8. Cogitavérunt, et locú\textit{ti} \textit{sunt} \textit{ne}\textbf{quí}tiam: \ast\  iniquitátem in excélso \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.\

9. Posuérunt in \textit{cæ}\textit{lum} \textit{os} \textbf{su}um: \ast\  et lingua eórum transívit \textit{in} \textbf{ter}ra.\

10. Ideo convertétur \textit{pó}\textit{pu}\textit{lus} \textbf{me}us hic: \ast\  et dies pleni inveniéntur \textit{in} \textbf{e}is.\

11. Et dixérunt: Quó\textit{mo}\textit{do} \textit{scit} \textbf{De}us, \ast\  et si est sciéntia in \textit{ex}\textbf{cél}so?\

12. Ecce ipsi peccatóres, et abun\textit{dán}\textit{tes} \textit{in} \textbf{sǽ}culo, \ast\  obtinuérunt \textit{di}\textbf{ví}tias.\

13. Et dixi: Ergo sine causa justifi\textit{cá}\textit{vi} \textit{cor} \textbf{me}um, \ast\  et lavi inter innocéntes ma\textit{nus} \textbf{me}as.\

14. Et fui flagellá\textit{tus} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e, \ast\  et castigátio mea in ma\textit{tu}\textbf{tí}nis.\

15. Si di\textit{cé}\textit{bam}: \textit{Nar}\textbf{rá}bo sic: \ast\  ecce natiónem filiórum tuórum re\textit{pro}\textbf{bá}vi.\

16. Existimábam ut \textit{co}\textit{gnó}\textit{sce}\textbf{rem} hoc, \ast\  labor \textit{est} \textbf{an}te me.\

17. Donec intrem in Sanctu\textit{á}\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}i: \ast\  et intélligam in novíssimis \textit{e}\textbf{ó}rum.\

18. Verúmtamen propter dolos po\textit{su}\textit{ís}\textit{ti} \textbf{e}is: \ast\  dejecísti eos dum alle\textit{va}\textbf{rén}tur.\

19. Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbi\textit{to} \textit{de}\textit{fe}\textbf{cé}runt: \ast\  periérunt propter iniquitá\textit{tem} \textbf{su}am.\

20. Velut sómnium sur\textit{gén}\textit{ti}\textit{um}, \textbf{Dó}mine, \ast\  in civitáte tua imáginem ipsórum ad níhi\textit{lum} \textbf{réd}iges.\

21. Quia inflammátum est cor meum, et renes me\textit{i} \textit{com}\textit{mu}\textbf{tá}ti sunt: \ast\  et ego ad níhilum redáctus sum, et \textit{ne}\textbf{scí}vi.\

22. Ut juméntum \textit{fac}\textit{tus} \textit{sum} \textbf{a}pud te: \ast\  et ego sem\textit{per} \textbf{te}cum.\

23. Tenuísti manum déxteram meam: \dag\  et in voluntáte tu\textit{a} \textit{de}\textit{du}\textbf{xís}ti me, \ast\  et cum glória su\textit{sce}\textbf{pís}ti me.\

24. Quid enim mi\textit{hi} \textit{est} \textit{in} \textbf{cæ}lo? \ast\  et a te quid vólui su\textit{per} \textbf{ter}ram?\

25. Defécit caro me\textit{a}, \textit{et} \textit{cor} \textbf{me}um: \ast\  Deus cordis mei, et pars mea Deus in \textit{æ}\textbf{tér}num.\

26. Quia ecce, qui elóngant se \textit{a} \textit{te}, \textit{per}\textbf{í}bunt: \ast\  perdidísti omnes, qui fornicán\textit{tur} \textbf{abs} te.\

27. Mihi autem adhæré\textit{re} \textit{De}\textit{o} \textbf{bo}num est: \ast\  pónere in Dómino Deo \textit{spem} \textbf{me}am:\

28. Ut annúntiem omnes prædica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as, \ast\  in portis fíli\textit{æ} \textbf{Si}on.\

29. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

30. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

