2. Memor esto congregati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ: \ast\  quam possedísti \textbf{ab} in\textbf{í}tio.\

3. Redemísti virgam heredi\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ: \ast\  mons Sion, in quo habi\textbf{tás}ti in \textbf{e}o.\

4. Leva manus tuas in supérbias e\textbf{ó}rum in \textbf{fi}nem: \ast\  quanta malignátus est ini\textbf{mí}cus in \textbf{sanc}to!\

5. Et gloriáti sunt \textbf{qui} o\textbf{dé}\textbf{runt} te: \ast\  in médio solemni\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ.\

6. Posuérunt signa \textbf{su}a, \textbf{si}gna: \ast\  et non cognovérunt sicut in éxitu \textbf{su}per \textbf{sum}mum.\

7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textbf{in} id\textbf{íp}sum: \ast\  in secúri et áscia deje\textbf{cé}runt \textbf{e}am.\

8. Incendérunt igni sanctu\textbf{á}rium \textbf{tu}um: \ast\  in terra polluérunt tabernáculum \textbf{nó}minis \textbf{tu}i.\

9. Dixérunt in corde suo cognátio e\textbf{ó}rum \textbf{si}mul: \ast\  Quiéscere faciámus omnes dies festos \textbf{De}i a \textbf{ter}ra.\

10. Signa nostra non vídimus, jam non \textbf{est} pro\textbf{phé}ta: \ast\  et nos non co\textbf{gnó}scet \textbf{ám}plius.\

11. Usquequo, Deus, improperábit \textbf{in}i\textbf{mí}cus: \ast\  irrítat adversárius nomen \textbf{tu}um in \textbf{fi}nem?\

12. Ut quid avértis manum tuam, et \textbf{déx}teram \textbf{tu}am, \ast\  de médio sinu \textbf{tu}o in \textbf{fi}nem?\

13. Deus autem Rex noster \textbf{an}te \textbf{sǽ}\textbf{cu}la: \ast\  operátus est salútem in \textbf{mé}dio \textbf{ter}ræ.\

14. Tu confirmásti in virtúte \textbf{tu}a \textbf{ma}re: \ast\  contribulásti cápita dra\textbf{có}num in \textbf{a}quis.\

15. Tu confregísti cápi\textbf{ta} dra\textbf{có}nis: \ast\  dedísti eum escam pópu\textbf{lis} Æ\textbf{thí}opum.\

16. Tu dirupísti fontes, \textbf{et} tor\textbf{rén}tes \ast\  tu siccásti \textbf{flú}vios \textbf{E}than.\

17. Tuus est dies, et \textbf{tu}a \textbf{est} nox: \ast\  tu fabricátus es au\textbf{ró}ram et \textbf{so}lem.\

18. Tu fecísti omnes \textbf{tér}minos \textbf{ter}ræ: \ast\  æstátem et ver tu plas\textbf{más}ti \textbf{e}a.\

19. Memor esto hujus, inimícus imprope\textbf{rá}vit \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  et pópulus insípiens incitávit \textbf{no}men \textbf{tu}um.\

20. Ne tradas béstiis ánimas confi\textbf{tén}tes \textbf{ti}bi, \ast\  et ánimas páuperum tuórum ne oblivis\textbf{cá}ris in \textbf{fi}nem.\

21. Réspice in testa\textbf{mén}tum \textbf{tu}um: \ast\  quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus in\textbf{i}qui\textbf{tá}tum.\

22. Ne avertátur húmilis \textbf{fac}tus con\textbf{fú}sus: \ast\  pauper et inops laudábunt \textbf{no}men \textbf{tu}um.\

23. Exsúrge, Deus, júdica \textbf{cau}sam \textbf{tu}am: \ast\  memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \textbf{to}ta \textbf{di}e.\

24. Ne obliviscáris voces inimi\textbf{có}rum tu\textbf{ó}rum: \ast\  supérbia eórum, qui te odérunt, a\textbf{scén}dit \textbf{sem}per.\

25. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

