2. Memor esto congregati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ:~*  quam possedísti ab \textit{in}\textbf{í}tio.\

3. Redemísti virgam heredi\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ:~*  mons Sion, in quo habitásti \textit{in} \textbf{e}o.\

4. Leva manus tuas in supérbias e\textbf{ó}rum in \textbf{fi}nem:~*  quanta malignátus est inimícus \textit{in} \textbf{sanc}to!\

5. Et gloriáti sunt \textbf{qui} o\textbf{dé}\textbf{runt} te:~*  in médio solemnitá\textit{tis} \textbf{tu}æ.\

6. Posuérunt signa \textbf{su}a, \textbf{si}gna:~*  et non cognovérunt sicut in éxitu su\textit{per} \textbf{sum}mum.\

7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textbf{in} id\textbf{íp}sum:~*  in secúri et áscia dejecé\textit{runt} \textbf{e}am.\

8. Incendérunt igni sanctu\textbf{á}rium \textbf{tu}um:~*  in terra polluérunt tabernáculum nómi\textit{nis} \textbf{tu}i.\

9. Dixérunt in corde suo cognátio e\textbf{ó}rum \textbf{si}mul:~*  Quiéscere faciámus omnes dies festos Dei \textit{a} \textbf{ter}ra.\

10. Signa nostra non vídimus, jam non \textbf{est} pro\textbf{phé}ta:~*  et nos non cognó\textit{scet} \textbf{ám}plius.\

11. Usquequo, Deus, improperábit \textbf{in}i\textbf{mí}cus:~*  irrítat adversárius nomen tuum \textit{in} \textbf{fi}nem?\

12. Ut quid avértis manum tuam, et \textbf{déx}teram \textbf{tu}am,~*  de médio sinu tuo \textit{in} \textbf{fi}nem?\

13. Deus autem Rex noster \textbf{an}te \textbf{sǽ}\textbf{cu}la:~*  operátus est salútem in médi\textit{o} \textbf{ter}ræ.\

14. Tu confirmásti in virtúte \textbf{tu}a \textbf{ma}re:~*  contribulásti cápita dracónum \textit{in} \textbf{a}quis.\

15. Tu confregísti cápi\textbf{ta} dra\textbf{có}nis:~*  dedísti eum escam pópulis \textit{Æ}\textbf{thí}opum.\

16. Tu dirupísti fontes, \textbf{et} tor\textbf{rén}tes~*  tu siccásti flúvi\textit{os} \textbf{E}than.\

17. Tuus est dies, et \textbf{tu}a \textbf{est} nox:~*  tu fabricátus es auróram \textit{et} \textbf{so}lem.\

18. Tu fecísti omnes \textbf{tér}minos \textbf{ter}ræ:~*  æstátem et ver tu plasmás\textit{ti} \textbf{e}a.\

19. Memor esto hujus, inimícus imprope\textbf{rá}vit \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~*  et pópulus insípiens incitávit no\textit{men} \textbf{tu}um.\

20. Ne tradas béstiis ánimas confi\textbf{tén}tes \textbf{ti}bi,~*  et ánimas páuperum tuórum ne obliviscáris \textit{in} \textbf{fi}nem.\

21. Réspice in testa\textbf{mén}tum \textbf{tu}um:~*  quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus ini\textit{qui}\textbf{tá}tum.\

22. Ne avertátur húmilis \textbf{fac}tus con\textbf{fú}sus:~*  pauper et inops laudábunt no\textit{men} \textbf{tu}um.\

23. Exsúrge, Deus, júdica \textbf{cau}sam \textbf{tu}am:~*  memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt to\textit{ta} \textbf{di}e.\

24. Ne obliviscáris voces inimi\textbf{có}rum tu\textbf{ó}rum:~*  supérbia eórum, qui te odérunt, ascén\textit{dit} \textbf{sem}per.\

25. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

