2. Memor esto congregati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ: \ast\  quam possedísti ab in\textbf{í}tio.\

3. Redemísti virgam heredi\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ: \ast\  mons Sion, in quo habitásti in \textbf{e}o.\

4. Leva manus tuas in supérbias eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  quanta malignátus est inimícus in \textbf{sanc}to!\

5. Et gloriáti sunt \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt te: \ast\  in médio solemnitátis \textbf{tu}æ.\

6. Posuérunt signa \textit{su}\textit{a}, \textbf{si}gna: \ast\  et non cognovérunt sicut in éxitu super \textbf{sum}mum.\

7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textit{in} \textit{id}\textbf{íp}sum: \ast\  in secúri et áscia dejecérunt \textbf{e}am.\

8. Incendérunt igni sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}um: \ast\  in terra polluérunt tabernáculum nóminis \textbf{tu}i.\

9. Dixérunt in corde suo cognátio e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{si}mul: \ast\  Quiéscere faciámus omnes dies festos Dei a \textbf{ter}ra.\

10. Signa nostra non vídimus, jam non \textit{est} \textit{pro}\textbf{phé}ta: \ast\  et nos non cognóscet \textbf{ám}plius.\

11. Usquequo, Deus, improperábit \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}cus: \ast\  irrítat adversárius nomen tuum in \textbf{fi}nem?\

12. Ut quid avértis manum tuam, et déx\textit{te}\textit{ram} \textbf{tu}am, \ast\  de médio sinu tuo in \textbf{fi}nem?\

13. Deus autem Rex noster \textit{an}\textit{te} \textbf{sǽ}cula: \ast\  operátus est salútem in médio \textbf{ter}ræ.\

14. Tu confirmásti in virtúte \textit{tu}\textit{a} \textbf{ma}re: \ast\  contribulásti cápita dracónum in \textbf{a}quis.\

15. Tu confregísti cápi\textit{ta} \textit{dra}\textbf{có}nis: \ast\  dedísti eum escam pópulis Æ\textbf{thí}opum.\

16. Tu dirupísti fontes, \textit{et} \textit{tor}\textbf{rén}tes \ast\  tu siccásti flúvios \textbf{E}than.\

17. Tuus est dies, et \textit{tu}\textit{a} \textbf{est} nox: \ast\  tu fabricátus es auróram et \textbf{so}lem.\

18. Tu fecísti omnes tér\textit{mi}\textit{nos} \textbf{ter}ræ: \ast\  æstátem et ver tu plasmásti \textbf{e}a.\

19. Memor esto hujus, inimícus imprope\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}mino: \ast\  et pópulus insípiens incitávit nomen \textbf{tu}um.\

20. Ne tradas béstiis ánimas confi\textit{tén}\textit{tes} \textbf{ti}bi, \ast\  et ánimas páuperum tuórum ne obliviscáris in \textbf{fi}nem.\

21. Réspice in testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{tu}um: \ast\  quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus iniqui\textbf{tá}tum.\

22. Ne avertátur húmilis fac\textit{tus} \textit{con}\textbf{fú}sus: \ast\  pauper et inops laudábunt nomen \textbf{tu}um.\

23. Exsúrge, Deus, júdica \textit{cau}\textit{sam} \textbf{tu}am: \ast\  memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt tota \textbf{di}e.\

24. Ne obliviscáris voces inimicó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum: \ast\  supérbia eórum, qui te odérunt, ascéndit \textbf{sem}per.\

25. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

