2. Memor esto congregati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ:~*  quam possedís\textit{ti} \textit{ab} \textit{in}\textbf{í}\textbf{ti}o.\

3. Redemísti virgam heredi\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~*  mons Sion, in quo habi\textit{tás}\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}o.\

4. Leva manus tuas in supérbias eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{fi}nem:~*  quanta malignátus est ini\textit{mí}\textit{cus} \textit{in} \textbf{sanc}to!\

5. Et gloriáti sunt \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt te:~*  in médio solem\textit{ni}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ.\

6. Posuérunt signa \textit{su}\textit{a}, \textbf{si}gna:~*  et non cognovérunt sicut in éxi\textit{tu} \textit{su}\textit{per} \textbf{sum}mum.\

7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textit{in} \textit{id}\textbf{íp}sum:~*  in secúri et áscia de\textit{je}\textit{cé}\textit{runt} \textbf{e}am.\

8. Incendérunt igni sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}um:~*  in terra polluérunt tabernáculum \textit{nó}\textit{mi}\textit{nis} \textbf{tu}i.\

9. Dixérunt in corde suo cognátio e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{si}mul:~*  Quiéscere faciámus omnes dies festos \textit{De}\textit{i} \textit{a} \textbf{ter}ra.\

10. Signa nostra non vídimus, jam non \textit{est} \textit{pro}\textbf{phé}ta:~*  et nos non \textit{co}\textit{gnó}\textit{scet} \textbf{ám}\textbf{pli}us.\

11. Usquequo, Deus, improperábit \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}cus:~*  irrítat adversárius nomen \textit{tu}\textit{um} \textit{in} \textbf{fi}nem?\

12. Ut quid avértis manum tuam, et déx\textit{te}\textit{ram} \textbf{tu}am,~*  de médio sinu \textit{tu}\textit{o} \textit{in} \textbf{fi}nem?\

13. Deus autem Rex noster \textit{an}\textit{te} \textbf{sǽ}cula:~*  operátus est salútem in \textit{mé}\textit{di}\textit{o} \textbf{ter}ræ.\

14. Tu confirmásti in virtúte \textit{tu}\textit{a} \textbf{ma}re:~*  contribulásti cápita dra\textit{có}\textit{num} \textit{in} \textbf{a}quis.\

15. Tu confregísti cápi\textit{ta} \textit{dra}\textbf{có}nis:~*  dedísti eum escam pó\textit{pu}\textit{lis} \textit{Æ}\textbf{thí}\textbf{o}pum.\

16. Tu dirupísti fontes, \textit{et} \textit{tor}\textbf{rén}tes~*  tu siccásti \textit{flú}\textit{vi}\textit{os} \textbf{E}than.\

17. Tuus est dies, et \textit{tu}\textit{a} \textbf{est} nox:~*  tu fabricátus es au\textit{ró}\textit{ram} \textit{et} \textbf{so}lem.\

18. Tu fecísti omnes tér\textit{mi}\textit{nos} \textbf{ter}ræ:~*  æstátem et ver tu \textit{plas}\textit{más}\textit{ti} \textbf{e}a.\

19. Memor esto hujus, inimícus imprope\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}mino:~*  et pópulus insípiens incitá\textit{vit} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.\

20. Ne tradas béstiis ánimas confi\textit{tén}\textit{tes} \textbf{ti}bi,~*  et ánimas páuperum tuórum ne oblivis\textit{cá}\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

21. Réspice in testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{tu}um:~*  quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tum.\

22. Ne avertátur húmilis fac\textit{tus} \textit{con}\textbf{fú}sus:~*  pauper et inops laudá\textit{bunt} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.\

23. Exsúrge, Deus, júdica \textit{cau}\textit{sam} \textbf{tu}am:~*  memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte \textit{sunt} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.\

24. Ne obliviscáris voces inimicó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~*  supérbia eórum, qui te odérunt, \textit{a}\textit{scén}\textit{dit} \textbf{sem}per.\

25. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

