2. Memor esto congregatiónis \textbf{tu}æ: \ast\  quam possedísti \textit{ab} \textit{in}\textbf{í}tio.\

3. Redemísti virgam hereditátis \textbf{tu}æ: \ast\  mons Sion, in quo habitás\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}o.\

4. Leva manus tuas in supérbias eórum in \textbf{fi}nem: \ast\  quanta malignátus est inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{sanc}to!\

5. Et gloriáti sunt qui o\textbf{dé}runt te: \ast\  in médio solemni\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ.\

6. Posuérunt signa sua, \textbf{si}gna: \ast\  et non cognovérunt sicut in éxitu \textit{su}\textit{per} \textbf{sum}mum.\

7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus in id\textbf{íp}sum: \ast\  in secúri et áscia deje\textit{cé}\textit{runt} \textbf{e}am.\

8. Incendérunt igni sanctuárium \textbf{tu}um: \ast\  in terra polluérunt tabernáculum nó\textit{mi}\textit{nis} \textbf{tu}i.\

9. Dixérunt in corde suo cognátio eórum \textbf{si}mul: \ast\  Quiéscere faciámus omnes dies festos De\textit{i} \textit{a} \textbf{ter}ra.\

10. Signa nostra non vídimus, jam non est pro\textbf{phé}ta: \ast\  et nos non co\textit{gnó}\textit{scet} \textbf{ám}plius.\

11. Usquequo, Deus, improperábit ini\textbf{mí}cus: \ast\  irrítat adversárius nomen tu\textit{um} \textit{in} \textbf{fi}nem?\

12. Ut quid avértis manum tuam, et déxteram \textbf{tu}am, \ast\  de médio sinu tu\textit{o} \textit{in} \textbf{fi}nem?\

13. Deus autem Rex noster ante \textbf{sǽ}cula: \ast\  operátus est salútem in mé\textit{di}\textit{o} \textbf{ter}ræ.\

14. Tu confirmásti in virtúte tua \textbf{ma}re: \ast\  contribulásti cápita dracó\textit{num} \textit{in} \textbf{a}quis.\

15. Tu confregísti cápita dra\textbf{có}nis: \ast\  dedísti eum escam pópu\textit{lis} \textit{Æ}\textbf{thí}opum.\

16. Tu dirupísti fontes, et tor\textbf{rén}tes \ast\  tu siccásti flú\textit{vi}\textit{os} \textbf{E}than.\

17. Tuus est dies, et tua \textbf{est} nox: \ast\  tu fabricátus es auró\textit{ram} \textit{et} \textbf{so}lem.\

18. Tu fecísti omnes términos \textbf{ter}ræ: \ast\  æstátem et ver tu plas\textit{más}\textit{ti} \textbf{e}a.\

19. Memor esto hujus, inimícus improperávit \textbf{Dó}mino: \ast\  et pópulus insípiens incitávit \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.\

20. Ne tradas béstiis ánimas confiténtes \textbf{ti}bi, \ast\  et ánimas páuperum tuórum ne obliviscá\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

21. Réspice in testaméntum \textbf{tu}um: \ast\  quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tum.\

22. Ne avertátur húmilis factus con\textbf{fú}sus: \ast\  pauper et inops laudábunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.\

23. Exsúrge, Deus, júdica causam \textbf{tu}am: \ast\  memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.\

24. Ne obliviscáris voces inimicórum tu\textbf{ó}rum: \ast\  supérbia eórum, qui te odérunt, a\textit{scén}\textit{dit} \textbf{sem}per.\

25. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

