2. Memor esto congrega\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ:~*  quam possedísti ab \textit{in}\textbf{í}tio.\

3. Redemísti virgam here\textit{di}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~*  mons Sion, in quo habitásti \textit{in} \textbf{e}o.\

4. Leva manus tuas in supérbias e\textit{ó}\textit{rum} \textit{in} \textbf{fi}nem:~*  quanta malignátus est inimícus \textit{in} \textbf{sanc}to!\

5. Et gloriáti \textit{sunt} \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt te:~*  in médio solemnitá\textit{tis} \textbf{tu}æ.\

6. Posuérunt si\textit{gna} \textit{su}\textit{a}, \textbf{si}gna:~*  et non cognovérunt sicut in éxitu su\textit{per} \textbf{sum}mum.\

7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas e\textit{jus} \textit{in} \textit{id}\textbf{íp}sum:~*  in secúri et áscia dejecé\textit{runt} \textbf{e}am.\

8. Incendérunt igni sanctu\textit{á}\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}um:~*  in terra polluérunt tabernáculum nómi\textit{nis} \textbf{tu}i.\

9. Dixérunt in corde suo cognátio \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{si}mul:~*  Quiéscere faciámus omnes dies festos Dei \textit{a} \textbf{ter}ra.\

10. Signa nostra non vídimus, jam \textit{non} \textit{est} \textit{pro}\textbf{phé}ta:~*  et nos non cognó\textit{scet} \textbf{ám}plius.\

11. Usquequo, Deus, improperá\textit{bit} \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}cus:~*  irrítat adversárius nomen tuum \textit{in} \textbf{fi}nem?\

12. Ut quid avértis manum tuam, et \textit{déx}\textit{te}\textit{ram} \textbf{tu}am,~*  de médio sinu tuo \textit{in} \textbf{fi}nem?\

13. Deus autem Rex nos\textit{ter} \textit{an}\textit{te} \textbf{sǽ}cula:~*  operátus est salútem in médi\textit{o} \textbf{ter}ræ.\

14. Tu confirmásti in virtú\textit{te} \textit{tu}\textit{a} \textbf{ma}re:~*  contribulásti cápita dracónum \textit{in} \textbf{a}quis.\

15. Tu confregísti cá\textit{pi}\textit{ta} \textit{dra}\textbf{có}nis:~*  dedísti eum escam pópulis \textit{Æ}\textbf{thí}opum.\

16. Tu dirupísti fon\textit{tes}, \textit{et} \textit{tor}\textbf{rén}tes~*  tu siccásti flúvi\textit{os} \textbf{E}than.\

17. Tuus est dies, \textit{et} \textit{tu}\textit{a} \textbf{est} nox:~*  tu fabricátus es auróram \textit{et} \textbf{so}lem.\

18. Tu fecísti omnes \textit{tér}\textit{mi}\textit{nos} \textbf{ter}ræ:~*  æstátem et ver tu plasmás\textit{ti} \textbf{e}a.\

19. Memor esto hujus, inimícus impro\textit{pe}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}mino:~*  et pópulus insípiens incitávit no\textit{men} \textbf{tu}um.\

20. Ne tradas béstiis ánimas con\textit{fi}\textit{tén}\textit{tes} \textbf{ti}bi,~*  et ánimas páuperum tuórum ne obliviscáris \textit{in} \textbf{fi}nem.\

21. Réspice in tes\textit{ta}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{tu}um:~*  quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus ini\textit{qui}\textbf{tá}tum.\

22. Ne avertátur húmilis \textit{fac}\textit{tus} \textit{con}\textbf{fú}sus:~*  pauper et inops laudábunt no\textit{men} \textbf{tu}um.\

23. Exsúrge, Deus, júdi\textit{ca} \textit{cau}\textit{sam} \textbf{tu}am:~*  memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt to\textit{ta} \textbf{di}e.\

24. Ne obliviscáris voces inimi\textit{có}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~*  supérbia eórum, qui te odérunt, ascén\textit{dit} \textbf{sem}per.\

25. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

