2. In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi, \dag\  mánibus meis nocte \textbf{con}tra \textbf{e}um:~*  et non \textbf{sum} de\textbf{cép}tus.\

3. Rénuit consolári ánima mea: \dag\  memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\textbf{er}ci\textbf{tá}\textbf{tus} sum:~*  et defécit \textbf{spí}ritus \textbf{me}us.\

4. Anticipavérunt vigílias \textbf{ó}culi \textbf{me}i:~*  turbátus sum, et non \textbf{sum} lo\textbf{cú}tus.\

5. Cogitávi \textbf{di}es an\textbf{tí}quos:~*  et annos ætérnos in \textbf{men}te \textbf{há}bui.\

6. Et meditátus sum nocte cum \textbf{cor}de \textbf{me}o,~*  et exercitábar, et scopébam \textbf{spí}ritum \textbf{me}um.\

7. Numquid in ætérnum pro\textbf{jí}ciet \textbf{De}us:~*  aut non appónet ut complacíti\textbf{or} sit \textbf{ad}huc?\

8. Aut in finem misericórdiam \textbf{su}am ab\textbf{scín}det,~*  a generatióne in gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem?\

9. Aut obliviscétur mise\textbf{ré}ri \textbf{De}us:~*  aut continébit in ira sua miseri\textbf{cór}dias \textbf{su}as?\

10. Et \textbf{di}xi: Nunc \textbf{cœ}pi:~*  hæc mutátio déxte\textbf{ræ} Ex\textbf{cél}si.\

11. Memor fui \textbf{ó}perum \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~*  quia memor ero ab inítio mirabíli\textbf{um} tu\textbf{ó}rum.\

12. Et meditábor in ómnibus o\textbf{pé}ribus \textbf{tu}is:~*  et in adinventiónibus tuis \textbf{ex}er\textbf{cé}bor.\

13. Deus, in sancto via tua: \dag\  quis Deus magnus sicut \textbf{De}us \textbf{nos}ter?~*  tu es Deus qui facis \textbf{mi}ra\textbf{bí}lia.\

14. Notam fecísti in pópulis vir\textbf{tú}tem \textbf{tu}am:~*  redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios \textbf{Ja}cob et \textbf{Jo}seph.\

15. Vidérunt te aquæ, Deus, vi\textbf{dé}runt te \textbf{a}quæ:~*  et timuérunt et turbátæ \textbf{sunt} a\textbf{býs}si.\

16. Multitúdo sóni\textbf{tus} a\textbf{quá}rum:~*  vocem de\textbf{dé}runt \textbf{nu}bes.\

17. Etenim sagíttæ \textbf{tu}æ \textbf{tráns}\textbf{e}unt:~*  vox tonítrui \textbf{tu}i in \textbf{ro}ta.\

18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ \textbf{or}bi \textbf{ter}ræ:~*  commóta est, et con\textbf{tré}muit \textbf{ter}ra.\

19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in \textbf{a}quis \textbf{mul}tis:~*  et vestígia tua non \textbf{co}gno\textbf{scén}tur.\

20. Deduxísti sicut oves \textbf{pó}pulum \textbf{tu}um,~*  in manu Móy\textbf{si} et \textbf{A}aron.\

21. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

