2. In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi, \dag\  mánibus meis nocte \textit{con}\textit{tra} \textbf{e}um: \ast\  et non sum de\textbf{cép}tus.\

3. Rénuit consolári ánima mea: \dag\  memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\textit{er}\textit{ci}\textbf{tá}tus sum: \ast\  et defécit spíritus \textbf{me}us.\

4. Anticipavérunt vigílias ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i: \ast\  turbátus sum, et non sum lo\textbf{cú}tus.\

5. Cogitávi di\textit{es} \textit{an}\textbf{tí}quos: \ast\  et annos ætérnos in mente \textbf{há}bui.\

6. Et meditátus sum nocte cum \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o, \ast\  et exercitábar, et scopébam spíritum \textbf{me}um.\

7. Numquid in ætérnum projí\textit{ci}\textit{et} \textbf{De}us: \ast\  aut non appónet ut complacítior sit \textbf{ad}huc?\

8. Aut in finem misericórdiam su\textit{am} \textit{ab}\textbf{scín}det, \ast\  a generatióne in generati\textbf{ó}nem?\

9. Aut obliviscétur mise\textit{ré}\textit{ri} \textbf{De}us: \ast\  aut continébit in ira sua misericórdias \textbf{su}as?\

10. Et di\textit{xi}: \textit{Nunc} \textbf{cœ}pi: \ast\  hæc mutátio déxteræ Ex\textbf{cél}si.\

11. Memor fui ó\textit{pe}\textit{rum} \textbf{Dó}mini: \ast\  quia memor ero ab inítio mirabílium tu\textbf{ó}rum.\

12. Et meditábor in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{tu}is: \ast\  et in adinventiónibus tuis exer\textbf{cé}bor.\

13. Deus, in sancto via tua: \dag\  quis Deus magnus sicut \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter? \ast\  tu es Deus qui facis mira\textbf{bí}lia.\

14. Notam fecísti in pópulis vir\textit{tú}\textit{tem} \textbf{tu}am: \ast\  redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Jacob et \textbf{Jo}seph.\

15. Vidérunt te aquæ, Deus, vidé\textit{runt} \textit{te} \textbf{a}quæ: \ast\  et timuérunt et turbátæ sunt a\textbf{býs}si.\

16. Multitúdo sóni\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum: \ast\  vocem dedérunt \textbf{nu}bes.\

17. Etenim sagíttæ \textit{tu}\textit{æ} \textbf{tráns}eunt: \ast\  vox tonítrui tui in \textbf{ro}ta.\

18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ \textit{or}\textit{bi} \textbf{ter}ræ: \ast\  commóta est, et contrémuit \textbf{ter}ra.\

19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis: \ast\  et vestígia tua non cogno\textbf{scén}tur.\

20. Deduxísti sicut oves pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{tu}um, \ast\  in manu Móysi et \textbf{A}aron.\

21. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

