2. In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi, \dag\  mánibus meis nocte contra \textbf{e}um: \ast\  et non \textbf{sum} de\textbf{cép}tus.\

3. Rénuit consolári ánima mea: \dag\  memor fui Dei, et delectátus sum, et exerci\textbf{tá}tus sum: \ast\  et defécit \textbf{spí}ritus \textbf{me}us.\

4. Anticipavérunt vigílias óculi \textbf{me}i: \ast\  turbátus sum, et non \textbf{sum} lo\textbf{cú}tus.\

5. Cogitávi dies an\textbf{tí}quos: \ast\  et annos ætérnos in \textbf{men}te \textbf{há}bui.\

6. Et meditátus sum nocte cum corde \textbf{me}o, \ast\  et exercitábar, et scopébam \textbf{spí}ritum \textbf{me}um.\

7. Numquid in ætérnum projíciet \textbf{De}us: \ast\  aut non appónet ut complacíti\textbf{or} sit \textbf{ad}huc?\

8. Aut in finem misericórdiam suam ab\textbf{scín}det, \ast\  a generatióne in gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem?\

9. Aut obliviscétur miseréri \textbf{De}us: \ast\  aut continébit in ira sua miseri\textbf{cór}dias \textbf{su}as?\

10. Et dixi: Nunc \textbf{cœ}pi: \ast\  hæc mutátio déxte\textbf{ræ} Ex\textbf{cél}si.\

11. Memor fui óperum \textbf{Dó}mini: \ast\  quia memor ero ab inítio mirabíli\textbf{um} tu\textbf{ó}rum.\

12. Et meditábor in ómnibus opéribus \textbf{tu}is: \ast\  et in adinventiónibus tuis \textbf{ex}er\textbf{cé}bor.\

13. Deus, in sancto via tua: \dag\  quis Deus magnus sicut Deus \textbf{nos}ter? \ast\  tu es Deus qui facis \textbf{mi}ra\textbf{bí}lia.\

14. Notam fecísti in pópulis virtútem \textbf{tu}am: \ast\  redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios \textbf{Ja}cob et \textbf{Jo}seph.\

15. Vidérunt te aquæ, Deus, vidérunt te \textbf{a}quæ: \ast\  et timuérunt et turbátæ \textbf{sunt} a\textbf{býs}si.\

16. Multitúdo sónitus a\textbf{quá}rum: \ast\  vocem de\textbf{dé}runt \textbf{nu}bes.\

17. Etenim sagíttæ tuæ \textbf{tráns}eunt: \ast\  vox tonítrui \textbf{tu}i in \textbf{ro}ta.\

18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ orbi \textbf{ter}ræ: \ast\  commóta est, et con\textbf{tré}muit \textbf{ter}ra.\

19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in aquis \textbf{mul}tis: \ast\  et vestígia tua non \textbf{co}gno\textbf{scén}tur.\

20. Deduxísti sicut oves pópulum \textbf{tu}um, \ast\  in manu Móy\textbf{si} et \textbf{A}aron.\

21. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

