2. Apériam in parábo\textit{lis} \textit{os} \textbf{me}um:~*  loquar propositió\textit{nes} \textit{ab} \textit{in}\textbf{í}\textbf{ti}o.\

3. Quanta audívimus et cognó\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}a:~*  et patres nostri nar\textit{ra}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{no}bis.\

4. Non sunt occultáta a fíli\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  in genera\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}\textbf{te}ra.\

5. Narrántes laudes Dómini, et vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus:~*  et mirabília \textit{e}\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}cit.\

6. Et suscitávit testimóni\textit{um} \textit{in} \textbf{Ja}cob:~*  et legem pó\textit{su}\textit{it} \textit{in} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.\

7. Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fí\textit{li}\textit{is} \textbf{su}is:~*  ut cognóscat gene\textit{rá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{ál}\textbf{te}ra.\

8. Fílii qui nascéntur, \textit{et} \textit{ex}\textbf{súr}gent,~*  et narrábunt \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{su}is.\

9. Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur ó\textit{pe}\textit{rum} \textbf{De}i:~*  et mandáta \textit{e}\textit{jus} \textit{ex}\textbf{quí}rant.\

10. Ne fiant sicut pa\textit{tres} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  generátio pra\textit{va} \textit{et} \textit{ex}\textbf{ás}\textbf{pe}rans.\

11. Generátio, quæ non diré\textit{xit} \textit{cor} \textbf{su}um:~*  et non est créditus cum Deo \textit{spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{e}jus.\

12. Fílii Ephrem intendéntes et mit\textit{tén}\textit{tes} \textbf{ar}cum:~*  convérsi sunt \textit{in} \textit{di}\textit{e} \textbf{bel}li.\

13. Non custodiérunt testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{De}i:~*  et in lege ejus nolué\textit{runt} \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}re.\

14. Et oblíti sunt benefac\textit{tó}\textit{rum} \textbf{e}jus:~*  et mirabílium ejus quæ \textit{os}\textit{tén}\textit{dit} \textbf{e}is.\

15. Coram pátribus eórum fecit mirabília in ter\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~*  \textit{in} \textit{cam}\textit{po} \textbf{Tá}\textbf{ne}os.\

16. Interrúpit mare, et per\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os:~*  et státuit aquas \textit{qua}\textit{si} \textit{in} \textbf{u}tre.\

17. Et dedúxit eos in nu\textit{be} \textit{di}\textbf{é}i:~*  et tota nocte in illumina\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{i}gnis.\

18. Interrúpit petram \textit{in} \textit{e}\textbf{ré}mo:~*  et adaquávit eos velut in \textit{a}\textit{býs}\textit{so} \textbf{mul}ta.\

19. Et edúxit a\textit{quam} \textit{de} \textbf{pe}tra:~*  et dedúxit tamquam \textit{flú}\textit{mi}\textit{na} \textbf{a}quas.\

20. Et apposuérunt adhuc pec\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}i:~*  in iram excitavérunt Excélsum \textit{in} \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so.\

21. Et tentavérunt Deum in cór\textit{di}\textit{bus} \textbf{su}is,~*  ut péterent escas a\textit{ni}\textit{má}\textit{bus} \textbf{su}is.\

22. Et male locúti \textit{sunt} \textit{de} \textbf{De}o:~*  dixérunt: Numquid póterit Deus paráre men\textit{sam} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to?\

23. Quóniam percússit petram, et flu\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}quæ:~*  et torréntes \textit{in}\textit{un}\textit{da}\textbf{vé}runt.\

24. Numquid et panem pót\textit{e}\textit{rit} \textbf{da}re,~*  aut paráre mensam \textit{pó}\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}o?\

25. Ideo audívit Dómi\textit{nus}, \textit{et} \textbf{dís}tulit:~*  et ignis accénsus est in Jacob, et ira a\textit{scén}\textit{dit} \textit{in} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.\

26. Quia non credidé\textit{runt} \textit{in} \textbf{De}o:~*  nec speravérunt in sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{e}jus:\

27. Et mandávit nú\textit{bi}\textit{bus} \textbf{dé}super:~*  et jánuas \textit{cæ}\textit{li} \textit{a}\textbf{pé}\textbf{ru}it.\

28. Et pluit illis manna ad \textit{man}\textit{du}\textbf{cán}dum:~*  et panem cæ\textit{li} \textit{de}\textit{dit} \textbf{e}is.\

29. Panem Angelórum mandu\textit{cá}\textit{vit} \textbf{ho}mo,~*  cibária misit eis \textit{in} \textit{ab}\textit{un}\textbf{dán}\textbf{ti}a.\

30. Tránstulit Aus\textit{trum} \textit{de} \textbf{cæ}lo:~*  et indúxit in virtú\textit{te} \textit{su}\textit{a} \textbf{A}\textbf{fri}cum.\

31. Et pluit super eos sicut púl\textit{ve}\textit{rem} \textbf{car}nes:~*  et sicut arénam maris volatí\textit{li}\textit{a} \textit{pen}\textbf{ná}ta.\

32. Et cecidérunt in médio castró\textit{rum} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  circa taberná\textit{cu}\textit{la} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

33. Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum át\textit{tu}\textit{lit} \textbf{e}is:~*  non sunt fraudáti a desi\textit{dé}\textit{ri}\textit{o} \textbf{su}o.\

34. Adhuc escæ eórum erant in o\textit{re} \textit{ip}\textbf{só}rum:~*  et ira Dei ascén\textit{dit} \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os\

35. Et occídit pin\textit{gues} \textit{e}\textbf{ó}rum,~*  et eléctos Isra\textit{ël} \textit{im}\textit{pe}\textbf{dí}vit.\

36. In ómnibus his pecca\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ad}huc:~*  et non credidérunt in mira\textit{bí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{e}jus.\

37. Et defecérunt in vanitáte di\textit{es} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et anni eórum cum fes\textit{ti}\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

38. Cum occíderet eos, quæ\textit{ré}\textit{bant} \textbf{e}um:~*  et revertebántur, et dilúculo veni\textit{é}\textit{bant} \textit{ad} \textbf{e}um.\

39. Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \textit{est} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et Deus excélsus red\textit{émp}\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}\textbf{rum} est.\

40. Et dilexérunt eum in \textit{o}\textit{re} \textbf{su}o,~*  et lingua sua men\textit{tí}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}i.\

41. Cor autem eórum non erat rec\textit{tum} \textit{cum} \textbf{e}o:~*  nec fidéles hábiti sunt in tes\textit{ta}\textit{mén}\textit{to} \textbf{e}jus.\

42. Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et non \textit{dis}\textit{pér}\textit{det} \textbf{e}os.\

43. Et abundávit ut avérteret \textit{i}\textit{ram} \textbf{su}am:~*  et non accéndit om\textit{nem} \textit{i}\textit{ram} \textbf{su}am:\

44. Et recordátus est \textit{qui}\textit{a} \textbf{ca}ro sunt:~*  spíritus va\textit{dens} \textit{et} \textit{non} \textbf{réd}\textbf{i}ens.\

45. Quóties exacerbavérunt eum \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to,~*  in iram concitavérunt eum \textit{in} \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so?\

46. Et convérsi sunt, et tenta\textit{vé}\textit{runt} \textbf{De}um:~*  et Sanctum Israël ex\textit{a}\textit{cer}\textit{ba}\textbf{vé}runt.\

47. Non sunt recordáti \textit{ma}\textit{nus} \textbf{e}jus,~*  die qua redémit eos de ma\textit{nu} \textit{tri}\textit{bu}\textbf{lán}tis.\

48. Sicut pósuit in Ægýpto \textit{si}\textit{gna} \textbf{su}a,~*  et prodígia sua \textit{in} \textit{cam}\textit{po} \textbf{Tá}\textbf{ne}os.\

49. Et convértit in sánguinem flúmi\textit{na} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et imbres e\textit{ó}\textit{rum}, \textit{ne} \textbf{bí}\textbf{be}rent.\

50. Misit in eos cœnomyíam, et com\textit{é}\textit{dit} \textbf{e}os:~*  et ranam, et dis\textit{pér}\textit{di}\textit{dit} \textbf{e}os.\

51. Et dedit ærúgini fruc\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et labóres e\textit{ó}\textit{rum} \textit{lo}\textbf{cús}tæ.\

52. Et occídit in grándine víne\textit{as} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et moros eó\textit{rum} \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na.\

53. Et trádidit grándini jumén\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et possessiónem \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{i}gni.\

54. Misit in eos iram indignati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:~*  indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per \textit{án}\textit{ge}\textit{los} \textbf{ma}los.\

55. Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animá\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et juménta eórum in \textit{mor}\textit{te} \textit{con}\textbf{clú}sit.\

56. Et percússit omne primogénitum in ter\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~*  primítias omnis labóris eórum in ta\textit{ber}\textit{ná}\textit{cu}\textbf{lis} Cham.\

57. Et ábstulit sicut oves pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~*  et perdúxit eos tamquam gre\textit{gem} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.\

58. Et dedúxit eos in spe, et non \textit{ti}\textit{mu}\textbf{é}runt:~*  et inimícos eórum o\textit{pé}\textit{ru}\textit{it} \textbf{ma}re.\

59. Et indúxit eos in montem sanctificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ:~*  montem, quem acquisívit \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{e}jus.\

60. Et ejécit a fácie e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Gen}tes:~*  et sorte divísit eis terram in funículo dis\textit{tri}\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

61. Et habitáre fecit in tabernácu\textit{lis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  \textit{tri}\textit{bus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.\

62. Et tentavérunt, et exacerbavérunt De\textit{um} \textit{ex}\textbf{cél}sum:~*  et testimónia ejus non \textit{cus}\textit{to}\textit{di}\textbf{é}runt.\

63. Et avertérunt se, et non serva\textit{vé}\textit{runt} \textbf{pac}tum:~*  quemádmodum patres eórum convérsi sunt \textit{in} \textit{ar}\textit{cum} \textbf{pra}vum.\

64. In iram concitavérunt eum in cól\textit{li}\textit{bus} \textbf{su}is:~*  et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum \textit{pro}\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt.\

65. Audívit De\textit{us}, \textit{et} \textbf{spre}vit:~*  et ad níhilum redé\textit{git} \textit{val}\textit{de} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.\

66. Et répulit taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Si}lo:~*  tabernáculum suum, ubi habitá\textit{vit} \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}\textbf{ni}bus.\

67. Et trádidit in captivitátem virtú\textit{tem} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et pulchritúdinem eórum in ma\textit{nus} \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci.\

68. Et conclúsit in gládio pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~*  et hereditá\textit{tem} \textit{su}\textit{am} \textbf{spre}vit.\

69. Júvenes eórum com\textit{é}\textit{dit} \textbf{i}gnis:~*  et vírgines eórum non \textit{sunt} \textit{la}\textit{men}\textbf{tá}tæ.\

70. Sacerdótes eórum in gládio \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt:~*  et víduæ eórum \textit{non} \textit{plo}\textit{ra}\textbf{bán}tur.\

71. Et excitátus est tamquam dór\textit{mi}\textit{ens} \textbf{Dó}minus:~*  tamquam potens crapu\textit{lá}\textit{tus} \textit{a} \textbf{vi}no.\

72. Et percússit inimícos suos in post\textit{e}\textit{ri}\textbf{ó}ra:~*  oppróbrium sempitér\textit{num} \textit{de}\textit{dit} \textbf{il}lis.\

73. Et répulit taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Jo}seph:~*  et tribum Ephra\textit{im} \textit{non} \textit{e}\textbf{lé}git.\

74. Sed elégit \textit{tri}\textit{bum} \textbf{Ju}da,~*  montem Si\textit{on} \textit{quem} \textit{di}\textbf{lé}xit.\

75. Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}ra,~*  quam fun\textit{dá}\textit{vit} \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}la.\

76. Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gré\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ó}vium:~*  de post fœtántes \textit{ac}\textit{cé}\textit{pit} \textbf{e}um,\

77. Páscere Jacob, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{su}um,~*  et Israël, here\textit{di}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am:\

78. Et pavit eos in innocéntia \textit{cor}\textit{dis} \textbf{su}i:~*  et in intelléctibus mánuum suárum \textit{de}\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.\

79. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

80. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

