2. Apériam in parábo\textit{lis} \textit{os} \textbf{me}um: \ast\  loquar propositiónes ab in\textbf{í}tio.\

3. Quanta audívimus et cognó\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}a: \ast\  et patres nostri narravérunt \textbf{no}bis.\

4. Non sunt occultáta a fíli\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  in generatióne \textbf{ál}tera.\

5. Narrántes laudes Dómini, et vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus, quæ \textbf{fe}cit.\

6. Et suscitávit testimóni\textit{um} \textit{in} \textbf{Ja}cob: \ast\  et legem pósuit in \textbf{Is}raël.\

7. Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fí\textit{li}\textit{is} \textbf{su}is: \ast\  ut cognóscat generátio \textbf{ál}tera.\

8. Fílii qui nascéntur, \textit{et} \textit{ex}\textbf{súr}gent, \ast\  et narrábunt fíliis \textbf{su}is.\

9. Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur ó\textit{pe}\textit{rum} \textbf{De}i: \ast\  et mandáta ejus ex\textbf{quí}rant.\

10. Ne fiant sicut pa\textit{tres} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  generátio prava et ex\textbf{ás}perans.\

11. Generátio, quæ non diré\textit{xit} \textit{cor} \textbf{su}um: \ast\  et non est créditus cum Deo spíritus \textbf{e}jus.\

12. Fílii Ephrem intendéntes et mit\textit{tén}\textit{tes} \textbf{ar}cum: \ast\  convérsi sunt in die \textbf{bel}li.\

13. Non custodiérunt testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{De}i: \ast\  et in lege ejus noluérunt ambu\textbf{lá}re.\

14. Et oblíti sunt benefac\textit{tó}\textit{rum} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabílium ejus quæ osténdit \textbf{e}is.\

15. Coram pátribus eórum fecit mirabília in ter\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti: \ast\  in campo \textbf{Tá}neos.\

16. Interrúpit mare, et per\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os: \ast\  et státuit aquas quasi in \textbf{u}tre.\

17. Et dedúxit eos in nu\textit{be} \textit{di}\textbf{é}i: \ast\  et tota nocte in illuminatióne \textbf{i}gnis.\

18. Interrúpit petram \textit{in} \textit{e}\textbf{ré}mo: \ast\  et adaquávit eos velut in abýsso \textbf{mul}ta.\

19. Et edúxit a\textit{quam} \textit{de} \textbf{pe}tra: \ast\  et dedúxit tamquam flúmina \textbf{a}quas.\

20. Et apposuérunt adhuc pec\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}i: \ast\  in iram excitavérunt Excélsum in ina\textbf{quó}so.\

21. Et tentavérunt Deum in cór\textit{di}\textit{bus} \textbf{su}is, \ast\  ut péterent escas animábus \textbf{su}is.\

22. Et male locúti \textit{sunt} \textit{de} \textbf{De}o: \ast\  dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in de\textbf{sér}to?\

23. Quóniam percússit petram, et flu\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}quæ: \ast\  et torréntes inunda\textbf{vé}runt.\

24. Numquid et panem pót\textit{e}\textit{rit} \textbf{da}re, \ast\  aut paráre mensam pópulo \textbf{su}o?\

25. Ideo audívit Dómi\textit{nus}, \textit{et} \textbf{dís}tulit: \ast\  et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit in \textbf{Is}raël.\

26. Quia non credidé\textit{runt} \textit{in} \textbf{De}o: \ast\  nec speravérunt in salutári \textbf{e}jus:\

27. Et mandávit nú\textit{bi}\textit{bus} \textbf{dé}super: \ast\  et jánuas cæli a\textbf{pé}ruit.\

28. Et pluit illis manna ad \textit{man}\textit{du}\textbf{cán}dum: \ast\  et panem cæli dedit \textbf{e}is.\

29. Panem Angelórum mandu\textit{cá}\textit{vit} \textbf{ho}mo, \ast\  cibária misit eis in abun\textbf{dán}tia.\

30. Tránstulit Aus\textit{trum} \textit{de} \textbf{cæ}lo: \ast\  et indúxit in virtúte sua \textbf{A}fricum.\

31. Et pluit super eos sicut púl\textit{ve}\textit{rem} \textbf{car}nes: \ast\  et sicut arénam maris volatília pen\textbf{ná}ta.\

32. Et cecidérunt in médio castró\textit{rum} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  circa tabernácula e\textbf{ó}rum.\

33. Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum át\textit{tu}\textit{lit} \textbf{e}is: \ast\  non sunt fraudáti a desidério \textbf{su}o.\

34. Adhuc escæ eórum erant in o\textit{re} \textit{ip}\textbf{só}rum: \ast\  et ira Dei ascéndit super \textbf{e}os\

35. Et occídit pin\textit{gues} \textit{e}\textbf{ó}rum, \ast\  et eléctos Israël impe\textbf{dí}vit.\

36. In ómnibus his pecca\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ad}huc: \ast\  et non credidérunt in mirabílibus \textbf{e}jus.\

37. Et defecérunt in vanitáte di\textit{es} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et anni eórum cum festinati\textbf{ó}ne.\

38. Cum occíderet eos, quæ\textit{ré}\textit{bant} \textbf{e}um: \ast\  et revertebántur, et dilúculo veniébant ad \textbf{e}um.\

39. Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \textit{est} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et Deus excélsus redémptor e\textbf{ó}rum est.\

40. Et dilexérunt eum in \textit{o}\textit{re} \textbf{su}o, \ast\  et lingua sua mentíti sunt \textbf{e}i.\

41. Cor autem eórum non erat rec\textit{tum} \textit{cum} \textbf{e}o: \ast\  nec fidéles hábiti sunt in testaménto \textbf{e}jus.\

42. Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et non dispérdet \textbf{e}os.\

43. Et abundávit ut avérteret \textit{i}\textit{ram} \textbf{su}am: \ast\  et non accéndit omnem iram \textbf{su}am:\

44. Et recordátus est \textit{qui}\textit{a} \textbf{ca}ro sunt: \ast\  spíritus vadens et non \textbf{réd}iens.\

45. Quóties exacerbavérunt eum \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to, \ast\  in iram concitavérunt eum in ina\textbf{quó}so?\

46. Et convérsi sunt, et tenta\textit{vé}\textit{runt} \textbf{De}um: \ast\  et Sanctum Israël exacerba\textbf{vé}runt.\

47. Non sunt recordáti \textit{ma}\textit{nus} \textbf{e}jus, \ast\  die qua redémit eos de manu tribu\textbf{lán}tis.\

48. Sicut pósuit in Ægýpto \textit{si}\textit{gna} \textbf{su}a, \ast\  et prodígia sua in campo \textbf{Tá}neos.\

49. Et convértit in sánguinem flúmi\textit{na} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et imbres eórum, ne \textbf{bí}berent.\

50. Misit in eos cœnomyíam, et com\textit{é}\textit{dit} \textbf{e}os: \ast\  et ranam, et dispérdidit \textbf{e}os.\

51. Et dedit ærúgini fruc\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et labóres eórum lo\textbf{cús}tæ.\

52. Et occídit in grándine víne\textit{as} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et moros eórum in pru\textbf{í}na.\

53. Et trádidit grándini jumén\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et possessiónem eórum \textbf{i}gni.\

54. Misit in eos iram indignati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ: \ast\  indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ángelos \textbf{ma}los.\

55. Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animá\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et juménta eórum in morte con\textbf{clú}sit.\

56. Et percússit omne primogénitum in ter\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti: \ast\  primítias omnis labóris eórum in tabernácu\textbf{lis} Cham.\

57. Et ábstulit sicut oves pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um: \ast\  et perdúxit eos tamquam gregem in de\textbf{sér}to.\

58. Et dedúxit eos in spe, et non \textit{ti}\textit{mu}\textbf{é}runt: \ast\  et inimícos eórum opéruit \textbf{ma}re.\

59. Et indúxit eos in montem sanctificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ: \ast\  montem, quem acquisívit déxtera \textbf{e}jus.\

60. Et ejécit a fácie e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Gen}tes: \ast\  et sorte divísit eis terram in funículo distributi\textbf{ó}nis.\

61. Et habitáre fecit in tabernácu\textit{lis} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  tribus \textbf{Is}raël.\

62. Et tentavérunt, et exacerbavérunt De\textit{um} \textit{ex}\textbf{cél}sum: \ast\  et testimónia ejus non custodi\textbf{é}runt.\

63. Et avertérunt se, et non serva\textit{vé}\textit{runt} \textbf{pac}tum: \ast\  quemádmodum patres eórum convérsi sunt in arcum \textbf{pra}vum.\

64. In iram concitavérunt eum in cól\textit{li}\textit{bus} \textbf{su}is: \ast\  et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provoca\textbf{vé}runt.\

65. Audívit De\textit{us}, \textit{et} \textbf{spre}vit: \ast\  et ad níhilum redégit valde \textbf{Is}raël.\

66. Et répulit taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Si}lo: \ast\  tabernáculum suum, ubi habitávit in ho\textbf{mí}nibus.\

67. Et trádidit in captivitátem virtú\textit{tem} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et pulchritúdinem eórum in manus ini\textbf{mí}ci.\

68. Et conclúsit in gládio pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um: \ast\  et hereditátem suam \textbf{spre}vit.\

69. Júvenes eórum com\textit{é}\textit{dit} \textbf{i}gnis: \ast\  et vírgines eórum non sunt lamen\textbf{tá}tæ.\

70. Sacerdótes eórum in gládio \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt: \ast\  et víduæ eórum non plora\textbf{bán}tur.\

71. Et excitátus est tamquam dór\textit{mi}\textit{ens} \textbf{Dó}minus: \ast\  tamquam potens crapulátus a \textbf{vi}no.\

72. Et percússit inimícos suos in post\textit{e}\textit{ri}\textbf{ó}ra: \ast\  oppróbrium sempitérnum dedit \textbf{il}lis.\

73. Et répulit taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Jo}seph: \ast\  et tribum Ephraim non e\textbf{lé}git.\

74. Sed elégit \textit{tri}\textit{bum} \textbf{Ju}da, \ast\  montem Sion quem di\textbf{lé}xit.\

75. Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}ra, \ast\  quam fundávit in \textbf{sǽ}cula.\

76. Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gré\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ó}vium: \ast\  de post fœtántes accépit \textbf{e}um,\

77. Páscere Jacob, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{su}um, \ast\  et Israël, hereditátem \textbf{su}am:\

78. Et pavit eos in innocéntia \textit{cor}\textit{dis} \textbf{su}i: \ast\  et in intelléctibus mánuum suárum dedúxit \textbf{e}os.\

79. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

80. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

