2. Apériam in pará\textit{bo}\textit{lis} \textit{os} \textbf{me}um: \ast\  loquar propositiónes ab \textit{in}\textbf{í}tio.\

3. Quanta audívimus et co\textit{gnó}\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}a: \ast\  et patres nostri narravé\textit{runt} \textbf{no}bis.\

4. Non sunt occultáta a fí\textit{li}\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  in generatió\textit{ne} \textbf{ál}tera.\

5. Narrántes laudes Dómini, et \textit{vir}\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabília ejus, \textit{quæ} \textbf{fe}cit.\

6. Et suscitávit testimó\textit{ni}\textit{um} \textit{in} \textbf{Ja}cob: \ast\  et legem pósuit \textit{in} \textbf{Is}raël.\

7. Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{su}is: \ast\  ut cognóscat generáti\textit{o} \textbf{ál}tera.\

8. Fílii qui nascén\textit{tur}, \textit{et} \textit{ex}\textbf{súr}gent, \ast\  et narrábunt fíli\textit{is} \textbf{su}is.\

9. Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur \textit{ó}\textit{pe}\textit{rum} \textbf{De}i: \ast\  et mandáta ejus \textit{ex}\textbf{quí}rant.\

10. Ne fiant sicut \textit{pa}\textit{tres} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  generátio prava et \textit{ex}\textbf{ás}perans.\

11. Generátio, quæ non di\textit{ré}\textit{xit} \textit{cor} \textbf{su}um: \ast\  et non est créditus cum Deo spíri\textit{tus} \textbf{e}jus.\

12. Fílii Ephrem intendéntes et \textit{mit}\textit{tén}\textit{tes} \textbf{ar}cum: \ast\  convérsi sunt in di\textit{e} \textbf{bel}li.\

13. Non custodiérunt tes\textit{ta}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{De}i: \ast\  et in lege ejus noluérunt am\textit{bu}\textbf{lá}re.\

14. Et oblíti sunt bene\textit{fac}\textit{tó}\textit{rum} \textbf{e}jus: \ast\  et mirabílium ejus quæ ostén\textit{dit} \textbf{e}is.\

15. Coram pátribus eórum fecit mirabília in \textit{ter}\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti: \ast\  in cam\textit{po} \textbf{Tá}neos.\

16. Interrúpit mare, et \textit{per}\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os: \ast\  et státuit aquas quasi \textit{in} \textbf{u}tre.\

17. Et dedúxit eos in \textit{nu}\textit{be} \textit{di}\textbf{é}i: \ast\  et tota nocte in illuminatió\textit{ne} \textbf{i}gnis.\

18. Interrúpit pe\textit{tram} \textit{in} \textit{e}\textbf{ré}mo: \ast\  et adaquávit eos velut in abýs\textit{so} \textbf{mul}ta.\

19. Et edúxit \textit{a}\textit{quam} \textit{de} \textbf{pe}tra: \ast\  et dedúxit tamquam flúmi\textit{na} \textbf{a}quas.\

20. Et apposuérunt adhuc \textit{pec}\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}i: \ast\  in iram excitavérunt Excélsum in in\textit{a}\textbf{quó}so.\

21. Et tentavérunt Deum in \textit{cór}\textit{di}\textit{bus} \textbf{su}is, \ast\  ut péterent escas animá\textit{bus} \textbf{su}is.\

22. Et male locú\textit{ti} \textit{sunt} \textit{de} \textbf{De}o: \ast\  dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in \textit{de}\textbf{sér}to?\

23. Quóniam percússit petram, et \textit{flu}\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}quæ: \ast\  et torréntes inun\textit{da}\textbf{vé}runt.\

24. Numquid et panem \textit{pót}\textit{e}\textit{rit} \textbf{da}re, \ast\  aut paráre mensam pópu\textit{lo} \textbf{su}o?\

25. Ideo audívit Dó\textit{mi}\textit{nus}, \textit{et} \textbf{dís}tulit: \ast\  et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit \textit{in} \textbf{Is}raël.\

26. Quia non credi\textit{dé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{De}o: \ast\  nec speravérunt in salutá\textit{ri} \textbf{e}jus:\

27. Et mandávit \textit{nú}\textit{bi}\textit{bus} \textbf{dé}super: \ast\  et jánuas cæli \textit{a}\textbf{pé}ruit.\

28. Et pluit illis manna \textit{ad} \textit{man}\textit{du}\textbf{cán}dum: \ast\  et panem cæli de\textit{dit} \textbf{e}is.\

29. Panem Angelórum man\textit{du}\textit{cá}\textit{vit} \textbf{ho}mo, \ast\  cibária misit eis in ab\textit{un}\textbf{dán}tia.\

30. Tránstulit \textit{Aus}\textit{trum} \textit{de} \textbf{cæ}lo: \ast\  et indúxit in virtúte su\textit{a} \textbf{A}fricum.\

31. Et pluit super eos sicut \textit{púl}\textit{ve}\textit{rem} \textbf{car}nes: \ast\  et sicut arénam maris volatília \textit{pen}\textbf{ná}ta.\

32. Et cecidérunt in médio cas\textit{tró}\textit{rum} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  circa tabernácula \textit{e}\textbf{ó}rum.\

33. Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum \textit{át}\textit{tu}\textit{lit} \textbf{e}is: \ast\  non sunt fraudáti a desidéri\textit{o} \textbf{su}o.\

34. Adhuc escæ eórum erant in \textit{o}\textit{re} \textit{ip}\textbf{só}rum: \ast\  et ira Dei ascéndit su\textit{per} \textbf{e}os\

35. Et occídit \textit{pin}\textit{gues} \textit{e}\textbf{ó}rum, \ast\  et eléctos Israël im\textit{pe}\textbf{dí}vit.\

36. In ómnibus his pec\textit{ca}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ad}huc: \ast\  et non credidérunt in mirabíli\textit{bus} \textbf{e}jus.\

37. Et defecérunt in vanitáte \textit{di}\textit{es} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et anni eórum cum festina\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

38. Cum occíderet eos, \textit{quæ}\textit{ré}\textit{bant} \textbf{e}um: \ast\  et revertebántur, et dilúculo veniébant \textit{ad} \textbf{e}um.\

39. Et rememoráti sunt quia Deus adjú\textit{tor} \textit{est} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et Deus excélsus redémptor \textit{e}\textbf{ó}rum est.\

40. Et dilexérunt eum \textit{in} \textit{o}\textit{re} \textbf{su}o, \ast\  et lingua sua mentíti \textit{sunt} \textbf{e}i.\

41. Cor autem eórum non erat \textit{rec}\textit{tum} \textit{cum} \textbf{e}o: \ast\  nec fidéles hábiti sunt in testamén\textit{to} \textbf{e}jus.\

42. Ipse autem est miséricors, et propítius fiet pec\textit{cá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et non dispér\textit{det} \textbf{e}os.\

43. Et abundávit ut avérte\textit{ret} \textit{i}\textit{ram} \textbf{su}am: \ast\  et non accéndit omnem i\textit{ram} \textbf{su}am:\

44. Et recordátus \textit{est} \textit{qui}\textit{a} \textbf{ca}ro sunt: \ast\  spíritus vadens et \textit{non} \textbf{réd}iens.\

45. Quóties exacerbavérunt e\textit{um} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to, \ast\  in iram concitavérunt eum in in\textit{a}\textbf{quó}so?\

46. Et convérsi sunt, et ten\textit{ta}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{De}um: \ast\  et Sanctum Israël exacer\textit{ba}\textbf{vé}runt.\

47. Non sunt recordá\textit{ti} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{e}jus, \ast\  die qua redémit eos de manu tri\textit{bu}\textbf{lán}tis.\

48. Sicut pósuit in Ægýp\textit{to} \textit{si}\textit{gna} \textbf{su}a, \ast\  et prodígia sua in cam\textit{po} \textbf{Tá}neos.\

49. Et convértit in sánguinem flú\textit{mi}\textit{na} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et imbres eórum, \textit{ne} \textbf{bí}berent.\

50. Misit in eos cœnomyíam, et \textit{com}\textit{é}\textit{dit} \textbf{e}os: \ast\  et ranam, et dispérdi\textit{dit} \textbf{e}os.\

51. Et dedit ærúgini \textit{fruc}\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et labóres eórum \textit{lo}\textbf{cús}tæ.\

52. Et occídit in grándine ví\textit{ne}\textit{as} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et moros eórum in \textit{pru}\textbf{í}na.\

53. Et trádidit grándini ju\textit{mén}\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et possessiónem eó\textit{rum} \textbf{i}gni.\

54. Misit in eos iram indigna\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ: \ast\  indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ánge\textit{los} \textbf{ma}los.\

55. Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte ani\textit{má}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et juménta eórum in morte \textit{con}\textbf{clú}sit.\

56. Et percússit omne primogénitum in \textit{ter}\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti: \ast\  primítias omnis labóris eórum in taberná\textit{cu}\textbf{lis} Cham.\

57. Et ábstulit sicut oves \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um: \ast\  et perdúxit eos tamquam gregem in \textit{de}\textbf{sér}to.\

58. Et dedúxit eos in spe, et \textit{non} \textit{ti}\textit{mu}\textbf{é}runt: \ast\  et inimícos eórum opéru\textit{it} \textbf{ma}re.\

59. Et indúxit eos in montem sanctifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}æ: \ast\  montem, quem acquisívit déxte\textit{ra} \textbf{e}jus.\

60. Et ejécit a fácie \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Gen}tes: \ast\  et sorte divísit eis terram in funículo distribu\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

61. Et habitáre fecit in taberná\textit{cu}\textit{lis} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  tri\textit{bus} \textbf{Is}raël.\

62. Et tentavérunt, et exacerbavérunt \textit{De}\textit{um} \textit{ex}\textbf{cél}sum: \ast\  et testimónia ejus non custo\textit{di}\textbf{é}runt.\

63. Et avertérunt se, et non ser\textit{va}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{pac}tum: \ast\  quemádmodum patres eórum convérsi sunt in ar\textit{cum} \textbf{pra}vum.\

64. In iram concitavérunt eum in \textit{cól}\textit{li}\textit{bus} \textbf{su}is: \ast\  et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provo\textit{ca}\textbf{vé}runt.\

65. Audívit \textit{De}\textit{us}, \textit{et} \textbf{spre}vit: \ast\  et ad níhilum redégit val\textit{de} \textbf{Is}raël.\

66. Et répulit taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Si}lo: \ast\  tabernáculum suum, ubi habitávit in \textit{ho}\textbf{mí}nibus.\

67. Et trádidit in captivitátem vir\textit{tú}\textit{tem} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et pulchritúdinem eórum in manus in\textit{i}\textbf{mí}ci.\

68. Et conclúsit in gládio \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um: \ast\  et hereditátem su\textit{am} \textbf{spre}vit.\

69. Júvenes eórum \textit{com}\textit{é}\textit{dit} \textbf{i}gnis: \ast\  et vírgines eórum non sunt la\textit{men}\textbf{tá}tæ.\

70. Sacerdótes eórum in gládi\textit{o} \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt: \ast\  et víduæ eórum non plo\textit{ra}\textbf{bán}tur.\

71. Et excitátus est tamquam \textit{dór}\textit{mi}\textit{ens} \textbf{Dó}minus: \ast\  tamquam potens crapulátus \textit{a} \textbf{vi}no.\

72. Et percússit inimícos suos in \textit{post}\textit{e}\textit{ri}\textbf{ó}ra: \ast\  oppróbrium sempitérnum de\textit{dit} \textbf{il}lis.\

73. Et répulit taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Jo}seph: \ast\  et tribum Ephraim non \textit{e}\textbf{lé}git.\

74. Sed elé\textit{git} \textit{tri}\textit{bum} \textbf{Ju}da, \ast\  montem Sion quem \textit{di}\textbf{lé}xit.\

75. Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \textit{su}\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}ra, \ast\  quam fundávit \textit{in} \textbf{sǽ}cula.\

76. Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de \textit{gré}\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ó}vium: \ast\  de post fœtántes accé\textit{pit} \textbf{e}um,\

77. Páscere Ja\textit{cob}, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{su}um, \ast\  et Israël, hereditá\textit{tem} \textbf{su}am:\

78. Et pavit eos in innocénti\textit{a} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{su}i: \ast\  et in intelléctibus mánuum suárum dedú\textit{xit} \textbf{e}os.\

79. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

80. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

