2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatílibus \textbf{cæ}li: \ast\  carnes sanctórum tuórum bésti\textit{is} \textbf{ter}ræ.\

3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúitu Je\textbf{rú}salem: \ast\  et non erat qui se\textit{pe}\textbf{lí}ret.\

4. Facti sumus oppróbrium vicínis \textbf{nos}tris: \ast\  subsannátio et illúsio his, qui in circúi\textit{tu} \textbf{nos}\textbf{tro} sunt.\

5. Usquequo, Dómine, irascéris in \textbf{fi}nem: \ast\  accendétur velut ignis ze\textit{lus} \textbf{tu}us?\

6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te non no\textbf{vé}runt: \ast\  et in regna quæ nomen tuum non invo\textit{ca}\textbf{vé}runt:\

7. Quia comedérunt \textbf{Ja}cob: \ast\  et locum ejus deso\textit{la}\textbf{vé}runt.\

8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórdiæ \textbf{tu}æ: \ast\  quia páuperes facti su\textit{mus} \textbf{ni}mis.\

9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, líbe\textbf{ra} nos: \ast\  et propítius esto peccátis nostris, propter no\textit{men} \textbf{tu}um:\

10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est Deus e\textbf{ó}rum? \ast\  et innotéscat in natiónibus coram ócu\textit{lis} \textbf{nos}tris.\

11. Ultio sánguinis servórum tuórum, qui ef\textbf{fú}sus est: \ast\  intróeat in conspéctu tuo gémitus compe\textit{di}\textbf{tó}rum.\

12. Secúndum magnitúdinem bráchii \textbf{tu}i, \ast\  pósside fílios mortifi\textit{ca}\textbf{tó}rum.\

13. Et redde vicínis nostris séptuplum in sinu e\textbf{ó}rum: \ast\  impropérium ipsórum, quod exprobravérunt ti\textit{bi}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.\

14. Nos autem pópulus tuus, et oves páscuæ \textbf{tu}æ, \ast\  confitébimur tibi \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum.\

15. In generatiónem et generati\textbf{ó}nem \ast\  annuntiábimus lau\textit{dem} \textbf{tu}am.\

16. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

