2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatí\textit{li}\textit{bus} \textbf{cæ}li: \ast\  carnes sanctórum tuórum béstiis \textbf{ter}ræ.\

3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi\textit{tu} \textit{Je}\textbf{rú}salem: \ast\  et non erat qui sepe\textbf{lí}ret.\

4. Facti sumus oppróbrium vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{nos}tris: \ast\  subsannátio et illúsio his, qui in circúitu \textbf{nos}tro sunt.\

5. Usquequo, Dómine, irascé\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  accendétur velut ignis zelus \textbf{tu}us?\

6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te \textit{non} \textit{no}\textbf{vé}runt: \ast\  et in regna quæ nomen tuum non invoca\textbf{vé}runt:\

7. Quia come\textit{dé}\textit{runt} \textbf{Ja}cob: \ast\  et locum ejus desola\textbf{vé}runt.\

8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ: \ast\  quia páuperes facti sumus \textbf{ni}mis.\

9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, \textit{lí}\textit{be}\textbf{ra} nos: \ast\  et propítius esto peccátis nostris, propter nomen \textbf{tu}um:\

10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est De\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum? \ast\  et innotéscat in natiónibus coram óculis \textbf{nos}tris.\

11. Ultio sánguinis servórum tuórum, \textit{qui} \textit{ef}\textbf{fú}sus est: \ast\  intróeat in conspéctu tuo gémitus compedi\textbf{tó}rum.\

12. Secúndum magnitúdinem brá\textit{chi}\textit{i} \textbf{tu}i, \ast\  pósside fílios mortifica\textbf{tó}rum.\

13. Et redde vicínis nostris séptuplum in si\textit{nu} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  impropérium ipsórum, quod exprobravérunt tibi, \textbf{Dó}mine.\

14. Nos autem pópulus tuus, et oves pás\textit{cu}\textit{æ} \textbf{tu}æ, \ast\  confitébimur tibi in \textbf{sǽ}culum.\

15. In generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem \ast\  annuntiábimus laudem \textbf{tu}am.\

16. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

