2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatíli\textit{bus} \textbf{cæ}li: \ast\  carnes sanctórum tuórum bés\textit{ti}\textit{is} \textbf{ter}ræ.\

3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúitu \textit{Je}\textbf{rú}salem: \ast\  et non erat qui \textit{se}\textit{pe}\textbf{lí}ret.\

4. Facti sumus oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{nos}tris: \ast\  subsannátio et illúsio his, qui in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{nos}tro sunt.\

5. Usquequo, Dómine, irascéris \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  accendétur velut ignis \textit{ze}\textit{lus} \textbf{tu}us?\

6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te non \textit{no}\textbf{vé}runt: \ast\  et in regna quæ nomen tuum non in\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt:\

7. Quia comedé\textit{runt} \textbf{Ja}cob: \ast\  et locum ejus de\textit{so}\textit{la}\textbf{vé}runt.\

8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}æ: \ast\  quia páuperes facti \textit{su}\textit{mus} \textbf{ni}mis.\

9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, lí\textit{be}\textbf{ra} nos: \ast\  et propítius esto peccátis nostris, propter \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:\

10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est Deus \textit{e}\textbf{ó}rum? \ast\  et innotéscat in natiónibus coram ó\textit{cu}\textit{lis} \textbf{nos}tris.\

11. Ultio sánguinis servórum tuórum, qui \textit{ef}\textbf{fú}sus est: \ast\  intróeat in conspéctu tuo gémitus com\textit{pe}\textit{di}\textbf{tó}rum.\

12. Secúndum magnitúdinem bráchi\textit{i} \textbf{tu}i, \ast\  pósside fílios morti\textit{fi}\textit{ca}\textbf{tó}rum.\

13. Et redde vicínis nostris séptuplum in sinu \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  impropérium ipsórum, quod exprobravérunt \textit{ti}\textit{bi}, \textbf{Dó}mine.\

14. Nos autem pópulus tuus, et oves páscu\textit{æ} \textbf{tu}æ, \ast\  confitébimur ti\textit{bi} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.\

15. In generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem \ast\  annuntiábimus \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

16. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

