2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas vola\textbf{tí}libus \textbf{cæ}li:~*  carnes sanctórum tuórum \textbf{bés}tiis \textbf{ter}ræ.\

3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi\textbf{tu} Je\textbf{rú}salem:~*  et non erat qui \textbf{se}pe\textbf{lí}ret.\

4. Facti sumus oppróbrium vi\textbf{cí}nis \textbf{nos}tris:~*  subsannátio et illúsio his, qui in cir\textbf{cú}itu \textbf{nos}tro sunt.\

5. Usquequo, Dómine, ira\textbf{scé}ris in \textbf{fi}nem:~*  accendétur velut ignis \textbf{ze}lus \textbf{tu}us?\

6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te \textbf{non} no\textbf{vé}runt:~*  et in regna quæ nomen tuum non in\textbf{vo}ca\textbf{vé}runt:\

7. Quia come\textbf{dé}runt \textbf{Ja}cob:~*  et locum ejus de\textbf{so}la\textbf{vé}runt.\

8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseri\textbf{cór}diæ \textbf{tu}æ:~*  quia páuperes facti \textbf{su}mus \textbf{ni}mis.\

9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, \textbf{lí}be\textbf{ra} nos:~*  et propítius esto peccátis nostris, propter \textbf{no}men \textbf{tu}um:\

10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est \textbf{De}us e\textbf{ó}rum?~*  et innotéscat in natiónibus coram \textbf{ó}culis \textbf{nos}tris.\

11. Ultio sánguinis servórum tuórum, \textbf{qui} ef\textbf{fú}sus est:~*  intróeat in conspéctu tuo gémitus com\textbf{pe}di\textbf{tó}rum.\

12. Secúndum magnitúdinem \textbf{brá}chii \textbf{tu}i,~*  pósside fílios morti\textbf{fi}ca\textbf{tó}rum.\

13. Et redde vicínis nostris séptuplum in \textbf{si}nu e\textbf{ó}rum:~*  impropérium ipsórum, quod exprobravérunt \textbf{ti}bi, \textbf{Dó}mine.\

14. Nos autem pópulus tuus, et oves \textbf{pás}cuæ \textbf{tu}æ,~*  confitébimur \textbf{ti}bi in \textbf{sǽ}culum.\

15. In generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~*  annuntiábimus \textbf{lau}dem \textbf{tu}am.\

16. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

