2. Qui sedes super \textbf{Ché}rubim: \ast\  manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, et \textit{Ma}\textbf{nás}se.\

3. Excita poténtiam tuam, et \textbf{ve}ni: \ast\  ut salvos fá\textit{ci}\textbf{as} nos.\

4. Deus, con\textbf{vér}te nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}rimus.\

5. Dómine, Deus vir\textbf{tú}tum, \ast\  quoúsque irascéris super oratiónem ser\textit{vi} \textbf{tu}i?\

6. Cibábis nos pane lacri\textbf{má}rum: \ast\  et potum dabis nobis in lácrimis in \textit{men}\textbf{sú}ra?\

7. Posuísti nos in contradictiónem vicínis \textbf{nos}tris: \ast\  et inimíci nostri subsan\textit{na}\textbf{vé}runt nos.\

8. Deus virtútum, con\textbf{vér}te nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}rimus.\

9. Víneam de Ægýpto transtu\textbf{lís}ti: \ast\  ejecísti Gentes, et plantás\textit{ti} \textbf{e}am.\

10. Dux itíneris fuísti in conspéctu \textbf{e}jus: \ast\  plantásti radíces ejus, et implé\textit{vit} \textbf{ter}ram.\

11. Opéruit montes umbra \textbf{e}jus: \ast\  et arbústa ejus ce\textit{dros} \textbf{De}i.\

12. Exténdit pálmites suos usque ad \textbf{ma}re: \ast\  et usque ad flumen propági\textit{nes} \textbf{e}jus.\

13. Ut quid destruxísti macériam \textbf{e}jus: \ast\  et vindémiant eam omnes, qui prætergrediún\textit{tur} \textbf{vi}am?\

14. Exterminávit eam aper de \textbf{sil}va: \ast\  et singuláris ferus depástus \textit{est} \textbf{e}am.\

15. Deus virtútum, con\textbf{vér}tere: \ast\  réspice de cælo, et vide, et vísita víne\textit{am} \textbf{is}tam.\

16. Et pérfice eam, quam plantávit déxtera \textbf{tu}a: \ast\  et super fílium hóminis, quem confirmás\textit{ti} \textbf{ti}bi.\

17. Incénsa igni, et suf\textbf{fós}sa: \ast\  ab increpatióne vultus tui \textit{per}\textbf{í}bunt.\

18. Fiat manus tua super virum déxteræ \textbf{tu}æ: \ast\  et super fílium hóminis quem confirmás\textit{ti} \textbf{ti}bi.\

19. Et non discédimus a te, vivifi\textbf{cá}bis nos: \ast\  et nomen tuum in\textit{vo}\textbf{cá}bimus.\

20. Dómine, Deus virtútum, con\textbf{vér}te nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}rimus.\

21. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

