2. Qui sedes \textbf{su}per \textbf{Ché}\textbf{ru}bim:~*  manifestáre coram Ephraim, Bénja\textit{min}, \textit{et} \textit{Ma}\textbf{nás}se.\

3. Excita poténtiam \textbf{tu}am, et \textbf{ve}ni:~*  ut sal\textit{vos} \textit{fá}\textit{ci}\textbf{as} nos.\

4. \textbf{De}us, con\textbf{vér}\textbf{te} nos:~*  et osténde fáciem tuam, \textit{et} \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}rimus.\

5. Dómine, \textbf{De}us vir\textbf{tú}tum,~*  quoúsque irascéris super oratió\textit{nem} \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?\

6. Cibábis nos pane \textbf{la}cri\textbf{má}rum:~*  et potum dabis nobis in lácri\textit{mis} \textit{in} \textit{men}\textbf{sú}ra?\

7. Posuísti nos in contradictiónem vi\textbf{cí}nis \textbf{nos}tris:~*  et inimíci nostri \textit{sub}\textit{san}\textit{na}\textbf{vé}runt nos.\

8. Deus vir\textbf{tú}tum, con\textbf{vér}\textbf{te} nos:~*  et osténde fáciem tuam, \textit{et} \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}rimus.\

9. Víneam de Ægýpto \textbf{trans}tu\textbf{lís}ti:~*  ejecísti Gentes, et \textit{plan}\textit{tás}\textit{ti} \textbf{e}am.\

10. Dux itíneris fuísti in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus:~*  plantásti radíces ejus, et \textit{im}\textit{plé}\textit{vit} \textbf{ter}ram.\

11. Opéruit montes \textbf{um}bra \textbf{e}jus:~*  et arbústa e\textit{jus} \textit{ce}\textit{dros} \textbf{De}i.\

12. Exténdit pálmites suos \textbf{us}que ad \textbf{ma}re:~*  et usque ad flumen pro\textit{pá}\textit{gi}\textit{nes} \textbf{e}jus.\

13. Ut quid destruxísti ma\textbf{cé}riam \textbf{e}jus:~*  et vindémiant eam omnes, qui prætergre\textit{di}\textit{ún}\textit{tur} \textbf{vi}am?\

14. Exterminávit eam \textbf{a}per de \textbf{sil}va:~*  et singuláris ferus de\textit{pás}\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}am.\

15. Deus vir\textbf{tú}tum, con\textbf{vér}\textbf{te}re:~*  réspice de cælo, et vide, et vísita \textit{ví}\textit{ne}\textit{am} \textbf{is}tam.\

16. Et pérfice eam, quam plantávit \textbf{déx}tera \textbf{tu}a:~*  et super fílium hóminis, quem con\textit{fir}\textit{más}\textit{ti} \textbf{ti}bi.\

17. Incénsa igni, \textbf{et} suf\textbf{fós}sa:~*  ab increpatióne vultus \textit{tu}\textit{i} \textit{per}\textbf{í}bunt.\

18. Fiat manus tua super virum \textbf{déx}teræ \textbf{tu}æ:~*  et super fílium hóminis quem con\textit{fir}\textit{más}\textit{ti} \textbf{ti}bi.\

19. Et non discédimus a te, vi\textbf{vi}fi\textbf{cá}\textbf{bis} nos:~*  et nomen tu\textit{um} \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}bimus.\

20. Dómine, Deus vir\textbf{tú}tum, con\textbf{vér}\textbf{te} nos:~*  et osténde fáciem tuam, \textit{et} \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}rimus.\

21. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

