2. Qui sedes \textbf{su}per \textbf{Ché}\textbf{ru}bim: \ast\  manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \textbf{et} Ma\textbf{nás}se.\

3. Excita poténtiam \textbf{tu}am, et \textbf{ve}ni: \ast\  ut salvos \textbf{fá}ci\textbf{as} nos.\

4. \textbf{De}us, con\textbf{vér}\textbf{te} nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}vi \textbf{é}rimus.\

5. Dómine, \textbf{De}us vir\textbf{tú}tum, \ast\  quoúsque irascéris super oratiónem \textbf{ser}vi \textbf{tu}i?\

6. Cibábis nos pane \textbf{la}cri\textbf{má}rum: \ast\  et potum dabis nobis in lácrimis \textbf{in} men\textbf{sú}ra?\

7. Posuísti nos in contradictiónem vi\textbf{cí}nis \textbf{nos}tris: \ast\  et inimíci nostri sub\textbf{san}na\textbf{vé}runt nos.\

8. Deus vir\textbf{tú}tum, con\textbf{vér}\textbf{te} nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}vi \textbf{é}rimus.\

9. Víneam de Ægýpto \textbf{trans}tu\textbf{lís}ti: \ast\  ejecísti Gentes, et plan\textbf{tás}ti \textbf{e}am.\

10. Dux itíneris fuísti in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus: \ast\  plantásti radíces ejus, et im\textbf{plé}vit \textbf{ter}ram.\

11. Opéruit montes \textbf{um}bra \textbf{e}jus: \ast\  et arbústa ejus \textbf{ce}dros \textbf{De}i.\

12. Exténdit pálmites suos \textbf{us}que ad \textbf{ma}re: \ast\  et usque ad flumen pro\textbf{pá}gines \textbf{e}jus.\

13. Ut quid destruxísti ma\textbf{cé}riam \textbf{e}jus: \ast\  et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\textbf{ún}tur \textbf{vi}am?\

14. Exterminávit eam \textbf{a}per de \textbf{sil}va: \ast\  et singuláris ferus de\textbf{pás}tus est \textbf{e}am.\

15. Deus vir\textbf{tú}tum, con\textbf{vér}\textbf{te}re: \ast\  réspice de cælo, et vide, et vísita \textbf{ví}neam \textbf{is}tam.\

16. Et pérfice eam, quam plantávit \textbf{déx}tera \textbf{tu}a: \ast\  et super fílium hóminis, quem confir\textbf{más}ti \textbf{ti}bi.\

17. Incénsa igni, \textbf{et} suf\textbf{fós}sa: \ast\  ab increpatióne vultus \textbf{tu}i per\textbf{í}bunt.\

18. Fiat manus tua super virum \textbf{déx}teræ \textbf{tu}æ: \ast\  et super fílium hóminis quem confir\textbf{más}ti \textbf{ti}bi.\

19. Et non discédimus a te, vi\textbf{vi}fi\textbf{cá}\textbf{bis} nos: \ast\  et nomen tuum \textbf{in}vo\textbf{cá}bimus.\

20. Dómine, Deus vir\textbf{tú}tum, con\textbf{vér}\textbf{te} nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}vi \textbf{é}rimus.\

21. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

