2. Qui sedes \textit{su}\textit{per} \textbf{Ché}rubim: \ast\  manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, et Ma\textbf{nás}se.\

3. Excita poténtiam tu\textit{am}, \textit{et} \textbf{ve}ni: \ast\  ut salvos fáci\textbf{as} nos.\

4. De\textit{us}, \textit{con}\textbf{vér}te nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et salvi \textbf{é}rimus.\

5. Dómine, De\textit{us} \textit{vir}\textbf{tú}tum, \ast\  quoúsque irascéris super oratiónem servi \textbf{tu}i?\

6. Cibábis nos pane \textit{la}\textit{cri}\textbf{má}rum: \ast\  et potum dabis nobis in lácrimis in men\textbf{sú}ra?\

7. Posuísti nos in contradictiónem vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{nos}tris: \ast\  et inimíci nostri subsanna\textbf{vé}runt nos.\

8. Deus virtú\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}te nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et salvi \textbf{é}rimus.\

9. Víneam de Ægýpto \textit{trans}\textit{tu}\textbf{lís}ti: \ast\  ejecísti Gentes, et plantásti \textbf{e}am.\

10. Dux itíneris fuísti in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus: \ast\  plantásti radíces ejus, et implévit \textbf{ter}ram.\

11. Opéruit montes \textit{um}\textit{bra} \textbf{e}jus: \ast\  et arbústa ejus cedros \textbf{De}i.\

12. Exténdit pálmites suos us\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}re: \ast\  et usque ad flumen propágines \textbf{e}jus.\

13. Ut quid destruxísti macé\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}jus: \ast\  et vindémiant eam omnes, qui prætergrediúntur \textbf{vi}am?\

14. Exterminávit eam a\textit{per} \textit{de} \textbf{sil}va: \ast\  et singuláris ferus depástus est \textbf{e}am.\

15. Deus virtú\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}tere: \ast\  réspice de cælo, et vide, et vísita víneam \textbf{is}tam.\

16. Et pérfice eam, quam plantávit déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et super fílium hóminis, quem confirmásti \textbf{ti}bi.\

17. Incénsa igni, \textit{et} \textit{suf}\textbf{fós}sa: \ast\  ab increpatióne vultus tui per\textbf{í}bunt.\

18. Fiat manus tua super virum déx\textit{te}\textit{ræ} \textbf{tu}æ: \ast\  et super fílium hóminis quem confirmásti \textbf{ti}bi.\

19. Et non discédimus a te, vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}bis nos: \ast\  et nomen tuum invo\textbf{cá}bimus.\

20. Dómine, Deus virtú\textit{tum}, \textit{con}\textbf{vér}te nos: \ast\  et osténde fáciem tuam, et salvi \textbf{é}rimus.\

21. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

