2. Súmite psalmum, et \textbf{da}te \textbf{tým}\textbf{pa}num: \ast\  psaltérium jucúndum \textit{cum} \textbf{cí}thara.\

3. Buccináte in Neo\textbf{mé}nia \textbf{tu}ba, \ast\  in insígni die solemnitá\textit{tis} \textbf{ves}træ.\

4. Quia præcéptum in \textbf{Is}ra\textbf{ël} est: \ast\  et judícium De\textit{o} \textbf{Ja}cob.\

5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti: \ast\  linguam, quam non nóverat, \textit{au}\textbf{dí}vit.\

6. Divértit ab onéribus \textbf{dor}sum \textbf{e}jus: \ast\  manus ejus in cóphino ser\textit{vi}\textbf{é}runt.\

7. In tribulatióne invocásti me, et liberávi te: \dag\  exaudívi te in abscóndito \textbf{tem}pes\textbf{tá}tis: \ast\  probávi te apud aquam contradic\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

8. Audi, pópulus meus, et contestábor te: \dag\  Israël, si audíeris me, non erit in te \textbf{de}us \textbf{re}cens, \ast\  neque adorábis deum a\textit{li}\textbf{é}num.\

9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti: \ast\  diláta os tuum, et implé\textit{bo} \textbf{il}lud.\

10. Et non audívit pópulus meus \textbf{vo}cem \textbf{me}am: \ast\  et Israël non intén\textit{dit} \textbf{mi}hi.\

11. Et dimísi eos secúndum desidéria \textbf{cor}dis e\textbf{ó}rum: \ast\  ibunt in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}is.\

12. Si pópulus \textbf{me}us au\textbf{dís}\textbf{set} me: \ast\  Israël si in viis meis am\textit{bu}\textbf{lás}set:\

13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hu\textbf{mi}li\textbf{ás}sem: \ast\  et super tribulántes eos misíssem ma\textit{num} \textbf{me}am.\

14. Inimíci Dómini men\textbf{tí}ti sunt \textbf{e}i: \ast\  et erit tempus eórum \textit{in} \textbf{sǽ}cula.\

15. Et cibávit eos ex ádi\textbf{pe} fru\textbf{mén}ti: \ast\  et de petra, melle saturá\textit{vit} \textbf{e}os.\

16. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

