2. Súmite psalmum, et \textit{da}\textit{te} \textbf{tým}panum:~*  psaltérium jucúndum cum \textbf{cí}thara.\

3. Buccináte in Neomé\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}ba,~*  in insígni die solemnitátis \textbf{ves}træ.\

4. Quia præcéptum in \textit{Is}\textit{ra}\textbf{ël} est:~*  et judícium Deo \textbf{Ja}cob.\

5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de ter\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~*  linguam, quam non nóverat, au\textbf{dí}vit.\

6. Divértit ab onéribus \textit{dor}\textit{sum} \textbf{e}jus:~*  manus ejus in cóphino servi\textbf{é}runt.\

7. In tribulatióne invocásti me, et liberávi te: \dag\  exaudívi te in abscóndito \textit{tem}\textit{pes}\textbf{tá}tis:~*  probávi te apud aquam contradicti\textbf{ó}nis.\

8. Audi, pópulus meus, et contestábor te: \dag\  Israël, si audíeris me, non erit in te \textit{de}\textit{us} \textbf{re}cens,~*  neque adorábis deum ali\textbf{é}num.\

9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de ter\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~*  diláta os tuum, et implébo \textbf{il}lud.\

10. Et non audívit pópulus meus \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am:~*  et Israël non inténdit \textbf{mi}hi.\

11. Et dimísi eos secúndum desidéria cor\textit{dis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  ibunt in adinventiónibus \textbf{su}is.\

12. Si pópulus me\textit{us} \textit{au}\textbf{dís}set me:~*  Israël si in viis meis ambu\textbf{lás}set:\

13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}sem:~*  et super tribulántes eos misíssem manum \textbf{me}am.\

14. Inimíci Dómini mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}i:~*  et erit tempus eórum in \textbf{sǽ}cula.\

15. Et cibávit eos ex ádi\textit{pe} \textit{fru}\textbf{mén}ti:~*  et de petra, melle saturávit \textbf{e}os.\

16. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

