2. Súmite psalmum, et date \textbf{tým}panum:~*  psaltérium jucún\textit{dum} \textit{cum} \textbf{cí}thara.\

3. Buccináte in Neoménia \textbf{tu}ba,~*  in insígni die solemni\textit{tá}\textit{tis} \textbf{ves}træ.\

4. Quia præcéptum in Isra\textbf{ël} est:~*  et judícium \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.\

5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de terra Æ\textbf{gýp}ti:~*  linguam, quam non nóve\textit{rat}, \textit{au}\textbf{dí}vit.\

6. Divértit ab onéribus dorsum \textbf{e}jus:~*  manus ejus in cóphino \textit{ser}\textit{vi}\textbf{é}runt.\

7. In tribulatióne invocásti me, et liberávi te: \dag\  exaudívi te in abscóndito tempes\textbf{tá}tis:~*  probávi te apud aquam contra\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

8. Audi, pópulus meus, et contestábor te: \dag\  Israël, si audíeris me, non erit in te deus \textbf{re}cens,~*  neque adorábis deum \textit{a}\textit{li}\textbf{é}num.\

9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de terra Æ\textbf{gýp}ti:~*  diláta os tuum, et im\textit{plé}\textit{bo} \textbf{il}lud.\

10. Et non audívit pópulus meus vocem \textbf{me}am:~*  et Israël non in\textit{tén}\textit{dit} \textbf{mi}hi.\

11. Et dimísi eos secúndum desidéria cordis e\textbf{ó}rum:~*  ibunt in adinventió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.\

12. Si pópulus meus au\textbf{dís}set me:~*  Israël si in viis meis \textit{am}\textit{bu}\textbf{lás}set:\

13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum humili\textbf{ás}sem:~*  et super tribulántes eos misíssem \textit{ma}\textit{num} \textbf{me}am.\

14. Inimíci Dómini mentíti sunt \textbf{e}i:~*  et erit tempus eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.\

15. Et cibávit eos ex ádipe fru\textbf{mén}ti:~*  et de petra, melle satu\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.\

16. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

