2. Súmite psalmum, \textit{et} \textit{da}\textit{te} \textbf{tým}panum:~*  psaltérium jucúndum \textit{cum} \textbf{cí}thara.\

3. Buccináte in Neo\textit{mé}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}ba,~*  in insígni die solemnitá\textit{tis} \textbf{ves}træ.\

4. Quia præcéptum \textit{in} \textit{Is}\textit{ra}\textbf{ël} est:~*  et judícium De\textit{o} \textbf{Ja}cob.\

5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de \textit{ter}\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~*  linguam, quam non nóverat, \textit{au}\textbf{dí}vit.\

6. Divértit ab onéri\textit{bus} \textit{dor}\textit{sum} \textbf{e}jus:~*  manus ejus in cóphino ser\textit{vi}\textbf{é}runt.\

7. In tribulatióne invocásti me, et liberávi te: \dag\  exaudívi te in abscóndi\textit{to} \textit{tem}\textit{pes}\textbf{tá}tis:~*  probávi te apud aquam contradic\textit{ti}\textbf{ó}nis.\

8. Audi, pópulus meus, et contestábor te: \dag\  Israël, si audíeris me, non erit in \textit{te} \textit{de}\textit{us} \textbf{re}cens,~*  neque adorábis deum a\textit{li}\textbf{é}num.\

9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de \textit{ter}\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~*  diláta os tuum, et implé\textit{bo} \textbf{il}lud.\

10. Et non audívit pópulus me\textit{us} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am:~*  et Israël non intén\textit{dit} \textbf{mi}hi.\

11. Et dimísi eos secúndum desidéria \textit{cor}\textit{dis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  ibunt in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}is.\

12. Si pópulus \textit{me}\textit{us} \textit{au}\textbf{dís}set me:~*  Israël si in viis meis am\textit{bu}\textbf{lás}set:\

13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}sem:~*  et super tribulántes eos misíssem ma\textit{num} \textbf{me}am.\

14. Inimíci Dómini men\textit{tí}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}i:~*  et erit tempus eórum \textit{in} \textbf{sǽ}cula.\

15. Et cibávit eos ex á\textit{di}\textit{pe} \textit{fru}\textbf{mén}ti:~*  et de petra, melle saturá\textit{vit} \textbf{e}os.\

16. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

