2. Quóniam ecce inimíci tui \textit{so}\textit{nu}\textbf{é}runt: \ast\  et qui odérunt te extulérunt \textbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum malignavé\textit{runt} \textit{con}\textbf{sí}lium: \ast\  et cogitavérunt advérsus sanctos \textbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus e\textit{os} \textit{de} \textbf{gen}te: \ast\  et non memorétur nomen Israël \textbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt \textit{u}\textit{na}\textbf{ní}miter: \ast\  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Ismahe\textbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Am\textit{mon}, \textit{et} \textbf{A}malec: \ast\  alienígenæ cum habitántibus \textbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur ve\textit{nit} \textit{cum} \textbf{il}lis: \ast\  facti sunt in adjutórium fíli\textbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádi\textit{an}, \textit{et} \textbf{Sí}saræ: \ast\  sicut Jabin in torrénte \textbf{Cis}son.\

9. Disperié\textit{runt} \textit{in} \textbf{En}dor: \ast\  facti sunt ut stercus \textbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut \textit{O}\textit{reb}, \textbf{et} Zeb, \ast\  et Zébee, et \textbf{Sál}mana:\

11. Omnes prínci\textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuárium \textbf{De}i.\

12. Deus meus, pone il\textit{los} \textit{ut} \textbf{ro}tam: \ast\  et sicut stípulam ante fáciem \textbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui com\textit{bú}\textit{rit} \textbf{sil}vam: \ast\  et sicut flamma combúrens \textbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempes\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a: \ast\  et in ira tua turbábis \textbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum \textit{i}\textit{gno}\textbf{mí}nia: \ast\  et quærent nomen tuum, \textbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  et confundántur, et \textbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen \textit{ti}\textit{bi} \textbf{Dó}minus: \ast\  tu solus Altíssimus in omni \textbf{ter}ra.\

18. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

