2. Quóniam ecce inimíci tui \textit{so}\textit{nu}\textbf{é}runt: \ast\  et qui odérunt te ex\textit{tu}\textit{lé}\textit{runt} \textbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum malignavé\textit{runt} \textit{con}\textbf{sí}lium: \ast\  et cogitavérunt advér\textit{sus} \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus e\textit{os} \textit{de} \textbf{gen}te: \ast\  et non memorétur nomen \textit{Is}\textit{ra}\textit{ël} \textbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt \textit{u}\textit{na}\textbf{ní}miter: \ast\  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et \textit{Is}\textit{ma}\textit{he}\textbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Am\textit{mon}, \textit{et} \textbf{A}malec: \ast\  alienígenæ cum habi\textit{tán}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur ve\textit{nit} \textit{cum} \textbf{il}lis: \ast\  facti sunt in adjutóri\textit{um} \textit{fí}\textit{li}\textbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádi\textit{an}, \textit{et} \textbf{Sí}saræ: \ast\  sicut Jabin in \textit{tor}\textit{rén}\textit{te} \textbf{Cis}son.\

9. Disperié\textit{runt} \textit{in} \textbf{En}dor: \ast\  facti sunt \textit{ut} \textit{ster}\textit{cus} \textbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut \textit{O}\textit{reb}, \textbf{et} Zeb, \ast\  et Zé\textit{be}\textit{e}, \textit{et} \textbf{Sál}\textbf{ma}na:\

11. Omnes prínci\textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\textit{á}\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}i.\

12. Deus meus, pone il\textit{los} \textit{ut} \textbf{ro}tam: \ast\  et sicut stípulam ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui com\textit{bú}\textit{rit} \textbf{sil}vam: \ast\  et sicut flamma \textit{com}\textit{bú}\textit{rens} \textbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempes\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a: \ast\  et in ira tua \textit{tur}\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum \textit{i}\textit{gno}\textbf{mí}nia: \ast\  et quærent no\textit{men} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  et confun\textit{dán}\textit{tur}, \textit{et} \textbf{pér}\textbf{e}ant.\

17. Et cognóscant quia nomen \textit{ti}\textit{bi} \textbf{Dó}minus: \ast\  tu solus Altíssimus \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{ter}ra.\

18. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

