2. Quóniam ecce inimíci tui sonu\textbf{é}runt:~*  et qui odérunt te extu\textbf{lé}runt \textbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum malignavérunt con\textbf{sí}lium:~*  et cogitavérunt advérsus \textbf{sanc}tos \textbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos de \textbf{gen}te:~*  et non memorétur nomen \textbf{Is}raël \textbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt una\textbf{ní}miter:~*  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Is\textbf{ma}he\textbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, et \textbf{A}malec:~*  alienígenæ cum habi\textbf{tán}tibus \textbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur venit cum \textbf{il}lis:~*  facti sunt in adjutórium \textbf{fí}li\textbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádian, et \textbf{Sí}saræ:~*  sicut Jabin in tor\textbf{rén}te \textbf{Cis}son.\

9. Disperiérunt in \textbf{En}dor:~*  facti sunt ut \textbf{ster}cus \textbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut Oreb, \textbf{et} Zeb,~*  et Zébe\textbf{e}, et \textbf{Sál}mana:\

11. Omnes príncipes e\textbf{ó}rum:~*  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\textbf{á}rium \textbf{De}i.\

12. Deus meus, pone illos ut \textbf{ro}tam:~*  et sicut stípulam ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui combúrit \textbf{sil}vam:~*  et sicut flamma com\textbf{bú}rens \textbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempestáte \textbf{tu}a:~*  et in ira tua tur\textbf{bá}bis \textbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum igno\textbf{mí}nia:~*  et quærent nomen \textbf{tu}um, \textbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~*  et confun\textbf{dán}tur, et \textbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen tibi \textbf{Dó}minus:~*  tu solus Altíssimus in \textbf{om}ni \textbf{ter}ra.\

18. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

