2. Quóniam ecce inimíci tui so\textit{nu}\textbf{é}runt: \ast\  et qui odérunt te extu\textit{lé}\textit{runt} \textbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum malignavérunt \textit{con}\textbf{sí}lium: \ast\  et cogitavérunt advérsus \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos \textit{de} \textbf{gen}te: \ast\  et non memorétur nomen Is\textit{ra}\textit{ël} \textbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt u\textit{na}\textbf{ní}miter: \ast\  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Is\textit{ma}\textit{he}\textbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, \textit{et} \textbf{A}malec: \ast\  alienígenæ cum habitán\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur venit \textit{cum} \textbf{il}lis: \ast\  facti sunt in adjutórium \textit{fí}\textit{li}\textbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádian, \textit{et} \textbf{Sí}saræ: \ast\  sicut Jabin in tor\textit{rén}\textit{te} \textbf{Cis}son.\

9. Disperiérunt \textit{in} \textbf{En}dor: \ast\  facti sunt ut \textit{ster}\textit{cus} \textbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut O\textit{reb}, \textbf{et} Zeb, \ast\  et Zébe\textit{e}, \textit{et} \textbf{Sál}mana:\

11. Omnes príncipes \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}i.\

12. Deus meus, pone illos \textit{ut} \textbf{ro}tam: \ast\  et sicut stípulam ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui combú\textit{rit} \textbf{sil}vam: \ast\  et sicut flamma com\textit{bú}\textit{rens} \textbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempestá\textit{te} \textbf{tu}a: \ast\  et in ira tua tur\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum i\textit{gno}\textbf{mí}nia: \ast\  et quærent nomen \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  et confundán\textit{tur}, \textit{et} \textbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen ti\textit{bi} \textbf{Dó}minus: \ast\  tu solus Altíssimus in \textit{om}\textit{ni} \textbf{ter}ra.\

18. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

