2. Quóniam ecce inimíci tui sonu\textbf{é}runt:~*  et qui odérunt te extu\textit{lé}\textit{runt} \textbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum malignavérunt con\textbf{sí}lium:~*  et cogitavérunt advérsus \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos de \textbf{gen}te:~*  et non memorétur nomen Is\textit{ra}\textit{ël} \textbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt una\textbf{ní}miter:~*  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Is\textit{ma}\textit{he}\textbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, et \textbf{A}malec:~*  alienígenæ cum habitán\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur venit cum \textbf{il}lis:~*  facti sunt in adjutórium \textit{fí}\textit{li}\textbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádian, et \textbf{Sí}saræ:~*  sicut Jabin in tor\textit{rén}\textit{te} \textbf{Cis}son.\

9. Disperiérunt in \textbf{En}dor:~*  facti sunt ut \textit{ster}\textit{cus} \textbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut Oreb, \textbf{et} Zeb,~*  et Zébe\textit{e}, \textit{et} \textbf{Sál}mana:\

11. Omnes príncipes e\textbf{ó}rum:~*  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}i.\

12. Deus meus, pone illos ut \textbf{ro}tam:~*  et sicut stípulam ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui combúrit \textbf{sil}vam:~*  et sicut flamma com\textit{bú}\textit{rens} \textbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempestáte \textbf{tu}a:~*  et in ira tua tur\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum igno\textbf{mí}nia:~*  et quærent nomen \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~*  et confundán\textit{tur}, \textit{et} \textbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen tibi \textbf{Dó}minus:~*  tu solus Altíssimus in \textit{om}\textit{ni} \textbf{ter}ra.\

18. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

