2. Quóniam ecce inimíci tu\textit{i} \textit{so}\textit{nu}\textbf{é}runt: \ast\  et qui odérunt te extulé\textit{runt} \textbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum maligna\textit{vé}\textit{runt} \textit{con}\textbf{sí}lium: \ast\  et cogitavérunt advérsus sanc\textit{tos} \textbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus \textit{e}\textit{os} \textit{de} \textbf{gen}te: \ast\  et non memorétur nomen Isra\textit{ël} \textbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavé\textit{runt} \textit{u}\textit{na}\textbf{ní}miter: \ast\  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Isma\textit{he}\textbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et \textit{Am}\textit{mon}, \textit{et} \textbf{A}malec: \ast\  alienígenæ cum habitánti\textit{bus} \textbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur \textit{ve}\textit{nit} \textit{cum} \textbf{il}lis: \ast\  facti sunt in adjutórium fí\textit{li}\textbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Má\textit{di}\textit{an}, \textit{et} \textbf{Sí}saræ: \ast\  sicut Jabin in torrén\textit{te} \textbf{Cis}son.\

9. Disperi\textit{é}\textit{runt} \textit{in} \textbf{En}dor: \ast\  facti sunt ut ster\textit{cus} \textbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sic\textit{ut} \textit{O}\textit{reb}, \textbf{et} Zeb, \ast\  et Zébee, \textit{et} \textbf{Sál}mana:\

11. Omnes prín\textit{ci}\textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuári\textit{um} \textbf{De}i.\

12. Deus meus, pone \textit{il}\textit{los} \textit{ut} \textbf{ro}tam: \ast\  et sicut stípulam ante fáci\textit{em} \textbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui \textit{com}\textit{bú}\textit{rit} \textbf{sil}vam: \ast\  et sicut flamma combú\textit{rens} \textbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tem\textit{pes}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a: \ast\  et in ira tua turbá\textit{bis} \textbf{e}os.\

15. Imple fácies eó\textit{rum} \textit{i}\textit{gno}\textbf{mí}nia: \ast\  et quærent nomen tu\textit{um}, \textbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  et confundántur, \textit{et} \textbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia no\textit{men} \textit{ti}\textit{bi} \textbf{Dó}minus: \ast\  tu solus Altíssimus in om\textit{ni} \textbf{ter}ra.\

18. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

