2. Remisísti iniquitátem plebis \textbf{tu}æ: \ast\  operuísti ómnia pec\textbf{cá}ta e\textbf{ó}rum.\

3. Mitigásti omnem iram \textbf{tu}am: \ast\  avertísti ab ira indignati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ.\

4. Convérte nos, Deus, salutáris \textbf{nos}ter: \ast\  et avérte iram \textbf{tu}am a \textbf{no}bis.\

5. Numquid in ætérnum irascéris \textbf{no}bis? \ast\  aut exténdes iram tuam a generatióne in gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem?\

6. Deus, tu convérsus vivifi\textbf{cá}bis nos: \ast\  et plebs tua læ\textbf{tá}bitur \textbf{in} te.\

7. Osténde nobis, Dómine, misericórdiam \textbf{tu}am: \ast\  et salutáre \textbf{tu}um da \textbf{no}bis.\

8. Audiam quid loquátur in me Dóminus \textbf{De}us: \ast\  quóniam loquétur pacem in \textbf{ple}bem \textbf{su}am.\

9. Et super sanctos \textbf{su}os: \ast\  et in eos, qui conver\textbf{tún}tur \textbf{ad} cor.\

10. Verúmtamen prope timéntes eum salutáre ip\textbf{sí}us: \ast\  ut inhábitet glória in \textbf{ter}ra \textbf{nos}tra.\

11. Misericórdia, et véritas obviavérunt \textbf{si}bi: \ast\  justítia, et pax \textbf{os}cu\textbf{lá}tæ sunt.\

12. Véritas de terra \textbf{or}ta est: \ast\  et justítia de \textbf{cæ}lo pro\textbf{spé}xit.\

13. Etenim Dóminus dabit benigni\textbf{tá}tem: \ast\  et terra nostra dabit \textbf{fruc}tum \textbf{su}um.\

14. Justítia ante eum ambu\textbf{lá}bit: \ast\  et ponet in via \textbf{gres}sus \textbf{su}os.\

15. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

