2. Remisísti iniquitátem plebis \textbf{tu}æ: \ast\  operuísti ómnia peccá\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

3. Mitigásti omnem iram \textbf{tu}am: \ast\  avertísti ab ira indignati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.\

4. Convérte nos, Deus, salutáris \textbf{nos}ter: \ast\  et avérte iram tu\textit{am} \textit{a} \textbf{no}bis.\

5. Numquid in ætérnum irascéris \textbf{no}bis? \ast\  aut exténdes iram tuam a generatióne in gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem?\

6. Deus, tu convérsus vivifi\textbf{cá}bis nos: \ast\  et plebs tua lætá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{in} te.\

7. Osténde nobis, Dómine, misericórdiam \textbf{tu}am: \ast\  et salutáre tu\textit{um} \textit{da} \textbf{no}bis.\

8. Audiam quid loquátur in me Dóminus \textbf{De}us: \ast\  quóniam loquétur pacem in \textit{ple}\textit{bem} \textbf{su}am.\

9. Et super sanctos \textbf{su}os: \ast\  et in eos, qui conver\textit{tún}\textit{tur} \textbf{ad} cor.\

10. Verúmtamen prope timéntes eum salutáre ip\textbf{sí}us: \ast\  ut inhábitet glória in \textit{ter}\textit{ra} \textbf{nos}tra.\

11. Misericórdia, et véritas obviavérunt \textbf{si}bi: \ast\  justítia, et pax \textit{os}\textit{cu}\textbf{lá}tæ sunt.\

12. Véritas de terra \textbf{or}ta est: \ast\  et justítia de cæ\textit{lo} \textit{pro}\textbf{spé}xit.\

13. Etenim Dóminus dabit benigni\textbf{tá}tem: \ast\  et terra nostra dabit \textit{fruc}\textit{tum} \textbf{su}um.\

14. Justítia ante eum ambu\textbf{lá}bit: \ast\  et ponet in via \textit{gres}\textit{sus} \textbf{su}os.\

15. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

