2. Custódi ánimam meam, quón\textit{i}\textit{am} \textbf{sanc}tus sum: \ast\  salvum fac servum tuum, Deus meus, \textit{spe}\textit{rán}\textit{tem} \textbf{in} te.\

3. Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die: \dag\  lætífica ánimam \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i, \ast\  quóniam ad te, Dómine, ánimam \textit{me}\textit{am} \textit{le}\textbf{vá}vi.\

4. Quóniam tu, Dómine, suá\textit{vis} \textit{et} \textbf{mi}tis: \ast\  et multæ misericórdiæ ómnibus in\textit{vo}\textit{cán}\textit{ti}\textbf{bus} te.\

5. Auribus pércipe, Dómine, orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am: \ast\  et inténde voci depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.\

6. In die tribulatiónis meæ cla\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te: \ast\  qui\textit{a} \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me.\

7. Non est símilis tui in \textit{di}\textit{is}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et non est secúndum \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a.\

8. Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt co\textit{ram} \textit{te}, \textbf{Dó}mine: \ast\  et glorificá\textit{bunt} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.\

9. Quóniam magnus es tu, et fáciens \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia: \ast\  tu \textit{es} \textit{De}\textit{us} \textbf{so}lus.\

10. Deduc me, Dómine, in via tua, \dag\  et ingrédiar in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a: \ast\  lætétur cor meum ut tíme\textit{at} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.\

11. Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o, \ast\  et glorificábo nomen tu\textit{um} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.\

12. Quia misericórdia tua ma\textit{gna} \textit{est} \textbf{su}per me: \ast\  et eruísti ánimam meam ex inférno \textit{in}\textit{fe}\textit{ri}\textbf{ó}ri.\

13. Deus iníqui insurrexérunt super me, \dag\  et synagóga poténtium quæsiérunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am: \ast\  et non proposuérunt te in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{su}o.\

14. Et tu, Dómine, Deus miserátor \textit{et} \textit{mi}\textbf{sé}ricors, \ast\  pátiens, et multæ misericór\textit{di}\textit{æ}, \textit{et} \textbf{ve}rax.\

15. Réspice in me, et miserére mei, \dag\  da impérium tuum pú\textit{e}\textit{ro} \textbf{tu}o: \ast\  et salvum fac fílium \textit{an}\textit{cíl}\textit{læ} \textbf{tu}æ.\

16. Fac mecum signum in bonum, \dag\  ut vídeant qui odérunt me, et \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur: \ast\  quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et con\textit{so}\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.\

17. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

