2. Custódi ánimam meam, quóniam \textbf{sanc}tus sum: \ast\  salvum fac servum tuum, Deus meus, spe\textit{rán}\textit{tem} \textbf{in} te.\

3. Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die: \dag\  lætífica ánimam servi \textbf{tu}i, \ast\  quóniam ad te, Dómine, ánimam me\textit{am} \textit{le}\textbf{vá}vi.\

4. Quóniam tu, Dómine, suávis et \textbf{mi}tis: \ast\  et multæ misericórdiæ ómnibus invo\textit{cán}\textit{ti}\textbf{bus} te.\

5. Auribus pércipe, Dómine, oratiónem \textbf{me}am: \ast\  et inténde voci deprecati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.\

6. In die tribulatiónis meæ clamávi \textbf{ad} te: \ast\  quia \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me.\

7. Non est símilis tui in diis, \textbf{Dó}mine: \ast\  et non est secúndum ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a.\

8. Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt coram te, \textbf{Dó}mine: \ast\  et glorificábunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.\

9. Quóniam magnus es tu, et fáciens mira\textbf{bí}lia: \ast\  tu es \textit{De}\textit{us} \textbf{so}lus.\

10. Deduc me, Dómine, in via tua, \dag\  et ingrédiar in veritáte \textbf{tu}a: \ast\  lætétur cor meum ut tímeat \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.\

11. Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto corde \textbf{me}o, \ast\  et glorificábo nomen tuum \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.\

12. Quia misericórdia tua magna est \textbf{su}per me: \ast\  et eruísti ánimam meam ex inférno in\textit{fe}\textit{ri}\textbf{ó}ri.\

13. Deus iníqui insurrexérunt super me, \dag\  et synagóga poténtium quæsiérunt ánimam \textbf{me}am: \ast\  et non proposuérunt te in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{su}o.\

14. Et tu, Dómine, Deus miserátor et mi\textbf{sé}ricors, \ast\  pátiens, et multæ misericórdi\textit{æ}, \textit{et} \textbf{ve}rax.\

15. Réspice in me, et miserére mei, \dag\  da impérium tuum púero \textbf{tu}o: \ast\  et salvum fac fílium an\textit{cíl}\textit{læ} \textbf{tu}æ.\

16. Fac mecum signum in bonum, \dag\  ut vídeant qui odérunt me, et confun\textbf{dán}tur: \ast\  quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et conso\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.\

17. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

