2. Intret in conspéctu tuo orátio \textbf{me}a: \ast\  inclína aurem tuam ad pre\textit{cem} \textbf{me}am:\

3. Quia repléta est malis ánima \textbf{me}a: \ast\  et vita mea inférno appro\textit{pin}\textbf{quá}vit.\

4. Æstimátus sum cum descendéntibus in \textbf{la}cum: \ast\  factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtu\textit{os} \textbf{li}ber.\

5. Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris, \dag\  quorum non es memor \textbf{ám}plius: \ast\  et ipsi de manu tua \textit{re}\textbf{púl}\textbf{si} sunt.\

6. Posuérunt me in lacu inferi\textbf{ó}ri: \ast\  in tenebrósis, et in um\textit{bra} \textbf{mor}tis.\

7. Super me confirmátus est furor \textbf{tu}us: \ast\  et omnes fluctus tuos induxís\textit{ti} \textbf{su}\textbf{per} me.\

8. Longe fecísti notos meos \textbf{a} me: \ast\  posuérunt me abominatió\textit{nem} \textbf{si}bi.\

9. Tráditus sum, et non egredi\textbf{é}bar: \ast\  óculi mei languérunt præ \textit{in}\textbf{ó}\textbf{pi}a.\

10. Clamávi ad te, Dómine, tota \textbf{di}e: \ast\  expándi ad te ma\textit{nus} \textbf{me}as.\

11. Numquid mórtuis fácies mira\textbf{bí}lia: \ast\  aut médici suscitábunt, et confitebún\textit{tur} \textbf{ti}bi?\

12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdiam \textbf{tu}am, \ast\  et veritátem tuam in perdi\textit{ti}\textbf{ó}ne?\

13. Numquid cognoscéntur in ténebris mirabília \textbf{tu}a, \ast\  et justítia tua in terra obli\textit{vi}\textbf{ó}nis?\

14. Et ego ad te, Dómine, cla\textbf{má}vi: \ast\  et mane orátio mea prævé\textit{ni}\textbf{et} te.\

15. Ut quid, Dómine, repéllis oratiónem \textbf{me}am: \ast\  avértis fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me?\

16. Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte \textbf{me}a: \ast\  exaltátus autem, humiliátus sum et con\textit{tur}\textbf{bá}tus.\

17. In me transiérunt iræ \textbf{tu}æ: \ast\  et terróres tui contur\textit{ba}\textbf{vé}\textbf{runt} me.\

18. Circumdedérunt me sicut aqua tota \textbf{di}e: \ast\  circumdedérunt \textit{me} \textbf{si}mul.\

19. Elongásti a me amícum et \textbf{pró}ximum: \ast\  et notos meos a \textit{mi}\textbf{sé}\textbf{ri}a.\

20. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

