2. Intret in conspéctu tuo orá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a: \ast\  inclína aurem tuam ad precem \textbf{me}am:\

3. Quia repléta est malis á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a: \ast\  et vita mea inférno appropin\textbf{quá}vit.\

4. Æstimátus sum cum descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum: \ast\  factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtuos \textbf{li}ber.\

5. Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris, \dag\  quorum non es \textit{me}\textit{mor} \textbf{ám}plius: \ast\  et ipsi de manu tua re\textbf{púl}si sunt.\

6. Posuérunt me in lacu in\textit{fe}\textit{ri}\textbf{ó}ri: \ast\  in tenebrósis, et in umbra \textbf{mor}tis.\

7. Super me confirmátus est \textit{fu}\textit{ror} \textbf{tu}us: \ast\  et omnes fluctus tuos induxísti \textbf{su}per me.\

8. Longe fecísti notos \textit{me}\textit{os} \textbf{a} me: \ast\  posuérunt me abominatiónem \textbf{si}bi.\

9. Tráditus sum, et non e\textit{gre}\textit{di}\textbf{é}bar: \ast\  óculi mei languérunt præ in\textbf{ó}pia.\

10. Clamávi ad te, Dómine, \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e: \ast\  expándi ad te manus \textbf{me}as.\

11. Numquid mórtuis fácies \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia: \ast\  aut médici suscitábunt, et confitebúntur \textbf{ti}bi?\

12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am, \ast\  et veritátem tuam in perditi\textbf{ó}ne?\

13. Numquid cognoscéntur in ténebris mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a, \ast\  et justítia tua in terra oblivi\textbf{ó}nis?\

14. Et ego ad te, Dómi\textit{ne}, \textit{cla}\textbf{má}vi: \ast\  et mane orátio mea prævéni\textbf{et} te.\

15. Ut quid, Dómine, repéllis orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am: \ast\  avértis fáciem tuam \textbf{a} me?\

16. Pauper sum ego, et in labóribus a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a: \ast\  exaltátus autem, humiliátus sum et contur\textbf{bá}tus.\

17. In me transiérunt \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ: \ast\  et terróres tui conturba\textbf{vé}runt me.\

18. Circumdedérunt me sicut aqua \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e: \ast\  circumdedérunt me \textbf{si}mul.\

19. Elongásti a me amí\textit{cum} \textit{et} \textbf{pró}ximum: \ast\  et notos meos a mi\textbf{sé}ria.\

20. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

