2. Intret in conspéctu tuo oráti\textit{o} \textbf{me}a: \ast\  inclína aurem tuam ad \textit{pre}\textit{cem} \textbf{me}am:\

3. Quia repléta est malis áni\textit{ma} \textbf{me}a: \ast\  et vita mea inférno ap\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}vit.\

4. Æstimátus sum cum descendéntibus \textit{in} \textbf{la}cum: \ast\  factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\textit{tu}\textit{os} \textbf{li}ber.\

5. Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris, \dag\  quorum non es me\textit{mor} \textbf{ám}plius: \ast\  et ipsi de manu tu\textit{a} \textit{re}\textbf{púl}si sunt.\

6. Posuérunt me in lacu infe\textit{ri}\textbf{ó}ri: \ast\  in tenebrósis, et in \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.\

7. Super me confirmátus est fu\textit{ror} \textbf{tu}us: \ast\  et omnes fluctus tuos indu\textit{xís}\textit{ti} \textbf{su}per me.\

8. Longe fecísti notos me\textit{os} \textbf{a} me: \ast\  posuérunt me abominati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.\

9. Tráditus sum, et non egre\textit{di}\textbf{é}bar: \ast\  óculi mei languérunt \textit{præ} \textit{in}\textbf{ó}pia.\

10. Clamávi ad te, Dómine, to\textit{ta} \textbf{di}e: \ast\  expándi ad te \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.\

11. Numquid mórtuis fácies mi\textit{ra}\textbf{bí}lia: \ast\  aut médici suscitábunt, et confite\textit{bún}\textit{tur} \textbf{ti}bi?\

12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am, \ast\  et veritátem tuam in per\textit{di}\textit{ti}\textbf{ó}ne?\

13. Numquid cognoscéntur in ténebris mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a, \ast\  et justítia tua in terra ob\textit{li}\textit{vi}\textbf{ó}nis?\

14. Et ego ad te, Dómine, \textit{cla}\textbf{má}vi: \ast\  et mane orátio mea præ\textit{vé}\textit{ni}\textbf{et} te.\

15. Ut quid, Dómine, repéllis oratió\textit{nem} \textbf{me}am: \ast\  avértis fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me?\

16. Pauper sum ego, et in labóribus a juventú\textit{te} \textbf{me}a: \ast\  exaltátus autem, humiliátus sum et \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.\

17. In me transiérunt i\textit{ræ} \textbf{tu}æ: \ast\  et terróres tui con\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\

18. Circumdedérunt me sicut aqua to\textit{ta} \textbf{di}e: \ast\  circumdedé\textit{runt} \textit{me} \textbf{si}mul.\

19. Elongásti a me amícum \textit{et} \textbf{pró}ximum: \ast\  et notos meos \textit{a} \textit{mi}\textbf{sé}ria.\

20. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

