2. In generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem \ast\  annuntiábo veritátem tuam in \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o.\

3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textbf{tur} in \textbf{cæ}lis: \ast\  præparábitur véritas tu\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.\

4. Dispósui testaméntum eléctis meis, \dag\  jurávi David, \textbf{ser}vo \textbf{me}o: \ast\  Usque in ætérnum præparábo \textit{se}\textit{men} \textbf{tu}um.\

5. Et ædificábo in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem \ast\  \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

6. Confitebúntur cæli mirabília \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine, \ast\  étenim veritátem tuam in ecclési\textit{a} \textit{sanc}\textbf{tó}rum.\

7. Quóniam quis in núbibus æ\textbf{quá}bitur \textbf{Dó}mino: \ast\  símilis erit Deo in fí\textit{li}\textit{is} \textbf{De}i?\

8. Deus, qui glorificátur in consíli\textbf{o} sanc\textbf{tó}rum: \ast\  magnus et terríbilis super omnes qui in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{e}\textbf{jus} sunt.\

9. Dómine, Deus virtútum, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi? \ast\  potens es, Dómine, et véritas tua in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{tu}o.\

10. Tu domináris potes\textbf{tá}ti \textbf{ma}ris: \ast\  motum autem flúctuum e\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}\textbf{ti}gas.\

11. Tu humiliásti sicut vulne\textbf{rá}tum, su\textbf{pér}bum: \ast\  in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{tu}os.\

12. Tui sunt cæli, et tua est terra: \dag\  orbem terræ et plenitúdinem ejus \textbf{tu} fun\textbf{dás}ti: \ast\  aquilónem, et mare \textit{tu} \textit{cre}\textbf{ás}ti.\

13. Thabor et Hermon in nómine tuo \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt: \ast\  tuum bráchium \textit{cum} \textit{pot}\textbf{én}\textbf{ti}a.\

14. Firmétur manus tua, et exaltétur \textbf{déx}tera \textbf{tu}a: \ast\  justítia et judícium præparátio \textit{se}\textit{dis} \textbf{tu}æ.\

15. Misericórdia et véritas præcédent \textbf{fá}ciem \textbf{tu}am: \ast\  beátus pópulus, qui scit jubi\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

16. Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt, \dag\  et in nómine tuo exsultábunt \textbf{to}ta \textbf{di}e: \ast\  et in justítia tua ex\textit{al}\textit{ta}\textbf{bún}tur.\

17. Quóniam glória virtútis e\textbf{ó}rum \textbf{tu} es: \ast\  et in beneplácito tuo exaltábitur \textit{cor}\textit{nu} \textbf{nos}trum.\

18. Quia Dómini est as\textbf{súmp}tio \textbf{nos}tra, \ast\  et Sancti Israël, \textit{re}\textit{gis} \textbf{nos}tri.\

19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti: \dag\  Pósui adjutórium \textbf{in} pot\textbf{én}te: \ast\  et exaltávi eléctum de \textit{ple}\textit{be} \textbf{me}a.\

20. Invéni David, \textbf{ser}vum \textbf{me}um: \ast\  óleo sancto meo \textit{un}\textit{xi} \textbf{e}um.\

21. Manus enim mea auxili\textbf{á}bitur \textbf{e}i: \ast\  et bráchium meum confor\textit{tá}\textit{bit} \textbf{e}um.\

22. Nihil profíciet ini\textbf{mí}cus in \textbf{e}o: \ast\  et fílius iniquitátis non appónet no\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}i.\

23. Et concídam a fácie ipsíus ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus: \ast\  et odiéntes eum in fu\textit{gam} \textit{con}\textbf{vér}tam.\

24. Et véritas mea, et misericórdia \textbf{me}a cum \textbf{ip}so: \ast\  et in nómine meo exaltábitur \textit{cor}\textit{nu} \textbf{e}jus.\

25. Et ponam in mari \textbf{ma}num \textbf{e}jus: \ast\  et in flumínibus déx\textit{te}\textit{ram} \textbf{e}jus.\

26. Ipse invocábit me: Pater \textbf{me}us \textbf{es} tu: \ast\  Deus meus, et suscéptor sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.\

27. Et ego primogénitum \textbf{po}nam \textbf{il}lum: \ast\  excélsum præ ré\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.\

28. In ætérnum servábo illi miseri\textbf{cór}diam \textbf{me}am: \ast\  et testaméntum meum fi\textit{dé}\textit{le} \textbf{ip}si.\

29. Et ponam in sǽculum sǽculi \textbf{se}men \textbf{e}jus: \ast\  et thronum ejus sicut \textit{di}\textit{es} \textbf{cæ}li.\

30. Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}gem \textbf{me}am: \ast\  et in judíciis meis non \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}\textbf{ve}rint.\

31. Si justítias meas \textbf{pro}fa\textbf{ná}verint: \ast\  et mandáta mea non \textit{cus}\textit{to}\textbf{dí}\textbf{e}rint:\

32. Visitábo in virga iniqui\textbf{tá}tes e\textbf{ó}rum: \ast\  et in verbéribus peccá\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

33. Misericórdiam autem meam non di\textbf{spér}gam ab \textbf{e}o: \ast\  neque nocébo in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:\

34. Neque profanábo testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um: \ast\  et quæ procédunt de lábiis meis, non fá\textit{ci}\textit{am} \textbf{ír}\textbf{ri}ta.\

35. Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}vid \textbf{mén}tiar: \ast\  semen ejus in ætér\textit{num} \textit{ma}\textbf{né}bit.\

36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo, \dag\  et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\textbf{tér}num: \ast\  et testis in cæ\textit{lo} \textit{fi}\textbf{dé}lis.\

37. Tu vero repulísti et \textbf{de}spe\textbf{xís}ti: \ast\  distulísti \textit{Chris}\textit{tum} \textbf{tu}um.\

38. Evertísti testaméntum \textbf{ser}vi \textbf{tu}i: \ast\  profanásti in terra Sanctuá\textit{ri}\textit{um} \textbf{e}jus.\

39. Destruxísti omnes \textbf{se}pes \textbf{e}jus: \ast\  posuísti firmaméntum e\textit{jus} \textit{for}\textbf{mí}\textbf{di}nem.\

40. Diripuérunt eum omnes transe\textbf{ún}tes \textbf{vi}am: \ast\  factus est oppróbrium vi\textit{cí}\textit{nis} \textbf{su}is.\

41. Exaltásti déxteram depri\textbf{mén}tium \textbf{e}um: \ast\  lætificásti omnes ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.\

42. Avertísti adjutórium \textbf{glá}dii \textbf{e}jus: \ast\  et non es auxiliátus e\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}lo.\

43. Destruxísti eum ab emun\textbf{da}ti\textbf{ó}ne: \ast\  et sedem ejus in terram \textit{col}\textit{li}\textbf{sís}ti.\

44. Minorásti dies \textbf{tém}poris \textbf{e}jus: \ast\  perfudísti eum con\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne.\

45. Usquequo, Dómine, a\textbf{vér}tis in \textbf{fi}nem: \ast\  exardéscet sicut ignis \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a?\

46. Memoráre quæ \textbf{me}a sub\textbf{stán}tia: \ast\  numquid enim vane constituísti omnes fí\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}\textbf{mi}num?\

47. Quis est homo, qui vivet, et non vi\textbf{dé}bit \textbf{mor}tem: \ast\  éruet ánimam suam de \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}\textbf{fe}ri?\

48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textbf{tí}quæ, \textbf{Dó}mine: \ast\  sicut jurásti David in veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a?\

49. Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\textbf{vó}rum tu\textbf{ó}rum: \ast\  \

50. Quod exprobravérunt inimíci \textbf{tu}i, \textbf{Dó}mine, \ast\  quod exprobravérunt commutatiónem \textit{Chris}\textit{ti} \textbf{tu}i.\

51. Benedíctus Dóminus \textbf{in} æ\textbf{tér}num: \ast\  \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.\

52. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

53. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

