2. In generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem \ast\  annuntiábo veritátem tuam \textit{in} \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o.\

3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textbf{tur} in \textbf{cæ}lis: \ast\  præparábitur véritas \textit{tu}\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.\

4. Dispósui testaméntum eléctis meis, \dag\  jurávi David, \textbf{ser}vo \textbf{me}o: \ast\  Usque in ætérnum præpará\textit{bo} \textit{se}\textit{men} \textbf{tu}um.\

5. Et ædificábo in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem \ast\  \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

6. Confitebúntur cæli mirabília \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne, \ast\  étenim veritátem tuam in ecclé\textit{si}\textit{a} \textit{sanc}\textbf{tó}rum.\

7. Quóniam quis in núbibus æ\textbf{quá}bitur \textbf{Dó}\textbf{mi}no: \ast\  símilis erit Deo in \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{De}i?\

8. Deus, qui glorificátur in consíli\textbf{o} sanc\textbf{tó}rum: \ast\  magnus et terríbilis super omnes qui in cir\textit{cú}\textit{i}\textit{tu} \textbf{e}jus sunt.\

9. Dómine, Deus virtútum, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi? \ast\  potens es, Dómine, et véritas tua in cir\textit{cú}\textit{i}\textit{tu} \textbf{tu}o.\

10. Tu domináris potes\textbf{tá}ti \textbf{ma}ris: \ast\  motum autem flúctuum \textit{e}\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}tigas.\

11. Tu humiliásti sicut vulne\textbf{rá}tum, su\textbf{pér}bum: \ast\  in bráchio virtútis tuæ dispersísti in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{tu}os.\

12. Tui sunt cæli, et tua est terra: \dag\  orbem terræ et plenitúdinem ejus \textbf{tu} fun\textbf{dás}ti: \ast\  aquilónem, et ma\textit{re} \textit{tu} \textit{cre}\textbf{ás}ti.\

13. Thabor et Hermon in nómine tuo \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt: \ast\  tuum bráchi\textit{um} \textit{cum} \textit{pot}\textbf{én}tia.\

14. Firmétur manus tua, et exaltétur \textbf{déx}tera \textbf{tu}a: \ast\  justítia et judícium præparáti\textit{o} \textit{se}\textit{dis} \textbf{tu}æ.\

15. Misericórdia et véritas præcédent \textbf{fá}ciem \textbf{tu}am: \ast\  beátus pópulus, qui scit ju\textit{bi}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

16. Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt, \dag\  et in nómine tuo exsultábunt \textbf{to}ta \textbf{di}e: \ast\  et in justítia tua \textit{ex}\textit{al}\textit{ta}\textbf{bún}tur.\

17. Quóniam glória virtútis e\textbf{ó}rum \textbf{tu} es: \ast\  et in beneplácito tuo exaltábi\textit{tur} \textit{cor}\textit{nu} \textbf{nos}trum.\

18. Quia Dómini est as\textbf{súmp}tio \textbf{nos}tra, \ast\  et Sancti Isra\textit{ël}, \textit{re}\textit{gis} \textbf{nos}tri.\

19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti: \dag\  Pósui adjutórium \textbf{in} pot\textbf{én}te: \ast\  et exaltávi eléctum \textit{de} \textit{ple}\textit{be} \textbf{me}a.\

20. Invéni David, \textbf{ser}vum \textbf{me}um: \ast\  óleo sancto me\textit{o} \textit{un}\textit{xi} \textbf{e}um.\

21. Manus enim mea auxili\textbf{á}bitur \textbf{e}i: \ast\  et bráchium meum con\textit{for}\textit{tá}\textit{bit} \textbf{e}um.\

22. Nihil profíciet ini\textbf{mí}cus in \textbf{e}o: \ast\  et fílius iniquitátis non appónet \textit{no}\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}i.\

23. Et concídam a fácie ipsíus ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus: \ast\  et odiéntes eum in \textit{fu}\textit{gam} \textit{con}\textbf{vér}tam.\

24. Et véritas mea, et misericórdia \textbf{me}a cum \textbf{ip}so: \ast\  et in nómine meo exaltábi\textit{tur} \textit{cor}\textit{nu} \textbf{e}jus.\

25. Et ponam in mari \textbf{ma}num \textbf{e}jus: \ast\  et in flumínibus \textit{déx}\textit{te}\textit{ram} \textbf{e}jus.\

26. Ipse invocábit me: Pater \textbf{me}us \textbf{es} tu: \ast\  Deus meus, et suscéptor \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.\

27. Et ego primogénitum \textbf{po}nam \textbf{il}lum: \ast\  excélsum præ \textit{ré}\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.\

28. In ætérnum servábo illi miseri\textbf{cór}diam \textbf{me}am: \ast\  et testaméntum meum \textit{fi}\textit{dé}\textit{le} \textbf{ip}si.\

29. Et ponam in sǽculum sǽculi \textbf{se}men \textbf{e}jus: \ast\  et thronum ejus sic\textit{ut} \textit{di}\textit{es} \textbf{cæ}li.\

30. Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}gem \textbf{me}am: \ast\  et in judíciis meis \textit{non} \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}verint.\

31. Si justítias meas \textbf{pro}fa\textbf{ná}\textbf{ve}rint: \ast\  et mandáta mea \textit{non} \textit{cus}\textit{to}\textbf{dí}erint:\

32. Visitábo in virga iniqui\textbf{tá}tes e\textbf{ó}rum: \ast\  et in verbéribus pec\textit{cá}\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

33. Misericórdiam autem meam non di\textbf{spér}gam ab \textbf{e}o: \ast\  neque nocébo in ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:\

34. Neque profanábo testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um: \ast\  et quæ procédunt de lábiis meis, non \textit{fá}\textit{ci}\textit{am} \textbf{ír}rita.\

35. Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}vid \textbf{mén}\textbf{ti}ar: \ast\  semen ejus in æ\textit{tér}\textit{num} \textit{ma}\textbf{né}bit.\

36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo, \dag\  et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\textbf{tér}num: \ast\  et testis in \textit{cæ}\textit{lo} \textit{fi}\textbf{dé}lis.\

37. Tu vero repulísti et \textbf{de}spe\textbf{xís}ti: \ast\  distulís\textit{ti} \textit{Chris}\textit{tum} \textbf{tu}um.\

38. Evertísti testaméntum \textbf{ser}vi \textbf{tu}i: \ast\  profanásti in terra Sanctu\textit{á}\textit{ri}\textit{um} \textbf{e}jus.\

39. Destruxísti omnes \textbf{se}pes \textbf{e}jus: \ast\  posuísti firmaméntum \textit{e}\textit{jus} \textit{for}\textbf{mí}dinem.\

40. Diripuérunt eum omnes transe\textbf{ún}tes \textbf{vi}am: \ast\  factus est oppróbrium \textit{vi}\textit{cí}\textit{nis} \textbf{su}is.\

41. Exaltásti déxteram depri\textbf{mén}tium \textbf{e}um: \ast\  lætificásti omnes in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.\

42. Avertísti adjutórium \textbf{glá}dii \textbf{e}jus: \ast\  et non es auxiliátus \textit{e}\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}lo.\

43. Destruxísti eum ab emun\textbf{da}ti\textbf{ó}ne: \ast\  et sedem ejus in ter\textit{ram} \textit{col}\textit{li}\textbf{sís}ti.\

44. Minorásti dies \textbf{tém}poris \textbf{e}jus: \ast\  perfudísti eum \textit{con}\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne.\

45. Usquequo, Dómine, a\textbf{vér}tis in \textbf{fi}nem: \ast\  exardéscet sicut i\textit{gnis} \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a?\

46. Memoráre quæ \textbf{me}a sub\textbf{stán}\textbf{ti}a: \ast\  numquid enim vane constituísti omnes \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum?\

47. Quis est homo, qui vivet, et non vi\textbf{dé}bit \textbf{mor}tem: \ast\  éruet ánimam suam \textit{de} \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}feri?\

48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textbf{tí}quæ, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne: \ast\  sicut jurásti David in ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a?\

49. Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\textbf{vó}rum tu\textbf{ó}rum: \ast\  \

50. Quod exprobravérunt inimíci \textbf{tu}i, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne, \ast\  quod exprobravérunt commutatió\textit{nem} \textit{Chris}\textit{ti} \textbf{tu}i.\

51. Benedíctus Dóminus \textbf{in} æ\textbf{tér}num: \ast\  \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.\

52. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

53. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

