2. In generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~*  annuntiábo veritátem tuam in o\textit{re} \textbf{me}o.\

3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textbf{tur} in \textbf{cæ}lis:~*  præparábitur véritas tua \textit{in} \textbf{e}is.\

4. Dispósui testaméntum eléctis meis, \dag\  jurávi David, \textbf{ser}vo \textbf{me}o:~*  Usque in ætérnum præparábo se\textit{men} \textbf{tu}um.\

5. Et ædificábo in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~*  se\textit{dem} \textbf{tu}am.\

6. Confitebúntur cæli mirabília \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~*  étenim veritátem tuam in ecclésia \textit{sanc}\textbf{tó}rum.\

7. Quóniam quis in núbibus æ\textbf{quá}bitur \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~*  símilis erit Deo in fíli\textit{is} \textbf{De}i?\

8. Deus, qui glorificátur in consíli\textbf{o} sanc\textbf{tó}rum:~*  magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\textit{tu} \textbf{e}jus sunt.\

9. Dómine, Deus virtútum, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi?~*  potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\textit{tu} \textbf{tu}o.\

10. Tu domináris potes\textbf{tá}ti \textbf{ma}ris:~*  motum autem flúctuum ejus \textit{tu} \textbf{mí}tigas.\

11. Tu humiliásti sicut vulne\textbf{rá}tum, su\textbf{pér}bum:~*  in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\textit{cos} \textbf{tu}os.\

12. Tui sunt cæli, et tua est terra: \dag\  orbem terræ et plenitúdinem ejus \textbf{tu} fun\textbf{dás}ti:~*  aquilónem, et mare tu \textit{cre}\textbf{ás}ti.\

13. Thabor et Hermon in nómine tuo \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt:~*  tuum bráchium cum \textit{pot}\textbf{én}tia.\

14. Firmétur manus tua, et exaltétur \textbf{déx}tera \textbf{tu}a:~*  justítia et judícium præparátio se\textit{dis} \textbf{tu}æ.\

15. Misericórdia et véritas præcédent \textbf{fá}ciem \textbf{tu}am:~*  beátus pópulus, qui scit jubila\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

16. Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt, \dag\  et in nómine tuo exsultábunt \textbf{to}ta \textbf{di}e:~*  et in justítia tua exal\textit{ta}\textbf{bún}tur.\

17. Quóniam glória virtútis e\textbf{ó}rum \textbf{tu} es:~*  et in beneplácito tuo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{nos}trum.\

18. Quia Dómini est as\textbf{súmp}tio \textbf{nos}tra,~*  et Sancti Israël, re\textit{gis} \textbf{nos}tri.\

19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti: \dag\  Pósui adjutórium \textbf{in} pot\textbf{én}te:~*  et exaltávi eléctum de ple\textit{be} \textbf{me}a.\

20. Invéni David, \textbf{ser}vum \textbf{me}um:~*  óleo sancto meo un\textit{xi} \textbf{e}um.\

21. Manus enim mea auxili\textbf{á}bitur \textbf{e}i:~*  et bráchium meum confortá\textit{bit} \textbf{e}um.\

22. Nihil profíciet ini\textbf{mí}cus in \textbf{e}o:~*  et fílius iniquitátis non appónet nocé\textit{re} \textbf{e}i.\

23. Et concídam a fácie ipsíus ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus:~*  et odiéntes eum in fugam \textit{con}\textbf{vér}tam.\

24. Et véritas mea, et misericórdia \textbf{me}a cum \textbf{ip}so:~*  et in nómine meo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{e}jus.\

25. Et ponam in mari \textbf{ma}num \textbf{e}jus:~*  et in flumínibus déxte\textit{ram} \textbf{e}jus.\

26. Ipse invocábit me: Pater \textbf{me}us \textbf{es} tu:~*  Deus meus, et suscéptor salú\textit{tis} \textbf{me}æ.\

27. Et ego primogénitum \textbf{po}nam \textbf{il}lum:~*  excélsum præ régi\textit{bus} \textbf{ter}ræ.\

28. In ætérnum servábo illi miseri\textbf{cór}diam \textbf{me}am:~*  et testaméntum meum fidé\textit{le} \textbf{ip}si.\

29. Et ponam in sǽculum sǽculi \textbf{se}men \textbf{e}jus:~*  et thronum ejus sicut di\textit{es} \textbf{cæ}li.\

30. Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}gem \textbf{me}am:~*  et in judíciis meis non am\textit{bu}\textbf{lá}verint.\

31. Si justítias meas \textbf{pro}fa\textbf{ná}\textbf{ve}rint:~*  et mandáta mea non cus\textit{to}\textbf{dí}erint:\

32. Visitábo in virga iniqui\textbf{tá}tes e\textbf{ó}rum:~*  et in verbéribus peccáta \textit{e}\textbf{ó}rum.\

33. Misericórdiam autem meam non di\textbf{spér}gam ab \textbf{e}o:~*  neque nocébo in veritá\textit{te} \textbf{me}a:\

34. Neque profanábo testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~*  et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\textit{am} \textbf{ír}rita.\

35. Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}vid \textbf{mén}\textbf{ti}ar:~*  semen ejus in ætérnum \textit{ma}\textbf{né}bit.\

36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo, \dag\  et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~*  et testis in cælo \textit{fi}\textbf{dé}lis.\

37. Tu vero repulísti et \textbf{de}spe\textbf{xís}ti:~*  distulísti Chris\textit{tum} \textbf{tu}um.\

38. Evertísti testaméntum \textbf{ser}vi \textbf{tu}i:~*  profanásti in terra Sanctuári\textit{um} \textbf{e}jus.\

39. Destruxísti omnes \textbf{se}pes \textbf{e}jus:~*  posuísti firmaméntum ejus \textit{for}\textbf{mí}dinem.\

40. Diripuérunt eum omnes transe\textbf{ún}tes \textbf{vi}am:~*  factus est oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{su}is.\

41. Exaltásti déxteram depri\textbf{mén}tium \textbf{e}um:~*  lætificásti omnes inimí\textit{cos} \textbf{e}jus.\

42. Avertísti adjutórium \textbf{glá}dii \textbf{e}jus:~*  et non es auxiliátus ei \textit{in} \textbf{bel}lo.\

43. Destruxísti eum ab emun\textbf{da}ti\textbf{ó}ne:~*  et sedem ejus in terram col\textit{li}\textbf{sís}ti.\

44. Minorásti dies \textbf{tém}poris \textbf{e}jus:~*  perfudísti eum confu\textit{si}\textbf{ó}ne.\

45. Usquequo, Dómine, a\textbf{vér}tis in \textbf{fi}nem:~*  exardéscet sicut ignis i\textit{ra} \textbf{tu}a?\

46. Memoráre quæ \textbf{me}a sub\textbf{stán}\textbf{ti}a:~*  numquid enim vane constituísti omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}minum?\

47. Quis est homo, qui vivet, et non vi\textbf{dé}bit \textbf{mor}tem:~*  éruet ánimam suam de ma\textit{nu} \textbf{ín}feri?\

48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textbf{tí}quæ, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~*  sicut jurásti David in veritá\textit{te} \textbf{tu}a?\

49. Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\textbf{vó}rum tu\textbf{ó}rum:~*  \

50. Quod exprobravérunt inimíci \textbf{tu}i, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~*  quod exprobravérunt commutatiónem Chris\textit{ti} \textbf{tu}i.\

51. Benedíctus Dóminus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~*  fi\textit{at}, \textbf{fi}at.\

52. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

53. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

