2. In generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~*  annuntiábo veritátem tuam \textit{in} \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o.\

3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textit{tur} \textit{in} \textbf{cæ}lis:~*  præparábitur véritas \textit{tu}\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.\

4. Dispósui testaméntum eléctis meis, \dag\  jurávi David, \textit{ser}\textit{vo} \textbf{me}o:~*  Usque in ætérnum præpará\textit{bo} \textit{se}\textit{men} \textbf{tu}um.\

5. Et ædificábo in generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~*  \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.\

6. Confitebúntur cæli mirabília \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~*  étenim veritátem tuam in ecclé\textit{si}\textit{a} \textit{sanc}\textbf{tó}rum.\

7. Quóniam quis in núbibus æquá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}mino:~*  símilis erit Deo in \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{De}i?\

8. Deus, qui glorificátur in consíli\textit{o} \textit{sanc}\textbf{tó}rum:~*  magnus et terríbilis super omnes qui in cir\textit{cú}\textit{i}\textit{tu} \textbf{e}\textbf{jus} sunt.\

9. Dómine, Deus virtútum, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?~*  potens es, Dómine, et véritas tua in cir\textit{cú}\textit{i}\textit{tu} \textbf{tu}o.\

10. Tu domináris potes\textit{tá}\textit{ti} \textbf{ma}ris:~*  motum autem flúctuum \textit{e}\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}\textbf{ti}gas.\

11. Tu humiliásti sicut vulnerá\textit{tum}, \textit{su}\textbf{pér}bum:~*  in bráchio virtútis tuæ dispersísti in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{tu}os.\

12. Tui sunt cæli, et tua est terra: \dag\  orbem terræ et plenitúdinem ejus \textit{tu} \textit{fun}\textbf{dás}ti:~*  aquilónem, et ma\textit{re} \textit{tu} \textit{cre}\textbf{ás}ti.\

13. Thabor et Hermon in nómine tuo \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt:~*  tuum bráchi\textit{um} \textit{cum} \textit{pot}\textbf{én}\textbf{ti}a.\

14. Firmétur manus tua, et exaltétur déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a:~*  justítia et judícium præparáti\textit{o} \textit{se}\textit{dis} \textbf{tu}æ.\

15. Misericórdia et véritas præcédent fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}am:~*  beátus pópulus, qui scit ju\textit{bi}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

16. Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt, \dag\  et in nómine tuo exsultábunt \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~*  et in justítia tua \textit{ex}\textit{al}\textit{ta}\textbf{bún}tur.\

17. Quóniam glória virtútis e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{tu} es:~*  et in beneplácito tuo exaltábi\textit{tur} \textit{cor}\textit{nu} \textbf{nos}trum.\

18. Quia Dómini est assúmp\textit{ti}\textit{o} \textbf{nos}tra,~*  et Sancti Isra\textit{ël}, \textit{re}\textit{gis} \textbf{nos}tri.\

19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti: \dag\  Pósui adjutórium \textit{in} \textit{pot}\textbf{én}te:~*  et exaltávi eléctum \textit{de} \textit{ple}\textit{be} \textbf{me}a.\

20. Invéni David, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{me}um:~*  óleo sancto me\textit{o} \textit{un}\textit{xi} \textbf{e}um.\

21. Manus enim mea auxiliá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}i:~*  et bráchium meum con\textit{for}\textit{tá}\textit{bit} \textbf{e}um.\

22. Nihil profíciet inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{e}o:~*  et fílius iniquitátis non appónet \textit{no}\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}i.\

23. Et concídam a fácie ipsíus ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus:~*  et odiéntes eum in \textit{fu}\textit{gam} \textit{con}\textbf{vér}tam.\

24. Et véritas mea, et misericórdia me\textit{a} \textit{cum} \textbf{ip}so:~*  et in nómine meo exaltábi\textit{tur} \textit{cor}\textit{nu} \textbf{e}jus.\

25. Et ponam in mari \textit{ma}\textit{num} \textbf{e}jus:~*  et in flumínibus \textit{déx}\textit{te}\textit{ram} \textbf{e}jus.\

26. Ipse invocábit me: Pater \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~*  Deus meus, et suscéptor \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.\

27. Et ego primogénitum \textit{po}\textit{nam} \textbf{il}lum:~*  excélsum præ \textit{ré}\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.\

28. In ætérnum servábo illi misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{me}am:~*  et testaméntum meum \textit{fi}\textit{dé}\textit{le} \textbf{ip}si.\

29. Et ponam in sǽculum sǽculi \textit{se}\textit{men} \textbf{e}jus:~*  et thronum ejus sic\textit{ut} \textit{di}\textit{es} \textbf{cæ}li.\

30. Si autem derelíquerint fílii ejus \textit{le}\textit{gem} \textbf{me}am:~*  et in judíciis meis \textit{non} \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}\textbf{ve}rint.\

31. Si justítias meas \textit{pro}\textit{fa}\textbf{ná}verint:~*  et mandáta mea \textit{non} \textit{cus}\textit{to}\textbf{dí}\textbf{e}rint:\

32. Visitábo in virga iniquitá\textit{tes} \textit{e}\textbf{ó}rum:~*  et in verbéribus pec\textit{cá}\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

33. Misericórdiam autem meam non dispér\textit{gam} \textit{ab} \textbf{e}o:~*  neque nocébo in ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:\

34. Neque profanábo testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um:~*  et quæ procédunt de lábiis meis, non \textit{fá}\textit{ci}\textit{am} \textbf{ír}\textbf{ri}ta.\

35. Semel jurávi in sancto meo: Si \textit{Da}\textit{vid} \textbf{mén}tiar:~*  semen ejus in æ\textit{tér}\textit{num} \textit{ma}\textbf{né}bit.\

36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo, \dag\  et sicut luna perfécta \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~*  et testis in \textit{cæ}\textit{lo} \textit{fi}\textbf{dé}lis.\

37. Tu vero repulísti et \textit{de}\textit{spe}\textbf{xís}ti:~*  distulís\textit{ti} \textit{Chris}\textit{tum} \textbf{tu}um.\

38. Evertísti testaméntum \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i:~*  profanásti in terra Sanctu\textit{á}\textit{ri}\textit{um} \textbf{e}jus.\

39. Destruxísti omnes \textit{se}\textit{pes} \textbf{e}jus:~*  posuísti firmaméntum \textit{e}\textit{jus} \textit{for}\textbf{mí}\textbf{di}nem.\

40. Diripuérunt eum omnes transe\textit{ún}\textit{tes} \textbf{vi}am:~*  factus est oppróbrium \textit{vi}\textit{cí}\textit{nis} \textbf{su}is.\

41. Exaltásti déxteram deprimén\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um:~*  lætificásti omnes in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.\

42. Avertísti adjutórium glá\textit{di}\textit{i} \textbf{e}jus:~*  et non es auxiliátus \textit{e}\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}lo.\

43. Destruxísti eum ab emun\textit{da}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~*  et sedem ejus in ter\textit{ram} \textit{col}\textit{li}\textbf{sís}ti.\

44. Minorásti dies tém\textit{po}\textit{ris} \textbf{e}jus:~*  perfudísti eum \textit{con}\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne.\

45. Usquequo, Dómine, avér\textit{tis} \textit{in} \textbf{fi}nem:~*  exardéscet sicut i\textit{gnis} \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a?\

46. Memoráre quæ me\textit{a} \textit{sub}\textbf{stán}tia:~*  numquid enim vane constituísti omnes \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}\textbf{mi}num?\

47. Quis est homo, qui vivet, et non vi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{mor}tem:~*  éruet ánimam suam \textit{de} \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}\textbf{fe}ri?\

48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textit{tí}\textit{quæ}, \textbf{Dó}mine:~*  sicut jurásti David in ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a?\

49. Memor esto, Dómine, oppróbrii servó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~*  \

50. Quod exprobravérunt inimíci \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine,~*  quod exprobravérunt commutatió\textit{nem} \textit{Chris}\textit{ti} \textbf{tu}i.\

51. Benedíctus Dóminus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~*  \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.\

52. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

53. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

