2. In generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem \ast\  annuntiábo veritátem tuam in ore \textbf{me}o.\

3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textit{tur} \textit{in} \textbf{cæ}lis: \ast\  præparábitur véritas tua in \textbf{e}is.\

4. Dispósui testaméntum eléctis meis, \dag\  jurávi David, \textit{ser}\textit{vo} \textbf{me}o: \ast\  Usque in ætérnum præparábo semen \textbf{tu}um.\

5. Et ædificábo in generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem \ast\  sedem \textbf{tu}am.\

6. Confitebúntur cæli mirabília \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine, \ast\  étenim veritátem tuam in ecclésia sanc\textbf{tó}rum.\

7. Quóniam quis in núbibus æquá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}mino: \ast\  símilis erit Deo in fíliis \textbf{De}i?\

8. Deus, qui glorificátur in consíli\textit{o} \textit{sanc}\textbf{tó}rum: \ast\  magnus et terríbilis super omnes qui in circúitu \textbf{e}jus sunt.\

9. Dómine, Deus virtútum, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi? \ast\  potens es, Dómine, et véritas tua in circúitu \textbf{tu}o.\

10. Tu domináris potes\textit{tá}\textit{ti} \textbf{ma}ris: \ast\  motum autem flúctuum ejus tu \textbf{mí}tigas.\

11. Tu humiliásti sicut vulnerá\textit{tum}, \textit{su}\textbf{pér}bum: \ast\  in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimícos \textbf{tu}os.\

12. Tui sunt cæli, et tua est terra: \dag\  orbem terræ et plenitúdinem ejus \textit{tu} \textit{fun}\textbf{dás}ti: \ast\  aquilónem, et mare tu cre\textbf{ás}ti.\

13. Thabor et Hermon in nómine tuo \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt: \ast\  tuum bráchium cum pot\textbf{én}tia.\

14. Firmétur manus tua, et exaltétur déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  justítia et judícium præparátio sedis \textbf{tu}æ.\

15. Misericórdia et véritas præcédent fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}am: \ast\  beátus pópulus, qui scit jubilati\textbf{ó}nem.\

16. Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt, \dag\  et in nómine tuo exsultábunt \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e: \ast\  et in justítia tua exalta\textbf{bún}tur.\

17. Quóniam glória virtútis e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{tu} es: \ast\  et in beneplácito tuo exaltábitur cornu \textbf{nos}trum.\

18. Quia Dómini est assúmp\textit{ti}\textit{o} \textbf{nos}tra, \ast\  et Sancti Israël, regis \textbf{nos}tri.\

19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti: \dag\  Pósui adjutórium \textit{in} \textit{pot}\textbf{én}te: \ast\  et exaltávi eléctum de plebe \textbf{me}a.\

20. Invéni David, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{me}um: \ast\  óleo sancto meo unxi \textbf{e}um.\

21. Manus enim mea auxiliá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}i: \ast\  et bráchium meum confortábit \textbf{e}um.\

22. Nihil profíciet inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{e}o: \ast\  et fílius iniquitátis non appónet nocére \textbf{e}i.\

23. Et concídam a fácie ipsíus ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus: \ast\  et odiéntes eum in fugam con\textbf{vér}tam.\

24. Et véritas mea, et misericórdia me\textit{a} \textit{cum} \textbf{ip}so: \ast\  et in nómine meo exaltábitur cornu \textbf{e}jus.\

25. Et ponam in mari \textit{ma}\textit{num} \textbf{e}jus: \ast\  et in flumínibus déxteram \textbf{e}jus.\

26. Ipse invocábit me: Pater \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu: \ast\  Deus meus, et suscéptor salútis \textbf{me}æ.\

27. Et ego primogénitum \textit{po}\textit{nam} \textbf{il}lum: \ast\  excélsum præ régibus \textbf{ter}ræ.\

28. In ætérnum servábo illi misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{me}am: \ast\  et testaméntum meum fidéle \textbf{ip}si.\

29. Et ponam in sǽculum sǽculi \textit{se}\textit{men} \textbf{e}jus: \ast\  et thronum ejus sicut dies \textbf{cæ}li.\

30. Si autem derelíquerint fílii ejus \textit{le}\textit{gem} \textbf{me}am: \ast\  et in judíciis meis non ambu\textbf{lá}verint.\

31. Si justítias meas \textit{pro}\textit{fa}\textbf{ná}verint: \ast\  et mandáta mea non custo\textbf{dí}erint:\

32. Visitábo in virga iniquitá\textit{tes} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et in verbéribus peccáta e\textbf{ó}rum.\

33. Misericórdiam autem meam non dispér\textit{gam} \textit{ab} \textbf{e}o: \ast\  neque nocébo in veritáte \textbf{me}a:\

34. Neque profanábo testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um: \ast\  et quæ procédunt de lábiis meis, non fáciam \textbf{ír}rita.\

35. Semel jurávi in sancto meo: Si \textit{Da}\textit{vid} \textbf{mén}tiar: \ast\  semen ejus in ætérnum ma\textbf{né}bit.\

36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo, \dag\  et sicut luna perfécta \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  et testis in cælo fi\textbf{dé}lis.\

37. Tu vero repulísti et \textit{de}\textit{spe}\textbf{xís}ti: \ast\  distulísti Christum \textbf{tu}um.\

38. Evertísti testaméntum \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i: \ast\  profanásti in terra Sanctuárium \textbf{e}jus.\

39. Destruxísti omnes \textit{se}\textit{pes} \textbf{e}jus: \ast\  posuísti firmaméntum ejus for\textbf{mí}dinem.\

40. Diripuérunt eum omnes transe\textit{ún}\textit{tes} \textbf{vi}am: \ast\  factus est oppróbrium vicínis \textbf{su}is.\

41. Exaltásti déxteram deprimén\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um: \ast\  lætificásti omnes inimícos \textbf{e}jus.\

42. Avertísti adjutórium glá\textit{di}\textit{i} \textbf{e}jus: \ast\  et non es auxiliátus ei in \textbf{bel}lo.\

43. Destruxísti eum ab emun\textit{da}\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  et sedem ejus in terram colli\textbf{sís}ti.\

44. Minorásti dies tém\textit{po}\textit{ris} \textbf{e}jus: \ast\  perfudísti eum confusi\textbf{ó}ne.\

45. Usquequo, Dómine, avér\textit{tis} \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  exardéscet sicut ignis ira \textbf{tu}a?\

46. Memoráre quæ me\textit{a} \textit{sub}\textbf{stán}tia: \ast\  numquid enim vane constituísti omnes fílios \textbf{hó}minum?\

47. Quis est homo, qui vivet, et non vi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{mor}tem: \ast\  éruet ánimam suam de manu \textbf{ín}feri?\

48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textit{tí}\textit{quæ}, \textbf{Dó}mine: \ast\  sicut jurásti David in veritáte \textbf{tu}a?\

49. Memor esto, Dómine, oppróbrii servó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum: \ast\  \

50. Quod exprobravérunt inimíci \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine, \ast\  quod exprobravérunt commutatiónem Christi \textbf{tu}i.\

51. Benedíctus Dóminus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  fiat, \textbf{fi}at.\

52. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

53. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

