2. In generatiónem et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem \ast\  annuntiábo veritátem tuam in o\textit{re} \textbf{me}o.\

3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificá\textit{bi}\textit{tur} \textit{in} \textbf{cæ}lis: \ast\  præparábitur véritas tua \textit{in} \textbf{e}is.\

4. Dispósui testaméntum eléctis meis, \dag\  jurávi Da\textit{vid}, \textit{ser}\textit{vo} \textbf{me}o: \ast\  Usque in ætérnum præparábo se\textit{men} \textbf{tu}um.\

5. Et ædificábo in generatiónem et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem \ast\  se\textit{dem} \textbf{tu}am.\

6. Confitebúntur cæli mirabíli\textit{a} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine, \ast\  étenim veritátem tuam in ecclésia \textit{sanc}\textbf{tó}rum.\

7. Quóniam quis in núbibus æ\textit{quá}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}mino: \ast\  símilis erit Deo in fíli\textit{is} \textbf{De}i?\

8. Deus, qui glorificátur in consí\textit{li}\textit{o} \textit{sanc}\textbf{tó}rum: \ast\  magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\textit{tu} \textbf{e}jus sunt.\

9. Dómine, Deus virtútum, quis \textit{sí}\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi? \ast\  potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\textit{tu} \textbf{tu}o.\

10. Tu domináris pot\textit{es}\textit{tá}\textit{ti} \textbf{ma}ris: \ast\  motum autem flúctuum ejus \textit{tu} \textbf{mí}tigas.\

11. Tu humiliásti sicut vulne\textit{rá}\textit{tum}, \textit{su}\textbf{pér}bum: \ast\  in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\textit{cos} \textbf{tu}os.\

12. Tui sunt cæli, et tua est terra: \dag\  orbem terræ et plenitúdinem e\textit{jus} \textit{tu} \textit{fun}\textbf{dás}ti: \ast\  aquilónem, et mare tu \textit{cre}\textbf{ás}ti.\

13. Thabor et Hermon in nómine tu\textit{o} \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt: \ast\  tuum bráchium cum \textit{pot}\textbf{én}tia.\

14. Firmétur manus tua, et exaltétur \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  justítia et judícium præparátio se\textit{dis} \textbf{tu}æ.\

15. Misericórdia et véritas præcédent \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}am: \ast\  beátus pópulus, qui scit jubila\textit{ti}\textbf{ó}nem.\

16. Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt, \dag\  et in nómine tuo exsultá\textit{bunt} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e: \ast\  et in justítia tua exal\textit{ta}\textbf{bún}tur.\

17. Quóniam glória virtútis \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{tu} es: \ast\  et in beneplácito tuo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{nos}trum.\

18. Quia Dómini est as\textit{súmp}\textit{ti}\textit{o} \textbf{nos}tra, \ast\  et Sancti Israël, re\textit{gis} \textbf{nos}tri.\

19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti: \dag\  Pósui adjutóri\textit{um} \textit{in} \textit{pot}\textbf{én}te: \ast\  et exaltávi eléctum de ple\textit{be} \textbf{me}a.\

20. Invéni Da\textit{vid}, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{me}um: \ast\  óleo sancto meo un\textit{xi} \textbf{e}um.\

21. Manus enim mea auxili\textit{á}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}i: \ast\  et bráchium meum confortá\textit{bit} \textbf{e}um.\

22. Nihil profíciet ini\textit{mí}\textit{cus} \textit{in} \textbf{e}o: \ast\  et fílius iniquitátis non appónet nocé\textit{re} \textbf{e}i.\

23. Et concídam a fácie ipsíus in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus: \ast\  et odiéntes eum in fugam \textit{con}\textbf{vér}tam.\

24. Et véritas mea, et misericórdia \textit{me}\textit{a} \textit{cum} \textbf{ip}so: \ast\  et in nómine meo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{e}jus.\

25. Et ponam in ma\textit{ri} \textit{ma}\textit{num} \textbf{e}jus: \ast\  et in flumínibus déxte\textit{ram} \textbf{e}jus.\

26. Ipse invocábit me: Pa\textit{ter} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu: \ast\  Deus meus, et suscéptor salú\textit{tis} \textbf{me}æ.\

27. Et ego primogéni\textit{tum} \textit{po}\textit{nam} \textbf{il}lum: \ast\  excélsum præ régi\textit{bus} \textbf{ter}ræ.\

28. In ætérnum servábo illi miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{me}am: \ast\  et testaméntum meum fidé\textit{le} \textbf{ip}si.\

29. Et ponam in sǽculum sǽcu\textit{li} \textit{se}\textit{men} \textbf{e}jus: \ast\  et thronum ejus sicut di\textit{es} \textbf{cæ}li.\

30. Si autem derelíquerint fílii e\textit{jus} \textit{le}\textit{gem} \textbf{me}am: \ast\  et in judíciis meis non am\textit{bu}\textbf{lá}verint.\

31. Si justítias me\textit{as} \textit{pro}\textit{fa}\textbf{ná}verint: \ast\  et mandáta mea non cus\textit{to}\textbf{dí}erint:\

32. Visitábo in virga iniqui\textit{tá}\textit{tes} \textit{e}\textbf{ó}rum: \ast\  et in verbéribus peccáta \textit{e}\textbf{ó}rum.\

33. Misericórdiam autem meam non di\textit{spér}\textit{gam} \textit{ab} \textbf{e}o: \ast\  neque nocébo in veritá\textit{te} \textbf{me}a:\

34. Neque profanábo tes\textit{ta}\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um: \ast\  et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\textit{am} \textbf{ír}rita.\

35. Semel jurávi in sancto meo: \textit{Si} \textit{Da}\textit{vid} \textbf{mén}tiar: \ast\  semen ejus in ætérnum \textit{ma}\textbf{né}bit.\

36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo, \dag\  et sicut luna perféc\textit{ta} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  et testis in cælo \textit{fi}\textbf{dé}lis.\

37. Tu vero repulísti \textit{et} \textit{de}\textit{spe}\textbf{xís}ti: \ast\  distulísti Chris\textit{tum} \textbf{tu}um.\

38. Evertísti testamén\textit{tum} \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i: \ast\  profanásti in terra Sanctuári\textit{um} \textbf{e}jus.\

39. Destruxísti om\textit{nes} \textit{se}\textit{pes} \textbf{e}jus: \ast\  posuísti firmaméntum ejus \textit{for}\textbf{mí}dinem.\

40. Diripuérunt eum omnes trans\textit{e}\textit{ún}\textit{tes} \textbf{vi}am: \ast\  factus est oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{su}is.\

41. Exaltásti déxteram depri\textit{mén}\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um: \ast\  lætificásti omnes inimí\textit{cos} \textbf{e}jus.\

42. Avertísti adjutórium \textit{glá}\textit{di}\textit{i} \textbf{e}jus: \ast\  et non es auxiliátus ei \textit{in} \textbf{bel}lo.\

43. Destruxísti eum ab e\textit{mun}\textit{da}\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  et sedem ejus in terram col\textit{li}\textbf{sís}ti.\

44. Minorásti dies \textit{tém}\textit{po}\textit{ris} \textbf{e}jus: \ast\  perfudísti eum confu\textit{si}\textbf{ó}ne.\

45. Usquequo, Dómine, a\textit{vér}\textit{tis} \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  exardéscet sicut ignis i\textit{ra} \textbf{tu}a?\

46. Memoráre quæ \textit{me}\textit{a} \textit{sub}\textbf{stán}tia: \ast\  numquid enim vane constituísti omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}minum?\

47. Quis est homo, qui vivet, et non \textit{vi}\textit{dé}\textit{bit} \textbf{mor}tem: \ast\  éruet ánimam suam de ma\textit{nu} \textbf{ín}feri?\

48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ \textit{an}\textit{tí}\textit{quæ}, \textbf{Dó}mine: \ast\  sicut jurásti David in veritá\textit{te} \textbf{tu}a?\

49. Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\textit{vó}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum: \ast\  \

50. Quod exprobravérunt inimí\textit{ci} \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine, \ast\  quod exprobravérunt commutatiónem Chris\textit{ti} \textbf{tu}i.\

51. Benedíctus Dómi\textit{nus} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num: \ast\  fi\textit{at}, \textbf{fi}at.\

52. Glória \textit{Pa}\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

53. Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

