2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur ter\textit{ra} \textit{et} \textbf{or}bis:~*  a sǽculo et usque in sǽculum tu es, \textbf{De}us.\

3. Ne avértas hóminem in hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{tá}tem:~*  et dixísti: Convertímini, fílii \textbf{hó}minum.\

4. Quóniam mille anni ante ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{tu}os,~*  tamquam dies hestérna, quæ præ\textbf{tér}iit.\

5. Et custódi\textit{a} \textit{in} \textbf{noc}te,~*  quæ pro níhilo habéntur, eórum anni \textbf{e}runt.\

6. Mane sicut herba tránseat, \dag\  mane flóre\textit{at}, \textit{et} \textbf{tráns}eat:~*  véspere décidat, indúret et a\textbf{rés}cat.\

7. Quia defécimus in \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a,~*  et in furóre tuo turbáti \textbf{su}mus.\

8. Posuísti iniquitátes nostras in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o:~*  sǽculum nostrum in illuminatióne vultus \textbf{tu}i.\

9. Quóniam omnes dies nostri \textit{de}\textit{fe}\textbf{cé}runt:~*  et in ira tua de\textbf{fé}cimus.\

10. Anni nostri sicut aránea me\textit{di}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~*  dies annórum nostrórum in ipsis, septuagínta \textbf{an}ni.\

11. Si autem in potentátibus, octo\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}ni:~*  et ámplius eórum, labor et \textbf{do}lor.\

12. Quóniam supervénit man\textit{su}\textit{e}\textbf{tú}do:~*  et corripi\textbf{é}mur.\

13. Quis novit potestátem \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~*  et præ timóre tuo iram tuam dinume\textbf{rá}re?\

14. Déxteram tu\textit{am} \textit{sic} \textbf{no}tam fac:~*  et erudítos corde in sapi\textbf{én}tia.\

15. Convértere, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ús}quequo?~*  et deprecábilis esto super servos \textbf{tu}os.\

16. Repléti sumus mane misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a:~*  et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus diébus \textbf{nos}tris.\

17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti:~*  annis, quibus vídimus \textbf{ma}la.\

18. Réspice in servos tuos, et in ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a:~*  et dírige fílios e\textbf{ó}rum.\

19. Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos, \dag\  et ópera mánuum nostrárum dí\textit{ri}\textit{ge} \textbf{su}per nos:~*  et opus mánuum nostrárum \textbf{dí}rige.\

20. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

