2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur ter\textit{ra} \textit{et} \textbf{or}bis: \ast\  a sǽculo et usque in sǽcu\textit{lum} \textit{tu} \textit{es}, \textbf{De}us.\

3. Ne avértas hóminem in hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{tá}tem: \ast\  et dixísti: Convertímini, \textit{fí}\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}\textbf{mi}num.\

4. Quóniam mille anni ante ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{tu}os, \ast\  tamquam dies hestér\textit{na}, \textit{quæ} \textit{præ}\textbf{tér}\textbf{i}it.\

5. Et custódi\textit{a} \textit{in} \textbf{noc}te, \ast\  quæ pro níhilo habéntur, eó\textit{rum} \textit{an}\textit{ni} \textbf{e}runt.\

6. Mane sicut herba tránseat, \dag\  mane flóre\textit{at}, \textit{et} \textbf{tráns}eat: \ast\  véspere décidat, indú\textit{ret} \textit{et} \textit{a}\textbf{rés}cat.\

7. Quia defécimus in \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a, \ast\  et in furóre tuo \textit{tur}\textit{bá}\textit{ti} \textbf{su}mus.\

8. Posuísti iniquitátes nostras in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o: \ast\  sǽculum nostrum in illuminatió\textit{ne} \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i.\

9. Quóniam omnes dies nostri \textit{de}\textit{fe}\textbf{cé}runt: \ast\  et in ira \textit{tu}\textit{a} \textit{de}\textbf{fé}\textbf{ci}mus.\

10. Anni nostri sicut aránea me\textit{di}\textit{ta}\textbf{bún}tur: \ast\  dies annórum nostrórum in ipsis, septu\textit{a}\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}ni.\

11. Si autem in potentátibus, octo\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}ni: \ast\  et ámplius eórum, \textit{la}\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.\

12. Quóniam supervénit man\textit{su}\textit{e}\textbf{tú}do: \ast\  et \textit{cor}\textit{ri}\textit{pi}\textbf{é}mur.\

13. Quis novit potestátem \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ: \ast\  et præ timóre tuo iram tuam \textit{di}\textit{nu}\textit{me}\textbf{rá}re?\

14. Déxteram tu\textit{am} \textit{sic} \textbf{no}tam fac: \ast\  et erudítos corde \textit{in} \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}\textbf{ti}a.\

15. Convértere, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ús}quequo? \ast\  et deprecábilis esto su\textit{per} \textit{ser}\textit{vos} \textbf{tu}os.\

16. Repléti sumus mane misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a: \ast\  et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus \textit{di}\textit{é}\textit{bus} \textbf{nos}tris.\

17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti: \ast\  annis, quibus \textit{ví}\textit{di}\textit{mus} \textbf{ma}la.\

18. Réspice in servos tuos, et in ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et dírige fí\textit{li}\textit{os} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

19. Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos, \dag\  et ópera mánuum nostrárum dí\textit{ri}\textit{ge} \textbf{su}per nos: \ast\  et opus mánuum \textit{nos}\textit{trá}\textit{rum} \textbf{dí}\textbf{ri}ge.\

20. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

