2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terra et \textbf{or}bis: \ast\  a sǽculo et usque in sǽculum \textit{tu} \textit{es}, \textbf{De}us.\

3. Ne avértas hóminem in humili\textbf{tá}tem: \ast\  et dixísti: Convertímini, fí\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}minum.\

4. Quóniam mille anni ante óculos \textbf{tu}os, \ast\  tamquam dies hestérna, \textit{quæ} \textit{præ}\textbf{tér}iit.\

5. Et custódia in \textbf{noc}te, \ast\  quæ pro níhilo habéntur, eórum \textit{an}\textit{ni} \textbf{e}runt.\

6. Mane sicut herba tránseat, \dag\  mane flóreat, et \textbf{tráns}eat: \ast\  véspere décidat, indúret \textit{et} \textit{a}\textbf{rés}cat.\

7. Quia defécimus in ira \textbf{tu}a, \ast\  et in furóre tuo tur\textit{bá}\textit{ti} \textbf{su}mus.\

8. Posuísti iniquitátes nostras in conspéctu \textbf{tu}o: \ast\  sǽculum nostrum in illuminatióne \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i.\

9. Quóniam omnes dies nostri defe\textbf{cé}runt: \ast\  et in ira tu\textit{a} \textit{de}\textbf{fé}cimus.\

10. Anni nostri sicut aránea medita\textbf{bún}tur: \ast\  dies annórum nostrórum in ipsis, septua\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}ni.\

11. Si autem in potentátibus, octogínta \textbf{an}ni: \ast\  et ámplius eórum, la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.\

12. Quóniam supervénit mansue\textbf{tú}do: \ast\  et cor\textit{ri}\textit{pi}\textbf{é}mur.\

13. Quis novit potestátem iræ \textbf{tu}æ: \ast\  et præ timóre tuo iram tuam di\textit{nu}\textit{me}\textbf{rá}re?\

14. Déxteram tuam sic \textbf{no}tam fac: \ast\  et erudítos corde in \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tia.\

15. Convértere, Dómine, \textbf{ús}quequo? \ast\  et deprecábilis esto super \textit{ser}\textit{vos} \textbf{tu}os.\

16. Repléti sumus mane misericórdia \textbf{tu}a: \ast\  et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di\textit{é}\textit{bus} \textbf{nos}tris.\

17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos humili\textbf{ás}ti: \ast\  annis, quibus ví\textit{di}\textit{mus} \textbf{ma}la.\

18. Réspice in servos tuos, et in ópera \textbf{tu}a: \ast\  et dírige fíli\textit{os} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

19. Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos, \dag\  et ópera mánuum nostrárum dírige \textbf{su}per nos: \ast\  et opus mánuum nos\textit{trá}\textit{rum} \textbf{dí}rige.\

20. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

