2. Lætábor et exsul\textit{tá}\textit{bo} \textbf{in} te: \ast\  psallam nómini tuo, Al\textbf{tís}sime.\

3. In converténdo inimícum me\textit{um} \textit{re}\textbf{trór}sum: \ast\  infirmabúntur, et períbunt a fácie \textbf{tu}a.\

4. Quóniam fecísti judícium meum et \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am: \ast\  sedísti super thronum, qui júdicas jus\textbf{tí}tiam.\

5. Increpásti Gentes, et pér\textit{i}\textit{it} \textbf{ím}pius: \ast\  nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽculum \textbf{sǽ}culi.\

6. Inimíci defecérunt fráme\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  et civitátes eórum destru\textbf{xís}ti.\

7. Périit memória eó\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}nitu: \ast\  et Dóminus in ætérnum \textbf{pér}manet.\

8. Parávit in judício \textit{thro}\textit{num} \textbf{su}um: \ast\  et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in jus\textbf{tí}tia.\

9. Et factus est Dóminus refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{páu}peri: \ast\  adjútor in opportunitátibus, in tribulati\textbf{ó}ne.\

10. Et sperent in te qui novérunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um: \ast\  quóniam non dereliquísti quæréntes te, \textbf{Dó}mine.\

11. Psállite Dómino, qui hábi\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}on: \ast\  annuntiáte inter Gentes stúdia \textbf{e}jus:\

12. Quóniam requírens sánguinem eórum \textit{re}\textit{cor}\textbf{dá}tus est: \ast\  non est oblítus clamórem \textbf{páu}perum.\

13. Miserére \textit{me}\textit{i}, \textbf{Dó}mine: \ast\  vide humilitátem meam de inimícis \textbf{me}is.\

14. Qui exáltas me de \textit{por}\textit{tis} \textbf{mor}tis, \ast\  ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíliæ \textbf{Si}on.\

15. Exsultábo in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o: \ast\  infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem fe\textbf{cé}runt.\

16. In láqueo isto, quem \textit{abs}\textit{con}\textbf{dé}runt, \ast\  comprehénsus est pes e\textbf{ó}rum.\

17. Cognoscétur Dóminus judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{fá}ciens: \ast\  in opéribus mánuum suárum comprehénsus est pec\textbf{cá}tor.\

18. Convertántur peccatóres \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num, \ast\  omnes Gentes quæ obliviscúntur \textbf{De}um.\

19. Quóniam non in finem oblívio \textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}peris: \ast\  patiéntia páuperum non períbit in \textbf{fi}nem.\

20. Exsúrge, Dómine, non confor\textit{té}\textit{tur} \textbf{ho}mo: \ast\  judicéntur Gentes in conspéctu \textbf{tu}o.\

21. Constítue, Dómine, legislatórem \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os: \ast\  ut sciant Gentes quóniam hómi\textbf{nes} sunt.\

22. Ut quid, Dómine, reces\textit{sís}\textit{ti} \textbf{lon}ge, \ast\  déspicis in opportunitátibus, in tribulati\textbf{ó}ne?\

23. Dum supérbit ímpius, incén\textit{di}\textit{tur} \textbf{pau}per: \ast\  comprehendúntur in consíliis quibus \textbf{có}gitant.\

24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ: \ast\  et iníquus bene\textbf{dí}citur.\

25. Exacerbávit Dómi\textit{num} \textit{pec}\textbf{cá}tor, \ast\  secúndum multitúdinem iræ suæ non \textbf{quæ}ret.\

26. Non est Deus in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus: \ast\  inquinátæ sunt viæ illíus in omni \textbf{tém}pore.\

27. Auferúntur judícia tua a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}jus: \ast\  ómnium inimicórum suórum domi\textbf{ná}bitur.\

28. Dixit enim in \textit{cor}\textit{de} \textbf{su}o: \ast\  Non movébor a generatióne in generatiónem sine \textbf{ma}lo.\

29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\textit{ne}, \textit{et} \textbf{do}lo: \ast\  sub lingua ejus labor et \textbf{do}lor.\

30. Sedet in insídiis cum divítibus \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}tis: \ast\  ut interfíciat inno\textbf{cén}tem.\

31. Oculi ejus in páupe\textit{rem} \textit{re}\textbf{spí}ciunt: \ast\  insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelúnca \textbf{su}a.\

32. Insidiátur ut rá\textit{pi}\textit{at} \textbf{páu}perem: \ast\  rápere páuperem, dum áttrahit \textbf{e}um.\

33. In láqueo suo humili\textit{á}\textit{bit} \textbf{e}um: \ast\  inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúerit \textbf{páu}perum.\

34. Dixit enim in corde suo: Oblí\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}us, \ast\  avértit fáciem suam ne vídeat in \textbf{fi}nem.\

35. Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a: \ast\  ne obliviscáris \textbf{páu}perum.\

36. Propter quid irritávit ím\textit{pi}\textit{us} \textbf{De}um? \ast\  dixit enim in corde suo: Non re\textbf{quí}ret.\

37. Vides quóniam tu labórem et doló\textit{rem} \textit{con}\textbf{sí}deras: \ast\  ut tradas eos in manus \textbf{tu}as.\

38. Tibi derelíc\textit{tus} \textit{est} \textbf{pau}per: \ast\  órphano tu eris ad\textbf{jú}tor.\

39. Cóntere bráchium peccatóris \textit{et} \textit{ma}\textbf{lí}gni: \ast\  quærétur peccátum illíus, et non inveni\textbf{é}tur.\

40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  períbitis, Gentes, de terra il\textbf{lí}us.\

41. Desidérium páuperum exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{Dó}minus: \ast\  præparatiónem cordis eórum audívit auris \textbf{tu}a.\

42. Judicáre pupíl\textit{lo} \textit{et} \textbf{hú}mili, \ast\  ut non appónat ultra magnificáre se homo super \textbf{ter}ram.\

43. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

