2. Lætábor et exsultá\textit{bo} \textbf{in} te: \ast\  psallam nómini tu\textit{o}, \textit{Al}\textbf{tís}sime.\

3. In converténdo inimícum meum \textit{re}\textbf{trór}sum: \ast\  infirmabúntur, et períbunt a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a.\

4. Quóniam fecísti judícium meum et cau\textit{sam} \textbf{me}am: \ast\  sedísti super thronum, qui júdi\textit{cas} \textit{jus}\textbf{tí}tiam.\

5. Increpásti Gentes, et péri\textit{it} \textbf{ím}pius: \ast\  nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

6. Inimíci defecérunt frámeæ \textit{in} \textbf{fi}nem: \ast\  et civitátes eórum \textit{de}\textit{stru}\textbf{xís}ti.\

7. Périit memória eórum \textit{cum} \textbf{só}nitu: \ast\  et Dóminus in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}manet.\

8. Parávit in judício thro\textit{num} \textbf{su}um: \ast\  et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}tia.\

9. Et factus est Dóminus refúgi\textit{um} \textbf{páu}peri: \ast\  adjútor in opportunitátibus, in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

10. Et sperent in te qui novérunt no\textit{men} \textbf{tu}um: \ast\  quóniam non dereliquísti quærén\textit{tes} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.\

11. Psállite Dómino, qui hábitat \textit{in} \textbf{Si}on: \ast\  annuntiáte inter Gentes stú\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:\

12. Quóniam requírens sánguinem eórum re\textit{cor}\textbf{dá}tus est: \ast\  non est oblítus cla\textit{mó}\textit{rem} \textbf{páu}perum.\

13. Miserére me\textit{i}, \textbf{Dó}mine: \ast\  vide humilitátem meam de ini\textit{mí}\textit{cis} \textbf{me}is.\

14. Qui exáltas me de por\textit{tis} \textbf{mor}tis, \ast\  ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.\

15. Exsultábo in salutá\textit{ri} \textbf{tu}o: \ast\  infíxæ sunt Gentes in intéritu, \textit{quem} \textit{fe}\textbf{cé}runt.\

16. In láqueo isto, quem abs\textit{con}\textbf{dé}runt, \ast\  comprehénsus est \textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Cognoscétur Dóminus judíci\textit{a} \textbf{fá}ciens: \ast\  in opéribus mánuum suárum comprehénsus \textit{est} \textit{pec}\textbf{cá}tor.\

18. Convertántur peccatóres in \textit{in}\textbf{fér}num, \ast\  omnes Gentes quæ oblivis\textit{cún}\textit{tur} \textbf{De}um.\

19. Quóniam non in finem oblívio e\textit{rit} \textbf{páu}peris: \ast\  patiéntia páuperum non perí\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

20. Exsúrge, Dómine, non conforté\textit{tur} \textbf{ho}mo: \ast\  judicéntur Gentes in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o.\

21. Constítue, Dómine, legislatórem su\textit{per} \textbf{e}os: \ast\  ut sciant Gentes quóniam \textit{hó}\textit{mi}\textbf{nes} sunt.\

22. Ut quid, Dómine, recessís\textit{ti} \textbf{lon}ge, \ast\  déspicis in opportunitátibus, in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?\

23. Dum supérbit ímpius, incéndi\textit{tur} \textbf{pau}per: \ast\  comprehendúntur in consíliis \textit{qui}\textit{bus} \textbf{có}gitant.\

24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis áni\textit{mæ} \textbf{su}æ: \ast\  et iníquus \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}citur.\

25. Exacerbávit Dóminum \textit{pec}\textbf{cá}tor, \ast\  secúndum multitúdinem iræ su\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}ret.\

26. Non est Deus in conspéc\textit{tu} \textbf{e}jus: \ast\  inquinátæ sunt viæ illíus in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.\

27. Auferúntur judícia tua a fáci\textit{e} \textbf{e}jus: \ast\  ómnium inimicórum suórum \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

28. Dixit enim in cor\textit{de} \textbf{su}o: \ast\  Non movébor a generatióne in generatiónem \textit{si}\textit{ne} \textbf{ma}lo.\

29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, \textit{et} \textbf{do}lo: \ast\  sub lingua ejus la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.\

30. Sedet in insídiis cum divítibus in \textit{oc}\textbf{cúl}tis: \ast\  ut interfíciat \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem.\

31. Oculi ejus in páuperem \textit{re}\textbf{spí}ciunt: \ast\  insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}a.\

32. Insidiátur ut rápi\textit{at} \textbf{páu}perem: \ast\  rápere páuperem, dum át\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}um.\

33. In láqueo suo humiliá\textit{bit} \textbf{e}um: \ast\  inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}perum.\

34. Dixit enim in corde suo: Oblítus \textit{est} \textbf{De}us, \ast\  avértit fáciem suam ne víde\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

35. Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur ma\textit{nus} \textbf{tu}a: \ast\  ne oblivis\textit{cá}\textit{ris} \textbf{páu}perum.\

36. Propter quid irritávit ímpi\textit{us} \textbf{De}um? \ast\  dixit enim in corde suo: \textit{Non} \textit{re}\textbf{quí}ret.\

37. Vides quóniam tu labórem et dolórem \textit{con}\textbf{sí}deras: \ast\  ut tradas eos in \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}as.\

38. Tibi derelíctus \textit{est} \textbf{pau}per: \ast\  órphano tu e\textit{ris} \textit{ad}\textbf{jú}tor.\

39. Cóntere bráchium peccatóris et \textit{ma}\textbf{lí}gni: \ast\  quærétur peccátum illíus, et non in\textit{ve}\textit{ni}\textbf{é}tur.\

40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  períbitis, Gentes, de ter\textit{ra} \textit{il}\textbf{lí}us.\

41. Desidérium páuperum exaudí\textit{vit} \textbf{Dó}minus: \ast\  præparatiónem cordis eórum audívit \textit{au}\textit{ris} \textbf{tu}a.\

42. Judicáre pupíllo \textit{et} \textbf{hú}mili, \ast\  ut non appónat ultra magnificáre se homo \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.\

43. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

