2. Lætábor et exsultábo \textbf{in} te:~*  psallam nómini tu\textit{o}, \textit{Al}\textbf{tís}sime.\

3. In converténdo inimícum meum re\textbf{trór}sum:~*  infirmabúntur, et períbunt a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a.\

4. Quóniam fecísti judícium meum et causam \textbf{me}am:~*  sedísti super thronum, qui júdi\textit{cas} \textit{jus}\textbf{tí}tiam.\

5. Increpásti Gentes, et périit \textbf{ím}pius:~*  nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.\

6. Inimíci defecérunt frámeæ in \textbf{fi}nem:~*  et civitátes eórum \textit{de}\textit{stru}\textbf{xís}ti.\

7. Périit memória eórum cum \textbf{só}nitu:~*  et Dóminus in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}manet.\

8. Parávit in judício thronum \textbf{su}um:~*  et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}tia.\

9. Et factus est Dóminus refúgium \textbf{páu}peri:~*  adjútor in opportunitátibus, in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\

10. Et sperent in te qui novérunt nomen \textbf{tu}um:~*  quóniam non dereliquísti quærén\textit{tes} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.\

11. Psállite Dómino, qui hábitat in \textbf{Si}on:~*  annuntiáte inter Gentes stú\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:\

12. Quóniam requírens sánguinem eórum recor\textbf{dá}tus est:~*  non est oblítus cla\textit{mó}\textit{rem} \textbf{páu}perum.\

13. Miserére mei, \textbf{Dó}mine:~*  vide humilitátem meam de ini\textit{mí}\textit{cis} \textbf{me}is.\

14. Qui exáltas me de portis \textbf{mor}tis,~*  ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.\

15. Exsultábo in salutári \textbf{tu}o:~*  infíxæ sunt Gentes in intéritu, \textit{quem} \textit{fe}\textbf{cé}runt.\

16. In láqueo isto, quem abscon\textbf{dé}runt,~*  comprehénsus est \textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum.\

17. Cognoscétur Dóminus judícia \textbf{fá}ciens:~*  in opéribus mánuum suárum comprehénsus \textit{est} \textit{pec}\textbf{cá}tor.\

18. Convertántur peccatóres in in\textbf{fér}num,~*  omnes Gentes quæ oblivis\textit{cún}\textit{tur} \textbf{De}um.\

19. Quóniam non in finem oblívio erit \textbf{páu}peris:~*  patiéntia páuperum non perí\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

20. Exsúrge, Dómine, non confortétur \textbf{ho}mo:~*  judicéntur Gentes in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o.\

21. Constítue, Dómine, legislatórem super \textbf{e}os:~*  ut sciant Gentes quóniam \textit{hó}\textit{mi}\textbf{nes} sunt.\

22. Ut quid, Dómine, recessísti \textbf{lon}ge,~*  déspicis in opportunitátibus, in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?\

23. Dum supérbit ímpius, incénditur \textbf{pau}per:~*  comprehendúntur in consíliis \textit{qui}\textit{bus} \textbf{có}gitant.\

24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis ánimæ \textbf{su}æ:~*  et iníquus \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}citur.\

25. Exacerbávit Dóminum pec\textbf{cá}tor,~*  secúndum multitúdinem iræ su\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}ret.\

26. Non est Deus in conspéctu \textbf{e}jus:~*  inquinátæ sunt viæ illíus in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.\

27. Auferúntur judícia tua a fácie \textbf{e}jus:~*  ómnium inimicórum suórum \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\

28. Dixit enim in corde \textbf{su}o:~*  Non movébor a generatióne in generatiónem \textit{si}\textit{ne} \textbf{ma}lo.\

29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, et \textbf{do}lo:~*  sub lingua ejus la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.\

30. Sedet in insídiis cum divítibus in oc\textbf{cúl}tis:~*  ut interfíciat \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem.\

31. Oculi ejus in páuperem re\textbf{spí}ciunt:~*  insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}a.\

32. Insidiátur ut rápiat \textbf{páu}perem:~*  rápere páuperem, dum át\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}um.\

33. In láqueo suo humiliábit \textbf{e}um:~*  inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}perum.\

34. Dixit enim in corde suo: Oblítus est \textbf{De}us,~*  avértit fáciem suam ne víde\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}nem.\

35. Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur manus \textbf{tu}a:~*  ne oblivis\textit{cá}\textit{ris} \textbf{páu}perum.\

36. Propter quid irritávit ímpius \textbf{De}um?~*  dixit enim in corde suo: \textit{Non} \textit{re}\textbf{quí}ret.\

37. Vides quóniam tu labórem et dolórem con\textbf{sí}deras:~*  ut tradas eos in \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}as.\

38. Tibi derelíctus est \textbf{pau}per:~*  órphano tu e\textit{ris} \textit{ad}\textbf{jú}tor.\

39. Cóntere bráchium peccatóris et ma\textbf{lí}gni:~*  quærétur peccátum illíus, et non in\textit{ve}\textit{ni}\textbf{é}tur.\

40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~*  períbitis, Gentes, de ter\textit{ra} \textit{il}\textbf{lí}us.\

41. Desidérium páuperum exaudívit \textbf{Dó}minus:~*  præparatiónem cordis eórum audívit \textit{au}\textit{ris} \textbf{tu}a.\

42. Judicáre pupíllo et \textbf{hú}mili,~*  ut non appónat ultra magnificáre se homo \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.\

43. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~*  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

