2. Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refúgium \textbf{me}um: \ast\  Deus meus sperábo \textit{in} \textbf{e}um.\

3. Quóniam ipse liberávit me de láqueo ve\textbf{nán}tium, \ast\  et a ver\textit{bo} \textbf{ás}pero.\

4. Scápulis suis obumbrábit \textbf{ti}bi: \ast\  et sub pennis ejus \textit{spe}\textbf{rá}bis.\

5. Scuto circúmdabit te véritas \textbf{e}jus: \ast\  non timébis a timóre \textit{noc}\textbf{túr}no.\

6. A sagítta volánte in die, \dag\  a negótio perambulánte in \textbf{té}nebris: \ast\  ab incúrsu et dæmónio meri\textit{di}\textbf{á}no.\

7. Cadent a látere tuo mille, \dag\  et decem míllia a dextris \textbf{tu}is: \ast\  ad te autem non appro\textit{pin}\textbf{quá}bit.\

8. Verúmtamen óculis tuis conside\textbf{rá}bis: \ast\  et retributiónem peccatórum \textit{vi}\textbf{dé}bis.\

9. Quóniam tu es, Dómine, spes \textbf{me}a: \ast\  Altíssimum posuísti refúgi\textit{um} \textbf{tu}um.\

10. Non accédet ad te \textbf{ma}lum: \ast\  et flagéllum non appropinquábit tabernácu\textit{lo} \textbf{tu}o.\

11. Quóniam Angelis suis mandávit \textbf{de} te: \ast\  ut custódiant te in ómnibus vi\textit{is} \textbf{tu}is.\

12. In mánibus por\textbf{tá}bunt te: \ast\  ne forte offéndas ad lápidem pe\textit{dem} \textbf{tu}um.\

13. Super áspidem et basilíscum ambu\textbf{lá}bis: \ast\  et conculcábis leónem et \textit{dra}\textbf{có}nem.\

14. Quóniam in me sperávit, liberábo \textbf{e}um: \ast\  prótegam eum quóniam cognóvit no\textit{men} \textbf{me}um.\

15. Clamábit ad me, et ego exáudiam eum: \dag\  cum ipso sum in tribulati\textbf{ó}ne: \ast\  erípiam eum et glorificá\textit{bo} \textbf{e}um.\

16. Longitúdine diérum replébo \textbf{e}um: \ast\  et osténdam illi salutá\textit{re} \textbf{me}um.\

17. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

