2. Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re\textbf{fú}gium \textbf{me}um: \ast\  Deus meus spe\textit{rá}\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.\

3. Quóniam ipse liberávit me de láque\textbf{o} ve\textbf{nán}\textbf{ti}um, \ast\  et \textit{a} \textit{ver}\textit{bo} \textbf{ás}pero.\

4. Scápulis suis obum\textbf{brá}bit \textbf{ti}bi: \ast\  et sub pennis \textit{e}\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}bis.\

5. Scuto circúmdabit te \textbf{vé}ritas \textbf{e}jus: \ast\  non timébis a ti\textit{mó}\textit{re} \textit{noc}\textbf{túr}no.\

6. A sagítta volánte in die, \dag\  a negótio perambu\textbf{lán}te in \textbf{té}\textbf{ne}bris: \ast\  ab incúrsu et dæmónio \textit{me}\textit{ri}\textit{di}\textbf{á}no.\

7. Cadent a látere tuo mille, \dag\  et decem míllia a \textbf{dex}tris \textbf{tu}is: \ast\  ad te autem non \textit{ap}\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}bit.\

8. Verúmtamen óculis tuis con\textbf{si}de\textbf{rá}bis: \ast\  et retributiónem pecca\textit{tó}\textit{rum} \textit{vi}\textbf{dé}bis.\

9. Quóniam tu es, Dómi\textbf{ne}, spes \textbf{me}a: \ast\  Altíssimum posuísti re\textit{fú}\textit{gi}\textit{um} \textbf{tu}um.\

10. Non accédet \textbf{ad} te \textbf{ma}lum: \ast\  et flagéllum non appropinquábit taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o.\

11. Quóniam Angelis suis man\textbf{dá}vit \textbf{de} te: \ast\  ut custódiant te in ómni\textit{bus} \textit{vi}\textit{is} \textbf{tu}is.\

12. In máni\textbf{bus} por\textbf{tá}\textbf{bunt} te: \ast\  ne forte offéndas ad lápi\textit{dem} \textit{pe}\textit{dem} \textbf{tu}um.\

13. Super áspidem et basilíscum \textbf{am}bu\textbf{lá}bis: \ast\  et conculcábis leó\textit{nem} \textit{et} \textit{dra}\textbf{có}nem.\

14. Quóniam in me sperávit, libe\textbf{rá}bo \textbf{e}um: \ast\  prótegam eum quóniam cognó\textit{vit} \textit{no}\textit{men} \textbf{me}um.\

15. Clamábit ad me, et ego exáudiam eum: \dag\  cum ipso sum in tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}ne: \ast\  erípiam eum et glori\textit{fi}\textit{cá}\textit{bo} \textbf{e}um.\

16. Longitúdine diérum re\textbf{plé}bo \textbf{e}um: \ast\  et osténdam illi sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{me}um.\

17. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

