2. Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{me}um: \ast\  Deus meus spe\textit{rá}\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.\

3. Quóniam ipse liberávit me de láque\textit{o} \textit{ve}\textbf{nán}tium, \ast\  et \textit{a} \textit{ver}\textit{bo} \textbf{ás}\textbf{pe}ro.\

4. Scápulis suis obum\textit{brá}\textit{bit} \textbf{ti}bi: \ast\  et sub pennis \textit{e}\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}bis.\

5. Scuto circúmdabit te vé\textit{ri}\textit{tas} \textbf{e}jus: \ast\  non timébis a ti\textit{mó}\textit{re} \textit{noc}\textbf{túr}no.\

6. A sagítta volánte in die, \dag\  a negótio perambulán\textit{te} \textit{in} \textbf{té}nebris: \ast\  ab incúrsu et dæmónio \textit{me}\textit{ri}\textit{di}\textbf{á}no.\

7. Cadent a látere tuo mille, \dag\  et decem míllia a \textit{dex}\textit{tris} \textbf{tu}is: \ast\  ad te autem non \textit{ap}\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}bit.\

8. Verúmtamen óculis tuis con\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bis: \ast\  et retributiónem pecca\textit{tó}\textit{rum} \textit{vi}\textbf{dé}bis.\

9. Quóniam tu es, Dómi\textit{ne}, \textit{spes} \textbf{me}a: \ast\  Altíssimum posuísti re\textit{fú}\textit{gi}\textit{um} \textbf{tu}um.\

10. Non accédet \textit{ad} \textit{te} \textbf{ma}lum: \ast\  et flagéllum non appropinquábit taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o.\

11. Quóniam Angelis suis man\textit{dá}\textit{vit} \textbf{de} te: \ast\  ut custódiant te in ómni\textit{bus} \textit{vi}\textit{is} \textbf{tu}is.\

12. In máni\textit{bus} \textit{por}\textbf{tá}bunt te: \ast\  ne forte offéndas ad lápi\textit{dem} \textit{pe}\textit{dem} \textbf{tu}um.\

13. Super áspidem et basilíscum \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bis: \ast\  et conculcábis leó\textit{nem} \textit{et} \textit{dra}\textbf{có}nem.\

14. Quóniam in me sperávit, libe\textit{rá}\textit{bo} \textbf{e}um: \ast\  prótegam eum quóniam cognó\textit{vit} \textit{no}\textit{men} \textbf{me}um.\

15. Clamábit ad me, et ego exáudiam eum: \dag\  cum ipso sum in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne: \ast\  erípiam eum et glori\textit{fi}\textit{cá}\textit{bo} \textbf{e}um.\

16. Longitúdine diérum re\textit{plé}\textit{bo} \textbf{e}um: \ast\  et osténdam illi sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{me}um.\

17. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

