2. Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{me}um:~*  Deus meus sperábo in \textbf{e}um.\

3. Quóniam ipse liberávit me de láque\textit{o} \textit{ve}\textbf{nán}tium,~*  et a verbo \textbf{ás}pero.\

4. Scápulis suis obum\textit{brá}\textit{bit} \textbf{ti}bi:~*  et sub pennis ejus spe\textbf{rá}bis.\

5. Scuto circúmdabit te vé\textit{ri}\textit{tas} \textbf{e}jus:~*  non timébis a timóre noc\textbf{túr}no.\

6. A sagítta volánte in die, \dag\  a negótio perambulán\textit{te} \textit{in} \textbf{té}nebris:~*  ab incúrsu et dæmónio meridi\textbf{á}no.\

7. Cadent a látere tuo mille, \dag\  et decem míllia a \textit{dex}\textit{tris} \textbf{tu}is:~*  ad te autem non appropin\textbf{quá}bit.\

8. Verúmtamen óculis tuis con\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bis:~*  et retributiónem peccatórum vi\textbf{dé}bis.\

9. Quóniam tu es, Dómi\textit{ne}, \textit{spes} \textbf{me}a:~*  Altíssimum posuísti refúgium \textbf{tu}um.\

10. Non accédet \textit{ad} \textit{te} \textbf{ma}lum:~*  et flagéllum non appropinquábit tabernáculo \textbf{tu}o.\

11. Quóniam Angelis suis man\textit{dá}\textit{vit} \textbf{de} te:~*  ut custódiant te in ómnibus viis \textbf{tu}is.\

12. In máni\textit{bus} \textit{por}\textbf{tá}bunt te:~*  ne forte offéndas ad lápidem pedem \textbf{tu}um.\

13. Super áspidem et basilíscum \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bis:~*  et conculcábis leónem et dra\textbf{có}nem.\

14. Quóniam in me sperávit, libe\textit{rá}\textit{bo} \textbf{e}um:~*  prótegam eum quóniam cognóvit nomen \textbf{me}um.\

15. Clamábit ad me, et ego exáudiam eum: \dag\  cum ipso sum in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~*  erípiam eum et glorificábo \textbf{e}um.\

16. Longitúdine diérum re\textit{plé}\textit{bo} \textbf{e}um:~*  et osténdam illi salutáre \textbf{me}um.\

17. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~*  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

