2. Ad annuntiándum mane miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am: \ast\  et veritátem tu\textit{am} \textit{per} \textbf{noc}tem.\

3. In deca\textbf{chór}do, psal\textbf{té}rio: \ast\  cum cánti\textit{co}, \textit{in} \textbf{cí}thara.\

4. Quia delectásti me, Dómine, in fac\textbf{tú}ra \textbf{tu}a: \ast\  et in opéribus mánuum tuárum \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bo.\

5. Quam magnificáta sunt ópera \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine! \ast\  nimis profúndæ factæ sunt cogitati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.\

6. Vir insípiens \textbf{non} co\textbf{gnó}scet: \ast\  et stultus non in\textit{tél}\textit{li}\textbf{get} hæc.\

7. Cum exórti fúerint peccatóres \textbf{sic}ut \textbf{fe}num: \ast\  et apparúerint omnes, qui operántur in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

8. Ut intéreant in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi: \ast\  tu autem Altíssimus in æ\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}mine.\

9. Quóniam ecce inimíci tui, Dómine, \dag\  quóniam ecce inimíci \textbf{tu}i per\textbf{í}bunt: \ast\  et dispergéntur omnes, qui operántur in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

10. Et exaltábitur sicut unicórnis \textbf{cor}nu \textbf{me}um: \ast\  et senéctus mea in misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{ú}beri.\

11. Et despéxit óculus meus ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os: \ast\  et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \textit{au}\textit{ris} \textbf{me}a.\

12. Justus, ut \textbf{pal}ma flo\textbf{ré}bit: \ast\  sicut cedrus Líbani mul\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}bitur.\

13. Plantáti in \textbf{do}mo \textbf{Dó}mini, \ast\  in átriis domus Dei nos\textit{tri} \textit{flo}\textbf{ré}bunt.\

14. Adhuc multiplicabúntur in se\textbf{néc}ta \textbf{ú}beri: \ast\  et bene patiéntes erunt, \textit{ut} \textit{an}\textbf{nún}tient:\

15. Quóniam rectus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{nos}ter: \ast\  et non est iníqui\textit{tas} \textit{in} \textbf{e}o.\

16. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

