2. Ad annuntiándum mane misericórdiam \textbf{tu}am: \ast\  et veritátem tuam \textit{per} \textbf{noc}tem.\

3. In decachórdo, psal\textbf{té}rio: \ast\  cum cántico, \textit{in} \textbf{cí}thara.\

4. Quia delectásti me, Dómine, in factúra \textbf{tu}a: \ast\  et in opéribus mánuum tuárum ex\textit{sul}\textbf{tá}bo.\

5. Quam magnificáta sunt ópera tua, \textbf{Dó}mine! \ast\  nimis profúndæ factæ sunt cogitatió\textit{nes} \textbf{tu}æ.\

6. Vir insípiens non co\textbf{gnó}scet: \ast\  et stultus non intél\textit{li}\textbf{get} hæc.\

7. Cum exórti fúerint peccatóres sicut \textbf{fe}num: \ast\  et apparúerint omnes, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

8. Ut intéreant in sǽculum \textbf{sǽ}culi: \ast\  tu autem Altíssimus in ætér\textit{num}, \textbf{Dó}mine.\

9. Quóniam ecce inimíci tui, Dómine, \dag\  quóniam ecce inimíci tui per\textbf{í}bunt: \ast\  et dispergéntur omnes, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

10. Et exaltábitur sicut unicórnis cornu \textbf{me}um: \ast\  et senéctus mea in misericórdi\textit{a} \textbf{ú}beri.\

11. Et despéxit óculus meus inimícos \textbf{me}os: \ast\  et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet au\textit{ris} \textbf{me}a.\

12. Justus, ut palma flo\textbf{ré}bit: \ast\  sicut cedrus Líbani multi\textit{pli}\textbf{cá}bitur.\

13. Plantáti in domo \textbf{Dó}mini, \ast\  in átriis domus Dei nostri \textit{flo}\textbf{ré}bunt.\

14. Adhuc multiplicabúntur in senécta \textbf{ú}beri: \ast\  et bene patiéntes erunt, ut \textit{an}\textbf{nún}tient:\

15. Quóniam rectus Dóminus, Deus \textbf{nos}ter: \ast\  et non est iníquitas \textit{in} \textbf{e}o.\

16. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

