2. Ad annuntiándum mane miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am: \ast\  et veritátem \textbf{tu}am per \textbf{noc}tem.\

3. In deca\textbf{chór}do, psal\textbf{té}\textbf{ri}o: \ast\  cum cánti\textbf{co}, in \textbf{cí}thara.\

4. Quia delectásti me, Dómine, in fac\textbf{tú}ra \textbf{tu}a: \ast\  et in opéribus mánuum tuárum \textbf{ex}sul\textbf{tá}bo.\

5. Quam magnificáta sunt ópera \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne! \ast\  nimis profúndæ factæ sunt cogitati\textbf{ó}nes \textbf{tu}æ.\

6. Vir insípiens \textbf{non} co\textbf{gnó}scet: \ast\  et stultus non in\textbf{tél}li\textbf{get} hæc.\

7. Cum exórti fúerint peccatóres \textbf{sic}ut \textbf{fe}num: \ast\  et apparúerint omnes, qui operántur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem.\

8. Ut intéreant in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li: \ast\  tu autem Altíssimus in æ\textbf{tér}num, \textbf{Dó}mine.\

9. Quóniam ecce inimíci tui, Dómine, \dag\  quóniam ecce inimíci \textbf{tu}i per\textbf{í}bunt: \ast\  et dispergéntur omnes, qui operántur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem.\

10. Et exaltábitur sicut unicórnis \textbf{cor}nu \textbf{me}um: \ast\  et senéctus mea in miseri\textbf{cór}dia \textbf{ú}beri.\

11. Et despéxit óculus meus ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os: \ast\  et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \textbf{au}ris \textbf{me}a.\

12. Justus, ut \textbf{pal}ma flo\textbf{ré}bit: \ast\  sicut cedrus Líbani mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}bitur.\

13. Plantáti in \textbf{do}mo \textbf{Dó}\textbf{mi}ni, \ast\  in átriis domus Dei \textbf{nos}tri flo\textbf{ré}bunt.\

14. Adhuc multiplicabúntur in se\textbf{néc}ta \textbf{ú}\textbf{be}ri: \ast\  et bene patiéntes erunt, \textbf{ut} an\textbf{nún}tient:\

15. Quóniam rectus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{nos}ter: \ast\  et non est iníqui\textbf{tas} in \textbf{e}o.\

16. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\

