2. Ad annuntiándum mane misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  et veritátem \textit{tu}\textit{am} \textit{per} \textbf{noc}tem.\

3. In decachór\textit{do}, \textit{psal}\textbf{té}rio: \ast\  cum cán\textit{ti}\textit{co}, \textit{in} \textbf{cí}\textbf{tha}ra.\

4. Quia delectásti me, Dómine, in fac\textit{tú}\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et in opéribus mánuum tuá\textit{rum} \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bo.\

5. Quam magnificáta sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine! \ast\  nimis profúndæ factæ sunt cogita\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.\

6. Vir insípiens \textit{non} \textit{co}\textbf{gnó}scet: \ast\  et stultus non \textit{in}\textit{tél}\textit{li}\textbf{get} hæc.\

7. Cum exórti fúerint peccatóres \textit{sic}\textit{ut} \textbf{fe}num: \ast\  et apparúerint omnes, qui operántur \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

8. Ut intéreant in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  tu autem Altíssimus in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.\

9. Quóniam ecce inimíci tui, Dómine, \dag\  quóniam ecce inimíci tu\textit{i} \textit{per}\textbf{í}bunt: \ast\  et dispergéntur omnes, qui operántur \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

10. Et exaltábitur sicut unicórnis \textit{cor}\textit{nu} \textbf{me}um: \ast\  et senéctus mea in miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{ú}\textbf{be}ri.\

11. Et despéxit óculus meus ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os: \ast\  et in insurgéntibus in me malignántibus áudi\textit{et} \textit{au}\textit{ris} \textbf{me}a.\

12. Justus, ut pal\textit{ma} \textit{flo}\textbf{ré}bit: \ast\  sicut cedrus Líbani \textit{mul}\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}\textbf{bi}tur.\

13. Plantáti in \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini, \ast\  in átriis domus Dei \textit{nos}\textit{tri} \textit{flo}\textbf{ré}bunt.\

14. Adhuc multiplicabúntur in se\textit{néc}\textit{ta} \textbf{ú}beri: \ast\  et bene patiéntes e\textit{runt}, \textit{ut} \textit{an}\textbf{nún}\textbf{ti}ent:\

15. Quóniam rectus Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter: \ast\  et non est iní\textit{qui}\textit{tas} \textit{in} \textbf{e}o.\

16. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

