2. Ad annuntiándum mane misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am: \ast\  et veritátem tu\textit{am} \textit{per} \textbf{noc}tem.\

3. In decachórdo, \textit{psal}\textbf{té}rio: \ast\  cum cánti\textit{co}, \textit{in} \textbf{cí}thara.\

4. Quia delectásti me, Dómine, in factú\textit{ra} \textbf{tu}a: \ast\  et in opéribus mánuum tuárum \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bo.\

5. Quam magnificáta sunt ópera tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine! \ast\  nimis profúndæ factæ sunt cogitati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.\

6. Vir insípiens non \textit{co}\textbf{gnó}scet: \ast\  et stultus non in\textit{tél}\textit{li}\textbf{get} hæc.\

7. Cum exórti fúerint peccatóres sic\textit{ut} \textbf{fe}num: \ast\  et apparúerint omnes, qui operántur in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

8. Ut intéreant in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi: \ast\  tu autem Altíssimus in æ\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}mine.\

9. Quóniam ecce inimíci tui, Dómine, \dag\  quóniam ecce inimíci tui \textit{per}\textbf{í}bunt: \ast\  et dispergéntur omnes, qui operántur in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\

10. Et exaltábitur sicut unicórnis cor\textit{nu} \textbf{me}um: \ast\  et senéctus mea in misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{ú}beri.\

11. Et despéxit óculus meus inimí\textit{cos} \textbf{me}os: \ast\  et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \textit{au}\textit{ris} \textbf{me}a.\

12. Justus, ut palma \textit{flo}\textbf{ré}bit: \ast\  sicut cedrus Líbani mul\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}bitur.\

13. Plantáti in do\textit{mo} \textbf{Dó}mini, \ast\  in átriis domus Dei nos\textit{tri} \textit{flo}\textbf{ré}bunt.\

14. Adhuc multiplicabúntur in senéc\textit{ta} \textbf{ú}beri: \ast\  et bene patiéntes erunt, \textit{ut} \textit{an}\textbf{nún}tient:\

15. Quóniam rectus Dóminus, De\textit{us} \textbf{nos}ter: \ast\  et non est iníqui\textit{tas} \textit{in} \textbf{e}o.\

16. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

