2. Exaltáre, qui júdicas \textbf{ter}ram: \ast\  redde retributiónem \textit{su}\textbf{pér}bis.\

3. Usquequo peccatóres, \textbf{Dó}mine: \ast\  úsquequo peccatóres glori\textit{a}\textbf{bún}tur:\

4. Effabúntur et loquéntur iniqui\textbf{tá}tem: \ast\  loquéntur omnes, qui operántur in\textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}am?\

5. Pópulum tuum, Dómine, humilia\textbf{vé}runt: \ast\  et hereditátem tuam ve\textit{xa}\textbf{vé}runt.\

6. Víduam et ádvenam interfe\textbf{cé}runt: \ast\  et pupíllos oc\textit{ci}\textbf{dé}runt.\

7. Et dixérunt: Non vidébit \textbf{Dó}minus: \ast\  nec intélliget De\textit{us} \textbf{Ja}cob.\

8. Intellígite, insipiéntes in \textbf{pó}pulo: \ast\  et stulti, aliquán\textit{do} \textbf{sá}\textbf{pi}te.\

9. Qui plantávit aurem, non \textbf{áu}diet? \ast\  aut qui finxit óculum, non \textit{con}\textbf{sí}\textbf{de}rat?\

10. Qui córripit Gentes, non \textbf{ár}guet: \ast\  qui docet hóminem \textit{sci}\textbf{én}\textbf{ti}am?\

11. Dóminus scit cogitatiónes \textbf{hó}minum, \ast\  quóni\textit{am} \textbf{va}\textbf{næ} sunt.\

12. Beátus homo, quem tu erudíeris, \textbf{Dó}mine, \ast\  et de lege tua docúe\textit{ris} \textbf{e}um.\

13. Ut mítiges ei a diébus \textbf{ma}lis: \ast\  donec fodiátur peccató\textit{ri} \textbf{fó}\textbf{ve}a.\

14. Quia non repéllet Dóminus plebem \textbf{su}am: \ast\  et hereditátem suam non de\textit{re}\textbf{lín}quet.\

15. Quoadúsque justítia convertátur in ju\textbf{dí}cium: \ast\  et qui juxta illam omnes qui recto \textit{sunt} \textbf{cor}de.\

16. Quis consúrget mihi advérsus mali\textbf{gnán}tes? \ast\  aut quis stabit mecum advérsus operántes ini\textit{qui}\textbf{tá}tem?\

17. Nisi quia Dóminus ad\textbf{jú}vit me: \ast\  paulo minus habitásset in inférno áni\textit{ma} \textbf{me}a.\

18. Si dicébam: Motus est pes \textbf{me}us: \ast\  misericórdia tua, Dómine, ad\textit{ju}\textbf{vá}\textbf{bat} me.\

19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde \textbf{me}o: \ast\  consolatiónes tuæ lætificavérunt áni\textit{mam} \textbf{me}am.\

20. Numquid adhǽret tibi sedes iniqui\textbf{tá}tis: \ast\  qui fingis labórem in \textit{præ}\textbf{cép}to?\

21. Captábunt in ánimam \textbf{jus}ti: \ast\  et sánguinem innocéntem con\textit{dem}\textbf{ná}bunt.\

22. Et factus est mihi Dóminus in re\textbf{fú}gium: \ast\  et Deus meus in adjutórium spe\textit{i} \textbf{me}æ.\

23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum: \dag\  et in malítia eórum dispérdet \textbf{e}os: \ast\  dispérdet illos Dóminus De\textit{us} \textbf{nos}ter.\

24. Glória Patri, et \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

