2. Exaltáre, qui \textbf{jú}dicas \textbf{ter}ram:~*  redde retributió\textit{nem} \textit{su}\textbf{pér}bis.\

3. Usquequo pecca\textbf{tó}res, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~*  úsquequo peccatóres glo\textit{ri}\textit{a}\textbf{bún}tur:\

4. Effabúntur et loquéntur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~*  loquéntur omnes, qui operántur \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tiam?\

5. Pópulum tuum, Dómine, humi\textbf{li}a\textbf{vé}runt:~*  et hereditátem tuam \textit{ve}\textit{xa}\textbf{vé}runt.\

6. Víduam et ádvenam in\textbf{ter}fe\textbf{cé}runt:~*  et pupíllos \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dé}runt.\

7. Et dixérunt: Non vi\textbf{dé}bit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~*  nec intélliget \textit{De}\textit{us} \textbf{Ja}cob.\

8. Intellígite, insipi\textbf{én}tes in \textbf{pó}\textbf{pu}lo:~*  et stulti, ali\textit{quán}\textit{do} \textbf{sá}pite.\

9. Qui plantávit \textbf{au}rem, non \textbf{áu}\textbf{di}et?~*  aut qui finxit óculum, \textit{non} \textit{con}\textbf{sí}derat?\

10. Qui córripit \textbf{Gen}tes, non \textbf{ár}\textbf{gu}et:~*  qui docet hómi\textit{nem} \textit{sci}\textbf{én}tiam?\

11. Dóminus scit cogitati\textbf{ó}nes \textbf{hó}\textbf{mi}num,~*  quón\textit{i}\textit{am} \textbf{va}næ sunt.\

12. Beátus homo, quem tu eru\textbf{dí}eris, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~*  et de lege tua docú\textit{e}\textit{ris} \textbf{e}um.\

13. Ut mítiges ei a di\textbf{é}bus \textbf{ma}lis:~*  donec fodiátur pecca\textit{tó}\textit{ri} \textbf{fó}vea.\

14. Quia non repéllet Dóminus \textbf{ple}bem \textbf{su}am:~*  et hereditátem suam non \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quet.\

15. Quoadúsque justítia convertátur \textbf{in} ju\textbf{dí}\textbf{ci}um:~*  et qui juxta illam omnes qui rec\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de.\

16. Quis consúrget mihi advérsus \textbf{ma}li\textbf{gnán}tes?~*  aut quis stabit mecum advérsus operántes in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem?\

17. Nisi quia Dómi\textbf{nus} ad\textbf{jú}\textbf{vit} me:~*  paulo minus habitásset in inférno á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.\

18. Si dicébam: Motus \textbf{est} pes \textbf{me}us:~*  misericórdia tua, Dómine, \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bat me.\

19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textbf{cor}de \textbf{me}o:~*  consolatiónes tuæ lætificavérunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

20. Numquid adhǽret tibi sedes in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis:~*  qui fingis labórem \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}to?\

21. Captábunt in \textbf{á}nimam \textbf{jus}ti:~*  et sánguinem innocéntem \textit{con}\textit{dem}\textbf{ná}bunt.\

22. Et factus est mihi Dóminus \textbf{in} re\textbf{fú}\textbf{gi}um:~*  et Deus meus in adjutórium \textit{spe}\textit{i} \textbf{me}æ.\

23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum: \dag\  et in malítia eórum dis\textbf{pér}det \textbf{e}os:~*  dispérdet illos Dóminus \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter.\

24. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~*  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~*  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

