2. Exaltáre, qui \textbf{jú}dicas \textbf{ter}ram: \ast\  redde retributiónem \textit{su}\textbf{pér}bis.\

3. Usquequo pecca\textbf{tó}res, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne: \ast\  úsquequo peccatóres glori\textit{a}\textbf{bún}tur:\

4. Effabúntur et loquéntur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem: \ast\  loquéntur omnes, qui operántur in\textit{jus}\textbf{tí}tiam?\

5. Pópulum tuum, Dómine, humi\textbf{li}a\textbf{vé}runt: \ast\  et hereditátem tuam ve\textit{xa}\textbf{vé}runt.\

6. Víduam et ádvenam in\textbf{ter}fe\textbf{cé}runt: \ast\  et pupíllos oc\textit{ci}\textbf{dé}runt.\

7. Et dixérunt: Non vi\textbf{dé}bit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus: \ast\  nec intélliget De\textit{us} \textbf{Ja}cob.\

8. Intellígite, insipi\textbf{én}tes in \textbf{pó}\textbf{pu}lo: \ast\  et stulti, aliquán\textit{do} \textbf{sá}pite.\

9. Qui plantávit \textbf{au}rem, non \textbf{áu}\textbf{di}et? \ast\  aut qui finxit óculum, non \textit{con}\textbf{sí}derat?\

10. Qui córripit \textbf{Gen}tes, non \textbf{ár}\textbf{gu}et: \ast\  qui docet hóminem \textit{sci}\textbf{én}tiam?\

11. Dóminus scit cogitati\textbf{ó}nes \textbf{hó}\textbf{mi}num, \ast\  quóni\textit{am} \textbf{va}næ sunt.\

12. Beátus homo, quem tu eru\textbf{dí}eris, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne, \ast\  et de lege tua docúe\textit{ris} \textbf{e}um.\

13. Ut mítiges ei a di\textbf{é}bus \textbf{ma}lis: \ast\  donec fodiátur peccató\textit{ri} \textbf{fó}vea.\

14. Quia non repéllet Dóminus \textbf{ple}bem \textbf{su}am: \ast\  et hereditátem suam non de\textit{re}\textbf{lín}quet.\

15. Quoadúsque justítia convertátur \textbf{in} ju\textbf{dí}\textbf{ci}um: \ast\  et qui juxta illam omnes qui recto \textit{sunt} \textbf{cor}de.\

16. Quis consúrget mihi advérsus \textbf{ma}li\textbf{gnán}tes? \ast\  aut quis stabit mecum advérsus operántes ini\textit{qui}\textbf{tá}tem?\

17. Nisi quia Dómi\textbf{nus} ad\textbf{jú}\textbf{vit} me: \ast\  paulo minus habitásset in inférno áni\textit{ma} \textbf{me}a.\

18. Si dicébam: Motus \textbf{est} pes \textbf{me}us: \ast\  misericórdia tua, Dómine, ad\textit{ju}\textbf{vá}bat me.\

19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textbf{cor}de \textbf{me}o: \ast\  consolatiónes tuæ lætificavérunt áni\textit{mam} \textbf{me}am.\

20. Numquid adhǽret tibi sedes in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis: \ast\  qui fingis labórem in \textit{præ}\textbf{cép}to?\

21. Captábunt in \textbf{á}nimam \textbf{jus}ti: \ast\  et sánguinem innocéntem con\textit{dem}\textbf{ná}bunt.\

22. Et factus est mihi Dóminus \textbf{in} re\textbf{fú}\textbf{gi}um: \ast\  et Deus meus in adjutórium spe\textit{i} \textbf{me}æ.\

23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum: \dag\  et in malítia eórum dis\textbf{pér}det \textbf{e}os: \ast\  dispérdet illos Dóminus De\textit{us} \textbf{nos}ter.\

24. Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o, \ast\  et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.\

