2. Exaltáre, qui jú\textit{di}\textit{cas} \textbf{ter}ram: \ast\  redde retributiónem su\textbf{pér}bis.\

3. Usquequo pecca\textit{tó}\textit{res}, \textbf{Dó}mine: \ast\  úsquequo peccatóres gloria\textbf{bún}tur:\

4. Effabúntur et loquéntur in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  loquéntur omnes, qui operántur injus\textbf{tí}tiam?\

5. Pópulum tuum, Dómine, humi\textit{li}\textit{a}\textbf{vé}runt: \ast\  et hereditátem tuam vexa\textbf{vé}runt.\

6. Víduam et ádvenam in\textit{ter}\textit{fe}\textbf{cé}runt: \ast\  et pupíllos occi\textbf{dé}runt.\

7. Et dixérunt: Non vi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{Dó}minus: \ast\  nec intélliget Deus \textbf{Ja}cob.\

8. Intellígite, insipién\textit{tes} \textit{in} \textbf{pó}pulo: \ast\  et stulti, aliquándo \textbf{sá}pite.\

9. Qui plantávit au\textit{rem}, \textit{non} \textbf{áu}diet? \ast\  aut qui finxit óculum, non con\textbf{sí}derat?\

10. Qui córripit Gen\textit{tes}, \textit{non} \textbf{ár}guet: \ast\  qui docet hóminem sci\textbf{én}tiam?\

11. Dóminus scit cogitati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{hó}minum, \ast\  quóniam \textbf{va}næ sunt.\

12. Beátus homo, quem tu erudí\textit{e}\textit{ris}, \textbf{Dó}mine, \ast\  et de lege tua docúeris \textbf{e}um.\

13. Ut mítiges ei a di\textit{é}\textit{bus} \textbf{ma}lis: \ast\  donec fodiátur peccatóri \textbf{fó}vea.\

14. Quia non repéllet Dóminus \textit{ple}\textit{bem} \textbf{su}am: \ast\  et hereditátem suam non dere\textbf{lín}quet.\

15. Quoadúsque justítia convertátur \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cium: \ast\  et qui juxta illam omnes qui recto sunt \textbf{cor}de.\

16. Quis consúrget mihi advérsus \textit{ma}\textit{li}\textbf{gnán}tes? \ast\  aut quis stabit mecum advérsus operántes iniqui\textbf{tá}tem?\

17. Nisi quia Dómi\textit{nus} \textit{ad}\textbf{jú}vit me: \ast\  paulo minus habitásset in inférno ánima \textbf{me}a.\

18. Si dicébam: Motus \textit{est} \textit{pes} \textbf{me}us: \ast\  misericórdia tua, Dómine, adju\textbf{vá}bat me.\

19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o: \ast\  consolatiónes tuæ lætificavérunt ánimam \textbf{me}am.\

20. Numquid adhǽret tibi sedes in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis: \ast\  qui fingis labórem in præ\textbf{cép}to?\

21. Captábunt in á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{jus}ti: \ast\  et sánguinem innocéntem condem\textbf{ná}bunt.\

22. Et factus est mihi Dóminus \textit{in} \textit{re}\textbf{fú}gium: \ast\  et Deus meus in adjutórium spei \textbf{me}æ.\

23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum: \dag\  et in malítia eórum dis\textit{pér}\textit{det} \textbf{e}os: \ast\  dispérdet illos Dóminus Deus \textbf{nos}ter.\

24. Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirítui \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.\

