2. Exaltáre, qui júdi\textit{cas} \textbf{ter}ram: \ast\  redde retributió\textit{nem} \textit{su}\textbf{pér}bis.\

3. Usquequo peccató\textit{res}, \textbf{Dó}mine: \ast\  úsquequo peccatóres glo\textit{ri}\textit{a}\textbf{bún}tur:\

4. Effabúntur et loquéntur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem: \ast\  loquéntur omnes, qui operántur \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tiam?\

5. Pópulum tuum, Dómine, humili\textit{a}\textbf{vé}runt: \ast\  et hereditátem tuam \textit{ve}\textit{xa}\textbf{vé}runt.\

6. Víduam et ádvenam inter\textit{fe}\textbf{cé}runt: \ast\  et pupíllos \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dé}runt.\

7. Et dixérunt: Non vidé\textit{bit} \textbf{Dó}minus: \ast\  nec intélliget \textit{De}\textit{us} \textbf{Ja}cob.\

8. Intellígite, insipiéntes \textit{in} \textbf{pó}pulo: \ast\  et stulti, ali\textit{quán}\textit{do} \textbf{sá}pite.\

9. Qui plantávit aurem, \textit{non} \textbf{áu}diet? \ast\  aut qui finxit óculum, \textit{non} \textit{con}\textbf{sí}derat?\

10. Qui córripit Gentes, \textit{non} \textbf{ár}guet: \ast\  qui docet hómi\textit{nem} \textit{sci}\textbf{én}tiam?\

11. Dóminus scit cogitatió\textit{nes} \textbf{hó}minum, \ast\  quón\textit{i}\textit{am} \textbf{va}næ sunt.\

12. Beátus homo, quem tu erudíe\textit{ris}, \textbf{Dó}mine, \ast\  et de lege tua docú\textit{e}\textit{ris} \textbf{e}um.\

13. Ut mítiges ei a dié\textit{bus} \textbf{ma}lis: \ast\  donec fodiátur pecca\textit{tó}\textit{ri} \textbf{fó}vea.\

14. Quia non repéllet Dóminus ple\textit{bem} \textbf{su}am: \ast\  et hereditátem suam non \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quet.\

15. Quoadúsque justítia convertátur in \textit{ju}\textbf{dí}cium: \ast\  et qui juxta illam omnes qui rec\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de.\

16. Quis consúrget mihi advérsus ma\textit{li}\textbf{gnán}tes? \ast\  aut quis stabit mecum advérsus operántes in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem?\

17. Nisi quia Dóminus \textit{ad}\textbf{jú}vit me: \ast\  paulo minus habitásset in inférno á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.\

18. Si dicébam: Motus est \textit{pes} \textbf{me}us: \ast\  misericórdia tua, Dómine, \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bat me.\

19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in cor\textit{de} \textbf{me}o: \ast\  consolatiónes tuæ lætificavérunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.\

20. Numquid adhǽret tibi sedes ini\textit{qui}\textbf{tá}tis: \ast\  qui fingis labórem \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}to?\

21. Captábunt in áni\textit{mam} \textbf{jus}ti: \ast\  et sánguinem innocéntem \textit{con}\textit{dem}\textbf{ná}bunt.\

22. Et factus est mihi Dóminus in \textit{re}\textbf{fú}gium: \ast\  et Deus meus in adjutórium \textit{spe}\textit{i} \textbf{me}æ.\

23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum: \dag\  et in malítia eórum dispér\textit{det} \textbf{e}os: \ast\  dispérdet illos Dóminus \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter.\

24. Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}lio, \ast\  et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}per, \ast\  et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.\

