% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{41-4-antiquo-alt-c.gabc}
    2. Sitívit ánima mea ad Deum 	extit{for}	extit{tem} 	extbf{vi}vum: st\  quando véniam, et apparébo ante fáciem 	extbf{De}i?\

3. Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes di	extit{e} 	extit{ac} 	extbf{noc}te: st\  dum dícitur mihi quotídie: Ubi est Deus 	extbf{tu}us?\

4. Hæc recordátus sum, et effúdi in me á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad domum 	extbf{De}i.\

5. In voce exsultatiónis, et con	extit{fes}	extit{si}	extbf{ó}nis: st\  sonus epu	extbf{lán}tis.\

6. Quare tristis es, á	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a? st\  et quare con	extbf{túr}bas me?\

7. Spera in Deo, quóniam adhuc confi	extit{té}	extit{bor} 	extbf{il}li: st\  salutáre vultus mei, et Deus 	extbf{me}us.\

8. Ad meípsum ánima mea 	extit{con}	extit{tur}	extbf{bá}ta est: st\  proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a monte 	extbf{mó}dico.\

9. Abýssus a	extit{býs}	extit{sum} 	extbf{ín}vocat, st\  in voce cataractárum tu	extbf{á}rum.\

10. Omnia excélsa tua, et 	extit{fluc}	extit{tus} 	extbf{tu}i st\  super me transi	extbf{é}runt.\

11. In die mandávit Dóminus misericór	extit{di}	extit{am} 	extbf{su}am: st\  et nocte cánticum 	extbf{e}jus.\

12. Apud me orátio Deo 	extit{vi}	extit{tæ} 	extbf{me}æ, st\  dicam Deo: Suscéptor 	extbf{me}us es.\

13. Quare oblí	extit{tus} 	extit{es} 	extbf{me}i? st\  et quare contristátus incédo, dum afflígit me ini	extbf{mí}cus?\

14. Dum confringúntur 	extit{os}	extit{sa} 	extbf{me}a, st\  exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimíci 	extbf{me}i.\

15. Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est 	extit{De}	extit{us} 	extbf{tu}us? st\  quare tristis es, ánima mea? et quare con	extbf{túr}bas me?\

16. Spera in Deo, quóniam adhuc confi	extit{té}	extit{bor} 	extbf{il}li: st\  salutáre vultus mei, et Deus 	extbf{me}us.\

17. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
