% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{143-5.gabc}
    2. Misericórdia mea, et refúgium 	extbf{me}um: st\  suscéptor meus, et libe	extbf{rá}tor 	extbf{me}us:\

3. Protéctor meus, et in ipso spe	extbf{rá}vi: st\  qui subdit pópulum 	extbf{me}um 	extbf{sub} me.\

4. Dómine, quid est homo quia innotuísti 	extbf{e}i? st\  aut fílius hóminis, quia 	extbf{ré}putas 	extbf{e}um?\

5. Homo vanitáti símilis 	extbf{fac}tus est: st\  dies ejus sicut 	extbf{um}bra præ	extbf{tér}eunt.\

6. Dómine, inclína cælos tuos, et de	extbf{scén}de: st\  tange montes, et 	extbf{fu}mi	extbf{gá}bunt.\

7. Fúlgura coruscatiónem, et dissipábis 	extbf{e}os: st\  emítte sagíttas tuas, et contur	extbf{bá}bis 	extbf{e}os.\

8. Emítte manum tuam de alto, \dag\  éripe me, et líbera me de aquis 	extbf{mul}tis: st\  de manu filiórum a	extbf{li}e	extbf{nó}rum.\

9. Quorum os locútum est vani	extbf{tá}tem: st\  et déxtera eórum, déxtera in	extbf{i}qui	extbf{tá}tis.\

10. Deus, cánticum novum cantábo 	extbf{ti}bi: st\  in psaltério, decachórdo 	extbf{psal}lam 	extbf{ti}bi.\

11. Qui das salútem 	extbf{ré}gibus: st\  qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: 	extbf{é}ri	extbf{pe} me.\

12. Et érue me de manu filiórum alienórum, \dag\  quorum os locútum est vani	extbf{tá}tem: st\  et déxtera eórum, déxtera in	extbf{i}qui	extbf{tá}tis.\

13. Quorum fílii, sicut novéllæ plantati	extbf{ó}nes st\  in juven	extbf{tú}te 	extbf{su}a.\

14. Fíliæ eórum com	extbf{pó}sitæ: st\  circumornátæ ut simili	extbf{tú}do 	extbf{tem}pli.\

15. Promptuária eórum 	extbf{ple}na: st\  eructántia ex 	extbf{hoc} in 	extbf{il}lud.\

16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in egréssibus 	extbf{su}is: st\  boves e	extbf{ó}rum 	extbf{cras}sæ.\

17. Non est ruína macériæ, neque 	extbf{tráns}itus: st\  neque clamor in pla	extbf{té}is e	extbf{ó}rum.\

18. Beátum dixérunt pópulum, cui 	extbf{hæc} sunt: st\  beátus pópulus, cujus Dóminus 	extbf{De}us 	extbf{e}jus.\

19. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
