% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{33-3g2.tex}
    2. In Dómino laudábitur 	extbf{á}nima 	extbf{me}a: st\  áudiant mansué	extit{ti}, 	extit{et} 	extit{læ}	extbf{tén}tur.\

3. Magnificáte 	extbf{Dó}minum 	extbf{me}cum: st\  et exaltémus nomen e	extit{jus} 	extit{in} 	extit{id}	extbf{íp}sum.\

4. Exquisívi Dóminum, et 	extbf{ex}au	extbf{dí}	extbf{vit} me: st\  et ex ómnibus tribulatiónibus meis 	extit{e}	extit{rí}	extit{pu}	extbf{it} me.\

5. Accédite ad eum, et il	extbf{lu}mi	extbf{ná}	extbf{mi}ni: st\  et fácies vestræ 	extit{non} 	extit{con}	extit{fun}	extbf{dén}tur.\

6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exau	extbf{dí}vit 	extbf{e}um: st\  et de ómnibus tribulatiónibus ejus 	extit{sal}	extit{vá}	extit{vit} 	extbf{e}um.\

7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti	extbf{mén}tium 	extbf{e}um: st\  et e	extit{rí}	extit{pi}	extit{et} 	extbf{e}os.\

8. Gustáte, et vidéte quóniam su	extbf{á}vis est 	extbf{Dó}	extbf{mi}nus: st\  beátus vir, qui 	extit{spe}	extit{rat} 	extit{in} 	extbf{e}o.\

9. Timéte Dóminum, omnes 	extbf{sanc}ti 	extbf{e}jus: st\  quóniam non est inópia ti	extit{mén}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{e}um.\

10. Dívites eguérunt et e	extbf{su}ri	extbf{é}runt: st\  inquiréntes autem Dóminum non minuén	extit{tur} 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{bo}no.\

11. Veníte, fíli	extbf{i}, au	extbf{dí}	extbf{te} me: st\  timórem Dó	extit{mi}	extit{ni} 	extit{do}	extbf{cé}bo vos.\

12. Quis est homo 	extbf{qui} vult 	extbf{vi}tam: st\  díligit dies 	extit{vi}	extit{dé}	extit{re} 	extbf{bo}nos?\

13. Próhibe linguam 	extbf{tu}am a 	extbf{ma}lo: st\  et lábia tua ne 	extit{lo}	extit{quán}	extit{tur} 	extbf{do}lum.\

14. Divérte a malo, 	extbf{et} fac 	extbf{bo}num: st\  inquíre pacem, et per	extit{sé}	extit{que}	extit{re} 	extbf{e}am.\

15. Oculi Dómini 	extbf{su}per 	extbf{jus}tos: st\  et aures ejus in 	extit{pre}	extit{ces} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

16. Vultus autem Dómini super faci	extbf{én}tes 	extbf{ma}la: st\  ut perdat de terra memó	extit{ri}	extit{am} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Clamavérunt justi, et Dóminus exau	extbf{dí}vit 	extbf{e}os: st\  et ex ómnibus tribulatiónibus eórum li	extit{be}	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

18. Juxta est Dóminus iis, qui tribu	extbf{lá}to sunt 	extbf{cor}de: st\  et húmiles spí	extit{ri}	extit{tu} 	extit{sal}	extbf{vá}bit.\

19. Multæ tribulati	extbf{ó}nes jus	extbf{tó}rum: st\  et de ómnibus his liberá	extit{bit} 	extit{e}	extit{os} 	extbf{Dó}minus.\

20. Custódit Dóminus ómnia 	extbf{os}sa e	extbf{ó}rum: st\  unum ex his 	extit{non} 	extit{con}	extit{te}	extbf{ré}tur.\

21. Mors pecca	extbf{tó}rum 	extbf{pés}	extbf{si}ma: st\  et qui odérunt 	extit{jus}	extit{tum}, 	extit{de}	extbf{lín}quent.\

22. Rédimet Dóminus ánimas ser	extbf{vó}rum su	extbf{ó}rum: st\  et non delínquent omnes qui 	extit{spe}	extit{rant} 	extit{in} 	extbf{e}o.\

23. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
