% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{135-8Gstar.gabc}
    2. Confitémini Deo de	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

3. Confitémini Dómino domi	extbf{nó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

4. Qui facit mirabília magna 	extbf{so}lus: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

5. Qui fecit cælos in intel	extbf{léc}tu: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

6. Qui firmávit terram super 	extbf{a}quas: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

7. Qui fecit luminária 	extbf{ma}gna: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

8. Solem in potestátem di	extbf{é}i: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

9. Lunam et stellas in potestátem 	extbf{noc}tis: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

10. Qui percússit Ægýptum cum primogénitis e	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

11. Qui edúxit Israël de médio e	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

12. In manu poténti, et bráchio ex	extbf{cél}so: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

13. Qui divísit Mare Rubrum in divisi	extbf{ó}nes: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

14. Et edúxit Israël per médium 	extbf{e}jus: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Mari 	extbf{Ru}bro: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

16. Qui tradúxit pópulum suum per de	extbf{sér}tum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

17. Qui percússit reges 	extbf{ma}gnos: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

18. Et occídit reges 	extbf{for}tes: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

19. Sehon, regem Amorrhæ	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

20. Et Og, regem 	extbf{Ba}san: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

21. Et dedit terram eórum heredi	extbf{tá}tem: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

22. Hereditátem Israël, servo 	extbf{su}o: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

23. Quia in humilitáte nostra memor fuit 	extbf{nos}tri: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

24. Et redémit nos ab inimícis 	extbf{nos}tris: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

25. Qui dat escam omni 	extbf{car}ni: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

26. Confitémini Deo 	extbf{cæ}li: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

27. Confitémini Dómino domi	extbf{nó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

28. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
