% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{40-7d.gabc}
    2. Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat 	extbf{e}um in 	extbf{ter}ra: st\  et non tradat eum in ánimam inimi	extbf{có}rum 	extbf{e}jus.\

3. Dóminus opem ferat illi super lectum do	extbf{ló}ris 	extbf{e}jus: st\  univérsum stratum ejus versásti in infirmi	extbf{tá}te 	extbf{e}jus.\

4. Ego dixi: Dómine, mise	extbf{ré}re 	extbf{me}i: st\  sana ánimam meam, quia pec	extbf{cá}vi 	extbf{ti}bi.\

5. Inimíci mei dixérunt 	extbf{ma}la 	extbf{mi}hi: st\  Quando moriétur, et períbit 	extbf{no}men 	extbf{e}jus?\

6. Et si ingrediebátur ut vidéret, vana 	extbf{lo}que	extbf{bá}tur: st\  cor ejus congregávit iniqui	extbf{tá}tem 	extbf{si}bi.\

7. Egredie	extbf{bá}tur 	extbf{fo}ras, st\  et loquebátur 	extbf{in} id	extbf{íp}sum.\

8. Advérsum me susurrábant omnes ini	extbf{mí}ci 	extbf{me}i: st\  advérsum me cogitábant 	extbf{ma}la 	extbf{mi}hi.\

9. Verbum iníquum constitu	extbf{é}runt ad	extbf{vér}sum me: st\  Numquid qui dormit non adjíciet 	extbf{ut} re	extbf{súr}gat?\

10. Etenim homo pacis meæ, in 	extbf{quo} spe	extbf{rá}vi: st\  qui edébat panes meos, magnificávit super me supplan	extbf{ta}ti	extbf{ó}nem.\

11. Tu autem, Dómine, miserére mei, et re	extbf{sú}sci	extbf{ta} me: st\  et re	extbf{trí}buam 	extbf{e}is.\

12. In hoc cognóvi quóniam 	extbf{vo}lu	extbf{ís}ti me: st\  quóniam non gaudébit inimícus 	extbf{me}us 	extbf{su}per me.\

13. Me autem propter innocéntiam 	extbf{su}sce	extbf{pís}ti: st\  et confirmásti me in conspéctu tuo 	extbf{in} æ	extbf{tér}num.\

14. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et 	extbf{us}que in 	extbf{sǽ}culum: st\  	extbf{fi}at, 	extbf{fi}at.\

15. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
