% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{103-1D2.gabc}
    2. Confessiónem, et decórem 	extbf{ind}u	extbf{ís}ti: st\  amíctus lúmine sicut 	extit{ves}	extit{ti}	extbf{mén}to.\

3. Exténdens cælum 	extbf{sic}ut 	extbf{pel}lem: st\  qui tegis aquis superi	extit{ó}	extit{ra} 	extbf{e}jus.\

4. Qui ponis nubem a	extbf{scén}sum 	extbf{tu}um: st\  qui ámbulas super pen	extit{nas} 	extit{ven}	extbf{tó}rum.\

5. Qui facis ángelos 	extbf{tu}os, 	extbf{spí}ritus: st\  et minístros tuos i	extit{gnem} 	extit{u}	extbf{rén}tem.\

6. Qui fundásti terram super stabili	extbf{tá}tem 	extbf{su}am: st\  non inclinábitur in sǽ	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}	extbf{cu}li.\

7. Abýssus, sicut vestiméntum, a	extbf{míc}tus 	extbf{e}jus: st\  super montes 	extit{sta}	extit{bunt} 	extbf{a}quæ.\

8. Ab increpatióne 	extbf{tu}a 	extbf{fú}gient: st\  a voce tonítrui tui 	extit{for}	extit{mi}	extbf{dá}bunt.\

9. Ascéndunt montes: et de	extbf{scén}dunt 	extbf{cam}pi st\  in locum, quem fun	extit{dás}	extit{ti} 	extbf{e}is.\

10. Términum posuísti, quem non trans	extbf{gre}di	extbf{én}tur: st\  neque converténtur ope	extit{rí}	extit{re} 	extbf{ter}ram.\

11. Qui emíttis fontes 	extbf{in} con	extbf{vál}libus: st\  inter médium móntium pertrans	extit{í}	extit{bunt} 	extbf{a}quæ.\

12. Potábunt omnes 	extbf{bés}tiæ 	extbf{a}gri: st\  exspectábunt ónagri in 	extit{si}	extit{ti} 	extbf{su}a.\

13. Super ea vólucres cæli 	extbf{ha}bi	extbf{tá}bunt: st\  de médio petrárum 	extit{da}	extit{bunt} 	extbf{vo}ces.\

14. Rigans montes de superi	extbf{ó}ribus 	extbf{su}is: st\  de fructu óperum tuórum satiá	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{ter}ra:\

15. Prodúcens 	extbf{fœ}num ju	extbf{mén}tis: st\  et herbam servi	extit{tú}	extit{ti} 	extbf{hó}	extbf{mi}num:\

16. Ut edúcas 	extbf{pa}nem de 	extbf{ter}ra: st\  et vinum lætífi	extit{cet} 	extit{cor} 	extbf{hó}	extbf{mi}nis:\

17. Ut exhílaret fáci	extbf{em} in 	extbf{ó}leo: st\  et panis cor hómi	extit{nis} 	extit{con}	extbf{fír}met.\

18. Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, 	extbf{quas} plan	extbf{tá}vit: st\  illic pásseres ni	extit{di}	extit{fi}	extbf{cá}bunt.\

19. Heródii domus dux 	extbf{est} e	extbf{ó}rum: st\  montes excélsi cervis: petra refúgium 	extit{he}	extit{ri}	extbf{ná}	extbf{ci}is.\

20. Fecit 	extbf{lu}nam in 	extbf{tém}pora: st\  sol cognóvit oc	extit{cá}	extit{sum} 	extbf{su}um.\

21. Posuísti ténebras, et 	extbf{fac}ta 	extbf{est} nox: st\  in ipsa pertransíbunt omnes bés	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{sil}væ.\

22. Cátuli leónum rugi	extbf{én}tes, ut 	extbf{rá}piant: st\  et quærant a Deo 	extit{es}	extit{cam} 	extbf{si}bi.\

23. Ortus est sol, et 	extbf{con}gre	extbf{gá}ti sunt: st\  et in cubílibus suis col	extit{lo}	extit{ca}	extbf{bún}tur.\

24. Exíbit homo ad 	extbf{o}pus 	extbf{su}um: st\  et ad operatiónem suam us	extit{que} 	extit{ad} 	extbf{vés}	extbf{pe}rum.\

25. Quam magnificáta sunt ópera 	extbf{tu}a, 	extbf{Dó}mine! st\  ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{tu}a.\

26. Hoc mare magnum, et spati	extbf{ó}sum 	extbf{má}nibus: st\  illic reptília, quorum 	extit{non} 	extit{est} 	extbf{nú}	extbf{me}rus.\

27. Animália pu	extbf{síl}la cum 	extbf{ma}gnis: st\  illic naves 	extit{per}	extit{trans}	extbf{í}bunt.\

28. Draco iste, quem formásti ad illu	extbf{dén}dum 	extbf{e}i: st\  ómnia a te exspéctant ut des illis es	extit{cam} 	extit{in} 	extbf{tém}	extbf{po}re.\

29. Dante te 	extbf{il}lis, 	extbf{cól}ligent: st\  aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur 	extit{bo}	extit{ni}	extbf{tá}te.\

30. Averténte autem te fáciem, 	extbf{tur}ba	extbf{bún}tur: st\  áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum 	extit{re}	extit{ver}	extbf{tén}tur.\

31. Emíttes spíritum tuum, et 	extbf{cre}a	extbf{bún}tur: st\  et renovábis fá	extit{ci}	extit{em} 	extbf{ter}ræ.\

32. Sit glória Dómi	extbf{ni} in 	extbf{sǽ}culum: st\  lætábitur Dóminus in opé	extit{ri}	extit{bus} 	extbf{su}is:\

33. Qui réspicit terram, et facit 	extbf{e}am 	extbf{tré}mere: st\  qui tangit mon	extit{tes}, 	extit{et} 	extbf{fú}	extbf{mi}gant.\

34. Cantábo Dómino in 	extbf{vi}ta 	extbf{me}a: st\  psallam Deo meo, 	extit{quám}	extit{di}	extbf{u} sum.\

35. Jucúndum sit ei e	extbf{ló}quium 	extbf{me}um: st\  ego vero delectá	extit{bor} 	extit{in} 	extbf{Dó}	extbf{mi}no.\

36. Defíciant peccatóres a terra, et iníqui 	extbf{i}ta ut 	extbf{non} sint: st\  bénedic, ánima 	extit{me}	extit{a}, 	extbf{Dó}	extbf{mi}no.\

37. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

38. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
