% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{49-4E.gabc}
    2. A solis ortu usque 	extit{ad} 	extit{oc}	extbf{cá}sum: st\  ex Sion spécies 	extit{de}	extit{có}	extit{ris} 	extbf{e}jus.\

3. Deus mani	extit{fés}	extit{te} 	extbf{vé}niet: st\  Deus noster 	extit{et} 	extit{non} 	extit{si}	extbf{lé}bit.\

4. Ignis in conspéctu ejus 	extit{ex}	extit{ar}	extbf{dé}scet: st\  et in circúitu ejus 	extit{tem}	extit{pés}	extit{tas} 	extbf{vá}	extbf{li}da.\

5. Advocábit cæ	extit{lum} 	extit{de}	extbf{súr}sum: st\  et terram discérnere 	extit{pó}	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{su}um.\

6. Congregáte illi 	extit{sanc}	extit{tos} 	extbf{e}jus: st\  qui órdinant testaméntum ejus su	extit{per} 	extit{sa}	extit{cri}	extbf{fí}	extbf{ci}a.\

7. Et annuntiábunt cæli justí	extit{ti}	extit{am} 	extbf{e}jus: st\  quóni	extit{am} 	extit{De}	extit{us} 	extbf{ju}	extbf{dex} est.\

8. Audi, pópulus meus, et loquar: \dag\  Israël, et testifi	extit{cá}	extit{bor} 	extbf{ti}bi: st\  Deus, De	extit{us} 	extit{tu}	extit{us} 	extbf{e}	extbf{go} sum.\

9. Non in sacrifíciis tuis 	extit{ár}	extit{gu}	extbf{am} te: st\  holocáusta autem tua in conspéctu 	extit{me}	extit{o} 	extit{sunt} 	extbf{sem}per.\

10. Non accípiam de domo 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{ví}tulos: st\  neque de grégi	extit{bus} 	extit{tu}	extit{is} 	extbf{hir}cos.\

11. Quóniam meæ sunt omnes fe	extit{ræ} 	extit{sil}	extbf{vá}rum: st\  juménta in món	extit{ti}	extit{bus} 	extit{et} 	extbf{bo}ves.\

12. Cognóvi ómnia volatí	extit{li}	extit{a} 	extbf{cæ}li: st\  et pulchritú	extit{do} 	extit{a}	extit{gri} 	extbf{me}	extbf{cum} est.\

13. Si esuríero, non 	extit{di}	extit{cam} 	extbf{ti}bi: st\  meus est enim orbis terræ, et ple	extit{ni}	extit{tú}	extit{do} 	extbf{e}jus.\

14. Numquid manducábo car	extit{nes} 	extit{tau}	extbf{ró}rum? st\  aut sánguinem hir	extit{có}	extit{rum} 	extit{po}	extbf{tá}bo?\

15. Immola Deo sacrifí	extit{ci}	extit{um} 	extbf{lau}dis: st\  et redde Altíssi	extit{mo} 	extit{vo}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

16. Et ínvoca me in die tribu	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}nis: st\  éruam te, et ho	extit{no}	extit{ri}	extit{fi}	extbf{cá}	extbf{bis} me.\

17. Peccatóri autem 	extit{di}	extit{xit} 	extbf{De}us: st\  Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum me	extit{um} 	extit{per} 	extit{os} 	extbf{tu}um?\

18. Tu vero odísti 	extit{di}	extit{sci}	extbf{plí}nam: st\  et projecísti sermónes 	extit{me}	extit{os} 	extit{re}	extbf{trór}sum:\

19. Si vidébas furem, curré	extit{bas} 	extit{cum} 	extbf{e}o: st\  et cum adúlteris portiónem 	extit{tu}	extit{am} 	extit{po}	extbf{né}bas.\

20. Os tuum abundá	extit{vit} 	extit{ma}	extbf{lí}tia: st\  et lingua tua con	extit{cin}	extit{ná}	extit{bat} 	extbf{do}los.\

21. Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris, \dag\  et advérsus fílium matris tuæ po	extit{né}	extit{bas} 	extbf{scán}dalum: st\  hæc fe	extit{cís}	extit{ti}, 	extit{et} 	extbf{tá}	extbf{cu}i.\

22. Existimásti, iníque, quod ero 	extit{tu}	extit{i} 	extbf{sí}milis: st\  árguam te, et státuam contra 	extit{fá}	extit{ci}	extit{em} 	extbf{tu}am.\

23. Intellígite hæc, qui obliviscí	extit{mi}	extit{ni} 	extbf{De}um: st\  nequándo rápiat, et non 	extit{sit} 	extit{qui} 	extit{e}	extbf{rí}	extbf{pi}at.\

24. Sacrifícium laudis hono	extit{ri}	extit{fi}	extbf{cá}bit me: st\  et illic iter, quo osténdam illi sa	extit{lu}	extit{tá}	extit{re} 	extbf{De}i.\

25. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
