% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{78-8G.gabc}
    2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatílibus 	extbf{cæ}li: st\  carnes sanctórum tuórum bés	extit{ti}	extit{is} 	extbf{ter}ræ.\

3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúitu Je	extbf{rú}salem: st\  et non erat qui 	extit{se}	extit{pe}	extbf{lí}ret.\

4. Facti sumus oppróbrium vicínis 	extbf{nos}tris: st\  subsannátio et illúsio his, qui in circú	extit{i}	extit{tu} 	extbf{nos}tro sunt.\

5. Usquequo, Dómine, irascéris in 	extbf{fi}nem: st\  accendétur velut ignis 	extit{ze}	extit{lus} 	extbf{tu}us?\

6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te non no	extbf{vé}runt: st\  et in regna quæ nomen tuum non in	extit{vo}	extit{ca}	extbf{vé}runt:\

7. Quia comedérunt 	extbf{Ja}cob: st\  et locum ejus de	extit{so}	extit{la}	extbf{vé}runt.\

8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórdiæ 	extbf{tu}æ: st\  quia páuperes facti 	extit{su}	extit{mus} 	extbf{ni}mis.\

9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, líbe	extbf{ra} nos: st\  et propítius esto peccátis nostris, propter 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um:\

10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est Deus e	extbf{ó}rum? st\  et innotéscat in natiónibus coram ó	extit{cu}	extit{lis} 	extbf{nos}tris.\

11. Ultio sánguinis servórum tuórum, qui ef	extbf{fú}sus est: st\  intróeat in conspéctu tuo gémitus com	extit{pe}	extit{di}	extbf{tó}rum.\

12. Secúndum magnitúdinem bráchii 	extbf{tu}i, st\  pósside fílios morti	extit{fi}	extit{ca}	extbf{tó}rum.\

13. Et redde vicínis nostris séptuplum in sinu e	extbf{ó}rum: st\  impropérium ipsórum, quod exprobravérunt 	extit{ti}	extit{bi}, 	extbf{Dó}mine.\

14. Nos autem pópulus tuus, et oves páscuæ 	extbf{tu}æ, st\  confitébimur ti	extit{bi} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum.\

15. In generatiónem et generati	extbf{ó}nem st\  annuntiábimus 	extit{lau}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

16. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
