\documentclass[10pt,twoside,final,a5paper]{memoir}
% \setlrmarginsandblock{1.05in}{0.85in}{*}
% \setulmarginsandblock{0.85in}{0.95in}{*}
% \settypeblocksize{*}{28.2pc}{*}
% \setheadfoot{10pt}{18pt}
% \checkandfixthelayout
% \columnsep=1.2em
\title{Sample Book}

\usepackage{liturgy}

\begin{document}
\pagenumbering{Alpha}

% \import{.}{title.tex}

\frontmatter

\mainmatter


\cycle{Temporal Cycle}

\feastdate{1 januarius}

\feast{S. Michaelis Archangeli}

\feria{Feria II}

\hour{Ad Primam}

\rubric{Testing the rubric package. This is a multiline rubric}

% TODO: this should be a level 3 (?) header?
\nocturn{Incipit}


\rubric{secreto}

\dropcap{Pater} noster, qui es in cælis, sanctificétur nomen tuum: advéniat regnum tuum: fiat volúntas tua, sicut in cælo et in terra. Panem nostrum quotidiánum da nobis hódie: et dimítte nobis débita nostra, sicut et nos dimíttimus debitóribus nostris: et ne nos indúcas in tentatiónem: sed líbera nos a malo. Amen.

\dropcap{Ave} María, grátia plena; Dóminus tecum: benedícta tu in muliéribus, et benedíctus fructus ventris tui Jesus. Sancta María, Mater Dei, ora pro nobis peccatóribus, nunc et in hora mortis nostræ. Amen.

\dropcap{Credo} in Deum, Patrem omnipoténtem, Creatórem cæli et terræ. Et in Jesum Christum, Fílium ejus únicum, Dóminum nostrum: qui concéptus est de Spíritu Sancto, natus ex María Vírgine, passus sub Póntio Piláto, crucifíxus, mórtuus, et sepúltus: descéndit ad ínferos; tértia die resurréxit a mórtuis; ascéndit ad cælos; sedet ad déxteram Dei Patris omnipoténtis: inde ventúrus est judicáre vivos et mórtuos. Credo in Spíritum Sanctum, sanctam Ecclésiam cathólicam, Sanctórum communiónem, remissiónem peccatórum, carnis resurrectiónem, vitam ætérnam. Amen.

\rubric{Deinde, clara voce, dicitur Versus:}

\verseResponse{Dómine, lábia + mea apéries.}{Et os meum annuntiábit laudem tuam.}
\verseResponse{Deus \grecross\ in adjutórium meum inténde.}{Dómine, ad adjuvándum me festína.}
\gloriapatri

\separator

% \redtitle{This is a redtitle.}

% \oration{Deus, qui ad unigénitum Fílium tuum exaltátum a terra ómnia tráhere
% disposuísti: pérfice propítius; ut, méritis et exémplo seráphici Confessóris
% tui Joséphi, supra terrénas omnes cupiditátes eleváti, ad eum perveníre
% mereámur: \AdaptiveFill{\doxShort}{\doxMed}{\doxLong}}

\psalm{18}{8G} % --> "ng" sets the psalm to have no gloria
\psalm{42}{8G} % --> "ng" sets the psalm to have no gloria

\oration{Deus, qui ad unigénitum Fílium tuum exaltátum a terra ómnia tráhere
disposuísti: pérfice propítius; ut, méritis et exémplo seráphici Confessóris
tui Joséphi, supra terrénas omnes cupiditátes eleváti, ad eum perveníre
mereámur: Qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia
sǽcula sæculórum.}


\end{document}
