% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{89-per.gabc}
    2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur 	extit{ter}	extit{ra} 	extit{et} 	extbf{or}bis: st\  a sǽculo et usque in sǽculum tu 	extit{es}, 	extbf{De}us.\

3. Ne avértas hóminem in 	extit{hu}	extit{mi}	extit{li}	extbf{tá}tem: st\  et dixísti: Convertímini, fíli	extit{i} 	extbf{hó}minum.\

4. Quóniam mille anni ante 	extit{ó}	extit{cu}	extit{los} 	extbf{tu}os, st\  tamquam dies hestérna, quæ 	extit{præ}	extbf{tér}iit.\

5. Et custó	extit{di}	extit{a} 	extit{in} 	extbf{noc}te, st\  quæ pro níhilo habéntur, eórum an	extit{ni} 	extbf{e}runt.\

6. Mane sicut herba tránseat, \dag\  mane fló	extit{re}	extit{at}, 	extit{et} 	extbf{tráns}eat: st\  véspere décidat, indúret et 	extit{a}	extbf{rés}cat.\

7. Quia defécimus 	extit{in} 	extit{i}	extit{ra} 	extbf{tu}a, st\  et in furóre tuo turbá	extit{ti} 	extbf{su}mus.\

8. Posuísti iniquitátes nostras in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{tu}o: st\  sǽculum nostrum in illuminatióne vul	extit{tus} 	extbf{tu}i.\

9. Quóniam omnes dies nos	extit{tri} 	extit{de}	extit{fe}	extbf{cé}runt: st\  et in ira tua 	extit{de}	extbf{fé}cimus.\

10. Anni nostri sicut aránea 	extit{me}	extit{di}	extit{ta}	extbf{bún}tur: st\  dies annórum nostrórum in ipsis, septuagín	extit{ta} 	extbf{an}ni.\

11. Si autem in potentátibus, oc	extit{to}	extit{gín}	extit{ta} 	extbf{an}ni: st\  et ámplius eórum, labor 	extit{et} 	extbf{do}lor.\

12. Quóniam supervénit 	extit{man}	extit{su}	extit{e}	extbf{tú}do: st\  et corri	extit{pi}	extbf{é}mur.\

13. Quis novit potestá	extit{tem} 	extit{i}	extit{ræ} 	extbf{tu}æ: st\  et præ timóre tuo iram tuam dinu	extit{me}	extbf{rá}re?\

14. Déxteram 	extit{tu}	extit{am} 	extit{sic} 	extbf{no}tam fac: st\  et erudítos corde in sa	extit{pi}	extbf{én}tia.\

15. Convértere, 	extit{Dó}	extit{mi}	extit{ne}, 	extbf{ús}quequo? st\  et deprecábilis esto super ser	extit{vos} 	extbf{tu}os.\

16. Repléti sumus mane miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus dié	extit{bus} 	extbf{nos}tris.\

17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos 	extit{hu}	extit{mi}	extit{li}	extbf{ás}ti: st\  annis, quibus vídi	extit{mus} 	extbf{ma}la.\

18. Réspice in servos tuos, et in 	extit{ó}	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  et dírige fílios 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

19. Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos, \dag\  et ópera mánuum nostrárum 	extit{dí}	extit{ri}	extit{ge} 	extbf{su}per nos: st\  et opus mánuum nostrá	extit{rum} 	extbf{dí}rige.\

20. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
