% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{33-4-alt-c.gabc}
    2. In Dómino laudábitur á	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a: st\  áudiant mansuéti, et læ	extbf{tén}tur.\

3. Magnificáte Dó	extit{mi}	extit{num} 	extbf{me}cum: st\  et exaltémus nomen ejus in id	extbf{íp}sum.\

4. Exquisívi Dóminum, et 	extit{ex}	extit{au}	extbf{dí}vit me: st\  et ex ómnibus tribulatiónibus meis erípu	extbf{it} me.\

5. Accédite ad eum, et il	extit{lu}	extit{mi}	extbf{ná}mini: st\  et fácies vestræ non confun	extbf{dén}tur.\

6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exau	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{e}um: st\  et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvávit 	extbf{e}um.\

7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu timén	extit{ti}	extit{um} 	extbf{e}um: st\  et erípiet 	extbf{e}os.\

8. Gustáte, et vidéte quóniam suá	extit{vis} 	extit{est} 	extbf{Dó}minus: st\  beátus vir, qui sperat in 	extbf{e}o.\

9. Timéte Dóminum, omnes 	extit{sanc}	extit{ti} 	extbf{e}jus: st\  quóniam non est inópia timéntibus 	extbf{e}um.\

10. Dívites eguérunt et e	extit{su}	extit{ri}	extbf{é}runt: st\  inquiréntes autem Dóminum non minuéntur omni 	extbf{bo}no.\

11. Veníte, fíli	extit{i}, 	extit{au}	extbf{dí}te me: st\  timórem Dómini do	extbf{cé}bo vos.\

12. Quis est homo 	extit{qui} 	extit{vult} 	extbf{vi}tam: st\  díligit dies vidére 	extbf{bo}nos?\

13. Próhibe linguam tu	extit{am} 	extit{a} 	extbf{ma}lo: st\  et lábia tua ne loquántur 	extbf{do}lum.\

14. Divérte a malo, 	extit{et} 	extit{fac} 	extbf{bo}num: st\  inquíre pacem, et perséquere 	extbf{e}am.\

15. Oculi Dómini 	extit{su}	extit{per} 	extbf{jus}tos: st\  et aures ejus in preces e	extbf{ó}rum.\

16. Vultus autem Dómini super faci	extit{én}	extit{tes} 	extbf{ma}la: st\  ut perdat de terra memóriam e	extbf{ó}rum.\

17. Clamavérunt justi, et Dóminus exau	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{e}os: st\  et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberávit 	extbf{e}os.\

18. Juxta est Dóminus iis, qui tribulá	extit{to} 	extit{sunt} 	extbf{cor}de: st\  et húmiles spíritu sal	extbf{vá}bit.\

19. Multæ tribulatió	extit{nes} 	extit{jus}	extbf{tó}rum: st\  et de ómnibus his liberábit eos 	extbf{Dó}minus.\

20. Custódit Dóminus ómnia os	extit{sa} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  unum ex his non conte	extbf{ré}tur.\

21. Mors pecca	extit{tó}	extit{rum} 	extbf{pés}sima: st\  et qui odérunt justum, de	extbf{lín}quent.\

22. Rédimet Dóminus ánimas servó	extit{rum} 	extit{su}	extbf{ó}rum: st\  et non delínquent omnes qui sperant in 	extbf{e}o.\

23. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
