% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{113-4-alt-A.gabc}
    2. Facta est Judǽa sanctificá	extit{ti}	extit{o} 	extbf{e}jus, st\  Israël 	extit{pot}	extit{és}	extit{tas} 	extbf{e}jus.\

3. Mare vi	extit{dit}, 	extit{et} 	extbf{fu}git: st\  Jordánis convér	extit{sus} 	extit{est} 	extit{re}	extbf{trór}sum.\

4. Montes exsultavérunt 	extit{ut} 	extit{a}	extbf{rí}etes, st\  et colles sic	extit{ut} 	extit{a}	extit{gni} 	extbf{ó}vium.\

5. Quid est tibi, mare, 	extit{quod} 	extit{fu}	extbf{gís}ti: st\  et tu, Jordánis, quia convér	extit{sus} 	extit{es} 	extit{re}	extbf{trór}sum?\

6. Montes, exsultástis sic	extit{ut} 	extit{a}	extbf{rí}etes, st\  et colles, sic	extit{ut} 	extit{a}	extit{gni} 	extbf{ó}vium.\

7. A fácie Dómini mo	extit{ta} 	extit{est} 	extbf{ter}ra, st\  a fáci	extit{e} 	extit{De}	extit{i} 	extbf{Ja}cob.\

8. Qui convértit petram in sta	extit{gna} 	extit{a}	extbf{quá}rum, st\  et rupem in 	extit{fon}	extit{tes} 	extit{a}	extbf{quá}rum.\

9. Non nobis, Dómi	extit{ne}, 	extit{non} 	extbf{no}bis: st\  sed nómini 	extit{tu}	extit{o} 	extit{da} 	extbf{gló}riam.\

10. Super misericórdia tua, et veri	extit{tá}	extit{te} 	extbf{tu}a: st\  nequándo dicant gentes: Ubi est 	extit{De}	extit{us} 	extit{e}	extbf{ó}rum?\

11. Deus autem nos	extit{ter} 	extit{in} 	extbf{cæ}lo: st\  ómnia quæcúmque 	extit{vó}	extit{lu}	extit{it}, 	extbf{fe}cit.\

12. Simulácra géntium argén	extit{tum}, 	extit{et} 	extbf{au}rum, st\  ópera 	extit{má}	extit{nu}	extit{um} 	extbf{hó}minum.\

13. Os habent, et 	extit{non} 	extit{lo}	extbf{quén}tur: st\  óculos habent, 	extit{et} 	extit{non} 	extit{vi}	extbf{dé}bunt.\

14. Aures habent, 	extit{et} 	extit{non} 	extbf{áu}dient: st\  nares habent, et 	extit{non} 	extit{o}	extit{do}	extbf{rá}bunt.\

15. Manus habent, et non palpábunt: \dag\  pedes habent, et non 	extit{am}	extit{bu}	extbf{lá}bunt: st\  non clamábunt in 	extit{gút}	extit{tu}	extit{re} 	extbf{su}o.\

16. Símiles illis fiant qui fá	extit{ci}	extit{unt} 	extbf{e}a: st\  et omnes qui con	extit{fí}	extit{dunt} 	extit{in} 	extbf{e}is.\

17. Domus Israël sperá	extit{vit} 	extit{in} 	extbf{Dó}mino: st\  adjútor eórum et pro	extit{téc}	extit{tor} 	extit{e}	extbf{ó}rum est,\

18. Domus Aaron sperá	extit{vit} 	extit{in} 	extbf{Dó}mino: st\  adjútor eórum et pro	extit{téc}	extit{tor} 	extit{e}	extbf{ó}rum est,\

19. Qui timent Dóminum, speravé	extit{runt} 	extit{in} 	extbf{Dó}mino: st\  adjútor eórum et pro	extit{téc}	extit{tor} 	extit{e}	extbf{ó}rum est.\

20. Dóminus memor 	extit{fu}	extit{it} 	extbf{nos}tri: st\  et be	extit{ne}	extit{dí}	extit{xit} 	extbf{no}bis:\

21. Benedíxit dó	extit{mu}	extit{i} 	extbf{Is}raël: st\  benedíxit 	extit{dó}	extit{mu}	extit{i} 	extbf{A}aron.\

22. Benedíxit ómnibus, qui 	extit{ti}	extit{ment} 	extbf{Dó}minum, st\  pusíl	extit{lis} 	extit{cum} 	extit{ma}	extbf{jó}ribus.\

23. Adjíciat Dó	extit{mi}	extit{nus} 	extbf{su}per vos: st\  super vos, et super 	extit{fí}	extit{li}	extit{os} 	extbf{ves}tros.\

24. Benedícti 	extit{vos} 	extit{a} 	extbf{Dó}mino, st\  qui fecit 	extit{cæ}	extit{lum}, 	extit{et} 	extbf{ter}ram.\

25. Cælum 	extit{cæ}	extit{li} 	extbf{Dó}mino: st\  terram autem dedit 	extit{fí}	extit{li}	extit{is} 	extbf{hó}minum.\

26. Non mórtui laudá	extit{bunt} 	extit{te}, 	extbf{Dó}mine: st\  neque omnes, qui descén	extit{dunt} 	extit{in} 	extit{in}	extbf{fér}num.\

27. Sed nos qui vívimus, benedí	extit{ci}	extit{mus} 	extbf{Dó}mino, st\  ex hoc nunc et 	extit{us}	extit{que} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum.\

28. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
