% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{88-4-alt-A.gabc}
    2. In generatiónem et gene	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem st\  annuntiábo veritátem tuam 	extit{in} 	extit{o}	extit{re} 	extbf{me}o.\

3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi	extit{tur} 	extit{in} 	extbf{cæ}lis: st\  præparábitur véritas 	extit{tu}	extit{a} 	extit{in} 	extbf{e}is.\

4. Dispósui testaméntum eléctis meis, \dag\  jurávi David, 	extit{ser}	extit{vo} 	extbf{me}o: st\  Usque in ætérnum præpará	extit{bo} 	extit{se}	extit{men} 	extbf{tu}um.\

5. Et ædificábo in generatiónem et gene	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem st\  	extit{se}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

6. Confitebúntur cæli mirabília 	extit{tu}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine, st\  étenim veritátem tuam in ecclé	extit{si}	extit{a} 	extit{sanc}	extbf{tó}rum.\

7. Quóniam quis in núbibus æquá	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{Dó}mino: st\  símilis erit Deo in 	extit{fí}	extit{li}	extit{is} 	extbf{De}i?\

8. Deus, qui glorificátur in consíli	extit{o} 	extit{sanc}	extbf{tó}rum: st\  magnus et terríbilis super omnes qui in cir	extit{cú}	extit{i}	extit{tu} 	extbf{e}jus sunt.\

9. Dómine, Deus virtútum, quis sí	extit{mi}	extit{lis} 	extbf{ti}bi? st\  potens es, Dómine, et véritas tua in cir	extit{cú}	extit{i}	extit{tu} 	extbf{tu}o.\

10. Tu domináris potes	extit{tá}	extit{ti} 	extbf{ma}ris: st\  motum autem flúctuum 	extit{e}	extit{jus} 	extit{tu} 	extbf{mí}tigas.\

11. Tu humiliásti sicut vulnerá	extit{tum}, 	extit{su}	extbf{pér}bum: st\  in bráchio virtútis tuæ dispersísti in	extit{i}	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{tu}os.\

12. Tui sunt cæli, et tua est terra: \dag\  orbem terræ et plenitúdinem ejus 	extit{tu} 	extit{fun}	extbf{dás}ti: st\  aquilónem, et ma	extit{re} 	extit{tu} 	extit{cre}	extbf{ás}ti.\

13. Thabor et Hermon in nómine tuo 	extit{ex}	extit{sul}	extbf{tá}bunt: st\  tuum bráchi	extit{um} 	extit{cum} 	extit{pot}	extbf{én}tia.\

14. Firmétur manus tua, et exaltétur déx	extit{te}	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  justítia et judícium præparáti	extit{o} 	extit{se}	extit{dis} 	extbf{tu}æ.\

15. Misericórdia et véritas præcédent fá	extit{ci}	extit{em} 	extbf{tu}am: st\  beátus pópulus, qui scit ju	extit{bi}	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

16. Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt, \dag\  et in nómine tuo exsultábunt 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e: st\  et in justítia tua 	extit{ex}	extit{al}	extit{ta}	extbf{bún}tur.\

17. Quóniam glória virtútis e	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{tu} es: st\  et in beneplácito tuo exaltábi	extit{tur} 	extit{cor}	extit{nu} 	extbf{nos}trum.\

18. Quia Dómini est assúmp	extit{ti}	extit{o} 	extbf{nos}tra, st\  et Sancti Isra	extit{ël}, 	extit{re}	extit{gis} 	extbf{nos}tri.\

19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti: \dag\  Pósui adjutórium 	extit{in} 	extit{pot}	extbf{én}te: st\  et exaltávi eléctum 	extit{de} 	extit{ple}	extit{be} 	extbf{me}a.\

20. Invéni David, 	extit{ser}	extit{vum} 	extbf{me}um: st\  óleo sancto me	extit{o} 	extit{un}	extit{xi} 	extbf{e}um.\

21. Manus enim mea auxiliá	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{e}i: st\  et bráchium meum con	extit{for}	extit{tá}	extit{bit} 	extbf{e}um.\

22. Nihil profíciet inimí	extit{cus} 	extit{in} 	extbf{e}o: st\  et fílius iniquitátis non appónet 	extit{no}	extit{cé}	extit{re} 	extbf{e}i.\

23. Et concídam a fácie ipsíus ini	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{e}jus: st\  et odiéntes eum in 	extit{fu}	extit{gam} 	extit{con}	extbf{vér}tam.\

24. Et véritas mea, et misericórdia me	extit{a} 	extit{cum} 	extbf{ip}so: st\  et in nómine meo exaltábi	extit{tur} 	extit{cor}	extit{nu} 	extbf{e}jus.\

25. Et ponam in mari 	extit{ma}	extit{num} 	extbf{e}jus: st\  et in flumínibus 	extit{déx}	extit{te}	extit{ram} 	extbf{e}jus.\

26. Ipse invocábit me: Pater 	extit{me}	extit{us} 	extbf{es} tu: st\  Deus meus, et suscéptor 	extit{sa}	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{me}æ.\

27. Et ego primogénitum 	extit{po}	extit{nam} 	extbf{il}lum: st\  excélsum præ 	extit{ré}	extit{gi}	extit{bus} 	extbf{ter}ræ.\

28. In ætérnum servábo illi misericór	extit{di}	extit{am} 	extbf{me}am: st\  et testaméntum meum 	extit{fi}	extit{dé}	extit{le} 	extbf{ip}si.\

29. Et ponam in sǽculum sǽculi 	extit{se}	extit{men} 	extbf{e}jus: st\  et thronum ejus sic	extit{ut} 	extit{di}	extit{es} 	extbf{cæ}li.\

30. Si autem derelíquerint fílii ejus 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{me}am: st\  et in judíciis meis 	extit{non} 	extit{am}	extit{bu}	extbf{lá}verint.\

31. Si justítias meas 	extit{pro}	extit{fa}	extbf{ná}verint: st\  et mandáta mea 	extit{non} 	extit{cus}	extit{to}	extbf{dí}erint:\

32. Visitábo in virga iniquitá	extit{tes} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et in verbéribus pec	extit{cá}	extit{ta} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

33. Misericórdiam autem meam non dispér	extit{gam} 	extit{ab} 	extbf{e}o: st\  neque nocébo in ve	extit{ri}	extit{tá}	extit{te} 	extbf{me}a:\

34. Neque profanábo testa	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{me}um: st\  et quæ procédunt de lábiis meis, non 	extit{fá}	extit{ci}	extit{am} 	extbf{ír}rita.\

35. Semel jurávi in sancto meo: Si 	extit{Da}	extit{vid} 	extbf{mén}tiar: st\  semen ejus in æ	extit{tér}	extit{num} 	extit{ma}	extbf{né}bit.\

36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo, \dag\  et sicut luna perfécta 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  et testis in 	extit{cæ}	extit{lo} 	extit{fi}	extbf{dé}lis.\

37. Tu vero repulísti et 	extit{de}	extit{spe}	extbf{xís}ti: st\  distulís	extit{ti} 	extit{Chris}	extit{tum} 	extbf{tu}um.\

38. Evertísti testaméntum 	extit{ser}	extit{vi} 	extbf{tu}i: st\  profanásti in terra Sanctu	extit{á}	extit{ri}	extit{um} 	extbf{e}jus.\

39. Destruxísti omnes 	extit{se}	extit{pes} 	extbf{e}jus: st\  posuísti firmaméntum 	extit{e}	extit{jus} 	extit{for}	extbf{mí}dinem.\

40. Diripuérunt eum omnes transe	extit{ún}	extit{tes} 	extbf{vi}am: st\  factus est oppróbrium 	extit{vi}	extit{cí}	extit{nis} 	extbf{su}is.\

41. Exaltásti déxteram deprimén	extit{ti}	extit{um} 	extbf{e}um: st\  lætificásti omnes in	extit{i}	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{e}jus.\

42. Avertísti adjutórium glá	extit{di}	extit{i} 	extbf{e}jus: st\  et non es auxiliátus 	extit{e}	extit{i} 	extit{in} 	extbf{bel}lo.\

43. Destruxísti eum ab emun	extit{da}	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  et sedem ejus in ter	extit{ram} 	extit{col}	extit{li}	extbf{sís}ti.\

44. Minorásti dies tém	extit{po}	extit{ris} 	extbf{e}jus: st\  perfudísti eum 	extit{con}	extit{fu}	extit{si}	extbf{ó}ne.\

45. Usquequo, Dómine, avér	extit{tis} 	extit{in} 	extbf{fi}nem: st\  exardéscet sicut i	extit{gnis} 	extit{i}	extit{ra} 	extbf{tu}a?\

46. Memoráre quæ me	extit{a} 	extit{sub}	extbf{stán}tia: st\  numquid enim vane constituísti omnes 	extit{fí}	extit{li}	extit{os} 	extbf{hó}minum?\

47. Quis est homo, qui vivet, et non vi	extit{dé}	extit{bit} 	extbf{mor}tem: st\  éruet ánimam suam 	extit{de} 	extit{ma}	extit{nu} 	extbf{ín}feri?\

48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ an	extit{tí}	extit{quæ}, 	extbf{Dó}mine: st\  sicut jurásti David in ve	extit{ri}	extit{tá}	extit{te} 	extbf{tu}a?\

49. Memor esto, Dómine, oppróbrii servó	extit{rum} 	extit{tu}	extbf{ó}rum: st\  \

50. Quod exprobravérunt inimíci 	extit{tu}	extit{i}, 	extbf{Dó}mine, st\  quod exprobravérunt commutatió	extit{nem} 	extit{Chris}	extit{ti} 	extbf{tu}i.\

51. Benedíctus Dóminus 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  	extit{fi}	extit{at}, 	extbf{fi}at.\

52. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

53. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
