% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{73-per.gabc}
    2. Memor esto congrega	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{tu}æ: st\  quam possedísti ab 	extit{in}	extbf{í}tio.\

3. Redemísti virgam here	extit{di}	extit{tá}	extit{tis} 	extbf{tu}æ: st\  mons Sion, in quo habitásti 	extit{in} 	extbf{e}o.\

4. Leva manus tuas in supérbias e	extit{ó}	extit{rum} 	extit{in} 	extbf{fi}nem: st\  quanta malignátus est inimícus 	extit{in} 	extbf{sanc}to!\

5. Et gloriáti 	extit{sunt} 	extit{qui} 	extit{o}	extbf{dé}runt te: st\  in médio solemnitá	extit{tis} 	extbf{tu}æ.\

6. Posuérunt si	extit{gna} 	extit{su}	extit{a}, 	extbf{si}gna: st\  et non cognovérunt sicut in éxitu su	extit{per} 	extbf{sum}mum.\

7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas e	extit{jus} 	extit{in} 	extit{id}	extbf{íp}sum: st\  in secúri et áscia dejecé	extit{runt} 	extbf{e}am.\

8. Incendérunt igni sanctu	extit{á}	extit{ri}	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  in terra polluérunt tabernáculum nómi	extit{nis} 	extbf{tu}i.\

9. Dixérunt in corde suo cognátio 	extit{e}	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{si}mul: st\  Quiéscere faciámus omnes dies festos Dei 	extit{a} 	extbf{ter}ra.\

10. Signa nostra non vídimus, jam 	extit{non} 	extit{est} 	extit{pro}	extbf{phé}ta: st\  et nos non cognó	extit{scet} 	extbf{ám}plius.\

11. Usquequo, Deus, improperá	extit{bit} 	extit{in}	extit{i}	extbf{mí}cus: st\  irrítat adversárius nomen tuum 	extit{in} 	extbf{fi}nem?\

12. Ut quid avértis manum tuam, et 	extit{déx}	extit{te}	extit{ram} 	extbf{tu}am, st\  de médio sinu tuo 	extit{in} 	extbf{fi}nem?\

13. Deus autem Rex nos	extit{ter} 	extit{an}	extit{te} 	extbf{sǽ}cula: st\  operátus est salútem in médi	extit{o} 	extbf{ter}ræ.\

14. Tu confirmásti in virtú	extit{te} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{ma}re: st\  contribulásti cápita dracónum 	extit{in} 	extbf{a}quis.\

15. Tu confregísti cá	extit{pi}	extit{ta} 	extit{dra}	extbf{có}nis: st\  dedísti eum escam pópulis 	extit{Æ}	extbf{thí}opum.\

16. Tu dirupísti fon	extit{tes}, 	extit{et} 	extit{tor}	extbf{rén}tes st\  tu siccásti flúvi	extit{os} 	extbf{E}than.\

17. Tuus est dies, 	extit{et} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{est} nox: st\  tu fabricátus es auróram 	extit{et} 	extbf{so}lem.\

18. Tu fecísti omnes 	extit{tér}	extit{mi}	extit{nos} 	extbf{ter}ræ: st\  æstátem et ver tu plasmás	extit{ti} 	extbf{e}a.\

19. Memor esto hujus, inimícus impro	extit{pe}	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{Dó}mino: st\  et pópulus insípiens incitávit no	extit{men} 	extbf{tu}um.\

20. Ne tradas béstiis ánimas con	extit{fi}	extit{tén}	extit{tes} 	extbf{ti}bi, st\  et ánimas páuperum tuórum ne obliviscáris 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

21. Réspice in tes	extit{ta}	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{tu}um: st\  quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus ini	extit{qui}	extbf{tá}tum.\

22. Ne avertátur húmilis 	extit{fac}	extit{tus} 	extit{con}	extbf{fú}sus: st\  pauper et inops laudábunt no	extit{men} 	extbf{tu}um.\

23. Exsúrge, Deus, júdi	extit{ca} 	extit{cau}	extit{sam} 	extbf{tu}am: st\  memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt to	extit{ta} 	extbf{di}e.\

24. Ne obliviscáris voces inimi	extit{có}	extit{rum} 	extit{tu}	extbf{ó}rum: st\  supérbia eórum, qui te odérunt, ascén	extit{dit} 	extbf{sem}per.\

25. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
