% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{104-4-antiquo-alt-Astar.tex}
    2. Cantáte ei, et psál	extit{li}	extit{te} 	extbf{e}i: st\  narráte ómnia mira	extit{bí}	extit{li}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

3. Laudámini in nómine 	extit{sanc}	extit{to} 	extbf{e}jus: st\  lætétur cor quæ	extit{rén}	extit{ti}	extit{um} 	extbf{Dó}minum.\

4. Quǽrite Dóminum, et 	extit{con}	extit{fir}	extbf{má}mini: st\  quǽrite fáci	extit{em} 	extit{e}	extit{jus} 	extbf{sem}per.\

5. Mementóte mirabílium e	extit{jus}, 	extit{quæ} 	extbf{fe}cit: st\  prodígia ejus, et judíci	extit{a} 	extit{o}	extit{ris} 	extbf{e}jus.\

6. Semen Abraham, 	extit{ser}	extit{vi} 	extbf{e}jus: st\  fílii Jacob, 	extit{e}	extit{léc}	extit{ti} 	extbf{e}jus.\

7. Ipse Dóminus 	extit{De}	extit{us} 	extbf{nos}ter: st\  in univérsa terra ju	extit{dí}	extit{ci}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

8. Memor fuit in sǽculum testa	extit{mén}	extit{ti} 	extbf{su}i: st\  verbi, quod mandávit in mille ge	extit{ne}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nes:\

9. Quod dispósu	extit{it} 	extit{ad} 	extbf{A}braham: st\  et juraménti 	extit{su}	extit{i} 	extit{ad} 	extbf{I}saac:\

10. Et státuit illud Jacob 	extit{in} 	extit{præ}	extbf{cép}tum: st\  et Israël in testa	extit{mén}	extit{tum} 	extit{æ}	extbf{tér}num:\

11. Dicens: Tibi dabo 	extit{ter}	extit{ram} 	extbf{Chá}naan, st\  funículum here	extit{di}	extit{tá}	extit{tis} 	extbf{ves}træ.\

12. Cum essent nú	extit{me}	extit{ro} 	extbf{bre}vi, st\  paucíssimi et 	extit{ín}	extit{co}	extit{læ} 	extbf{e}jus:\

13. Et pertransiérunt de gen	extit{te} 	extit{in} 	extbf{gen}tem, st\  et de regno ad 	extit{pó}	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{ál}terum.\

14. Non relíquit hóminem no	extit{cé}	extit{re} 	extbf{e}is: st\  et corrípuit 	extit{pro} 	extit{e}	extit{is} 	extbf{re}ges.\

15. Nolíte tángere 	extit{chris}	extit{tos} 	extbf{me}os: st\  et in prophétis meis nolí	extit{te} 	extit{ma}	extit{li}	extbf{gná}ri.\

16. Et vocávit famem 	extit{su}	extit{per} 	extbf{ter}ram: st\  et omne firmaméntum 	extit{pa}	extit{nis} 	extit{con}	extbf{trí}vit.\

17. Misit ante 	extit{e}	extit{os} 	extbf{vi}rum: st\  in servum venúm	extit{da}	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{Jo}seph.\

18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{e}jus st\  donec vení	extit{ret} 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{e}jus.\

19. Elóquium Dómini inflam	extit{má}	extit{vit} 	extbf{e}um: st\  misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et 	extit{di}	extit{mí}	extit{sit} 	extbf{e}um.\

20. Constítuit eum dóminum 	extit{do}	extit{mus} 	extbf{su}æ: st\  et príncipem omnis posses	extit{si}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{su}æ:\

21. Ut erudíret príncipes ejus sicut 	extit{se}	extit{met}	extbf{íp}sum: st\  et senes ejus prudén	extit{ti}	extit{am} 	extit{do}	extbf{cé}ret.\

22. Et intrávit Israël 	extit{in} 	extit{Æ}	extbf{gýp}tum: st\  et Jacob áccola 	extit{fu}	extit{it} 	extit{in} 	extbf{ter}ra Cham.\

23. Et auxit pópulum suum 	extit{ve}	extit{he}	extbf{mén}ter: st\  et firmávit eum super in	extit{i}	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{e}jus.\

24. Convértit cor eórum ut odírent pó	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{e}jus: st\  et dolum fácerent 	extit{in} 	extit{ser}	extit{vos} 	extbf{e}jus.\

25. Misit Móysen, 	extit{ser}	extit{vum} 	extbf{su}um: st\  Aaron, quem 	extit{e}	extit{lé}	extit{git} 	extbf{ip}sum.\

26. Pósuit in eis verba signó	extit{rum} 	extit{su}	extbf{ó}rum: st\  et prodigi	extit{ó}	extit{rum} 	extit{in} 	extbf{ter}ra Cham.\

27. Misit ténebras, et 	extit{obs}	extit{cu}	extbf{rá}vit: st\  et non exacerbávit 	extit{ser}	extit{mó}	extit{nes} 	extbf{su}os.\

28. Convértit aquas eó	extit{rum} 	extit{in} 	extbf{sán}guinem: st\  et occídit 	extit{pi}	extit{sces} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

29. Edidit terra e	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{ra}nas: st\  in penetrálibus 	extit{re}	extit{gum} 	extit{ip}	extbf{só}rum.\

30. Dixit, et venit cœ	extit{no}	extit{my}	extbf{í}a: st\  et cínifes in ómnibus fí	extit{ni}	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

31. Pósuit plúvias e	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{grán}dinem: st\  ignem comburéntem in 	extit{ter}	extit{ra} 	extit{ip}	extbf{só}rum.\

32. Et percússit víneas eórum, et ficúlne	extit{as} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et contrívit lignum fí	extit{ni}	extit{um} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

33. Dixit, et venit locús	extit{ta}, 	extit{et} 	extbf{bru}chus, st\  cujus 	extit{non} 	extit{e}	extit{rat} 	extbf{nú}merus:\

34. Et comédit omne fœnum in ter	extit{ra} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et comédit omnem fructum 	extit{ter}	extit{ræ} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

35. Et percússit omne primogénitum in ter	extit{ra} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  primítias omnis la	extit{bó}	extit{ris} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

36. Et edúxit eos cum argén	extit{to} 	extit{et} 	extbf{au}ro: st\  et non erat in tríbubus e	extit{ó}	extit{rum} 	extit{in}	extbf{fír}mus.\

37. Lætáta est Ægýptus in profectió	extit{ne} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  quia incúbuit timor eó	extit{rum} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{e}os.\

38. Expándit nubem in protectió	extit{nem} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et ignem ut lucéret 	extit{e}	extit{is} 	extit{per} 	extbf{noc}tem.\

39. Petiérunt, et ve	extit{nit} 	extit{co}	extbf{túr}nix: st\  et pane cæli sa	extit{tu}	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

40. Dirúpit petram et flu	extit{xé}	extit{runt} 	extbf{a}quæ: st\  abiérunt 	extit{in} 	extit{sic}	extit{co} 	extbf{flú}mina;\

41. Quóniam memor fuit verbi 	extit{sanc}	extit{ti} 	extbf{su}i: st\  quod hábuit ad Abraham, 	extit{pú}	extit{e}	extit{rum} 	extbf{su}um.\

42. Et edúxit pópulum suum in exsul	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}ne, st\  et eléctos su	extit{os} 	extit{in} 	extit{læ}	extbf{tí}tia.\

43. Et dedit illis regi	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{Gén}tium: st\  et labóres populó	extit{rum} 	extit{pos}	extit{se}	extbf{dé}runt:\

44. Ut custódiant justificati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{e}jus, st\  et legem 	extit{e}	extit{jus} 	extit{re}	extbf{quí}rant.\

45. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

46. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
