% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{17-per.gabc}
    2. Deus meus 	extit{ad}	extit{jú}	extit{tor} 	extbf{me}us, st\  et sperábo 	extit{in} 	extbf{e}um.\

3. Protéctor meus, et cornu 	extit{sa}	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{me}æ, st\  et suscép	extit{tor} 	extbf{me}us.\

4. Laudans in	extit{vo}	extit{cá}	extit{bo} 	extbf{Dó}minum: st\  et ab inimícis meis sal	extit{vus} 	extbf{e}ro.\

5. Circumdedérunt me 	extit{do}	extit{ló}	extit{res} 	extbf{mor}tis: st\  et torréntes iniquitátis contur	extit{ba}	extbf{vé}runt me.\

6. Dolóres inférni 	extit{cir}	extit{cum}	extit{de}	extbf{dé}runt me: st\  præoccupavérunt me láque	extit{i} 	extbf{mor}tis.\

7. In tribulatióne mea in	extit{vo}	extit{cá}	extit{vi} 	extbf{Dó}minum, st\  et ad Deum meum 	extit{cla}	extbf{má}vi.\

8. Et exaudívit de templo sancto su	extit{o} 	extit{vo}	extit{cem} 	extbf{me}am: st\  et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au	extit{res} 	extbf{e}jus.\

9. Commóta est, et con	extit{tré}	extit{mu}	extit{it} 	extbf{ter}ra: st\  fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus 	extit{est} 	extbf{e}is.\

10. Ascéndit fumus in ira ejus: \dag\  et ignis a fácie 	extit{e}	extit{jus} 	extit{ex}	extbf{ár}sit: st\  carbónes succénsi sunt 	extit{ab} 	extbf{e}o.\

11. Inclinávit cæ	extit{los}, 	extit{et} 	extit{de}	extbf{scén}dit: st\  et calígo sub pédi	extit{bus} 	extbf{e}jus.\

12. Et ascéndit super Chéru	extit{bim}, 	extit{et} 	extit{vo}	extbf{lá}vit: st\  volávit super pennas 	extit{ven}	extbf{tó}rum.\

13. Et pósuit ténebras latíbulum suum, \dag\  in circúitu ejus taber	extit{ná}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{e}jus: st\  tenebrósa aqua in núbi	extit{bus} 	extbf{á}ëris.\

14. Præ fulgóre in conspéctu ejus nu	extit{bes} 	extit{trans}	extit{i}	extbf{é}runt, st\  grando et carbó	extit{nes} 	extbf{i}gnis.\

15. Et intónuit de cælo Dóminus, \dag\  et Altíssimus de	extit{dit} 	extit{vo}	extit{cem} 	extbf{su}am: st\  grando et carbó	extit{nes} 	extbf{i}gnis.\

16. Et misit sagíttas suas, et dis	extit{si}	extit{pá}	extit{vit} 	extbf{e}os: st\  fúlgura multiplicávit, et conturbá	extit{vit} 	extbf{e}os.\

17. Et apparuérunt 	extit{fon}	extit{tes} 	extit{a}	extbf{quá}rum, st\  et reveláta sunt fundaménta orbis 	extit{ter}	extbf{rá}rum:\

18. Ab increpatió	extit{ne} 	extit{tu}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine, st\  ab inspiratióne spíritus i	extit{ræ} 	extbf{tu}æ.\

19. Misit de sum	extit{mo}, 	extit{et} 	extit{ac}	extbf{cé}pit me: st\  et assúmpsit me de a	extit{quis} 	extbf{mul}tis.\

20. Erípuit me de inimícis meis fortíssimis, \dag\  et ab 	extit{his} 	extit{qui} 	extit{o}	extbf{dé}runt me: st\  quóniam confortáti 	extit{sunt} 	extbf{su}per me.\

21. Prævenérunt me in die afflic	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{me}æ: st\  et factus est Dóminus protéc	extit{tor} 	extbf{me}us.\

22. Et edúxit me 	extit{in} 	extit{la}	extit{ti}	extbf{tú}dinem: st\  salvum me fecit, quóniam vó	extit{lu}	extbf{it} me.\

23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{me}am: st\  et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu	extit{et} 	extbf{mi}hi:\

24. Quia custodí	extit{vi} 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{Dó}mini, st\  nec ímpie gessi a De	extit{o} 	extbf{me}o.\

25. Quóniam ómnia judícia ejus in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{me}o: st\  et justítias ejus non répu	extit{li} 	extbf{a} me.\

26. Et ero immacu	extit{lá}	extit{tus} 	extit{cum} 	extbf{e}o: st\  et observábo me ab iniquitá	extit{te} 	extbf{me}a.\

27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{me}am: st\  et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó	extit{rum} 	extbf{e}jus.\

28. Cum sanc	extit{to} 	extit{sanc}	extit{tus} 	extbf{e}ris, st\  et cum viro innocénte ínno	extit{cens} 	extbf{e}ris:\

29. Et cum elécto 	extit{e}	extit{léc}	extit{tus} 	extbf{e}ris: st\  et cum pervérso per	extit{ver}	extbf{té}ris.\

30. Quóniam tu pópulum húmi	extit{lem} 	extit{sal}	extit{vum} 	extbf{fá}cies: st\  et óculos superbórum humi	extit{li}	extbf{á}bis.\

31. Quóniam tu illúminas lucér	extit{nam} 	extit{me}	extit{am}, 	extbf{Dó}mine: st\  Deus meus, illúmina téne	extit{bras} 	extbf{me}as.\

32. Quóniam in te erípiar a 	extit{ten}	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}ne, st\  et in Deo meo transgrédi	extit{ar} 	extbf{mu}rum.\

33. Deus meus, impollúta via ejus: \dag\  elóquia Dómini igne 	extit{ex}	extit{a}	extit{mi}	extbf{ná}ta: st\  protéctor est ómnium speránti	extit{um} 	extbf{in} se.\

34. Quóniam quis De	extit{us} 	extit{præ}	extit{ter} 	extbf{Dó}minum? st\  aut quis Deus præter De	extit{um} 	extbf{nos}trum?\

35. Deus, qui præcín	extit{xit} 	extit{me} 	extit{vir}	extbf{tú}te: st\  et pósuit immaculátam vi	extit{am} 	extbf{me}am.\

36. Qui perfécit pedes meos 	extit{tam}	extit{quam} 	extit{cer}	extbf{vó}rum, st\  et super excélsa stá	extit{tu}	extbf{ens} me.\

37. Qui docet manus 	extit{me}	extit{as} 	extit{ad} 	extbf{prǽ}lium: st\  et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi	extit{a} 	extbf{me}a.\

38. Et dedísti mihi protectiónem 	extit{sa}	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{tu}æ: st\  et déxtera tua 	extit{su}	extbf{scé}pit me:\

39. Et disciplína tua corré	extit{xit} 	extit{me} 	extit{in} 	extbf{fi}nem: st\  et disciplína tua ipsa me 	extit{do}	extbf{cé}bit.\

40. Dilatásti gres	extit{sus} 	extit{me}	extit{os} 	extbf{sub}tus me: st\  et non sunt infirmáta vestígi	extit{a} 	extbf{me}a:\

41. Pérsequar inimícos meos et com	extit{pre}	extit{hén}	extit{dam} 	extbf{il}los: st\  et non convértar, donec 	extit{de}	extbf{fí}ciant.\

42. Confríngam illos, nec 	extit{pót}	extit{e}	extit{runt} 	extbf{sta}re: st\  cadent subtus pe	extit{des} 	extbf{me}os.\

43. Et præcinxísti me vir	extit{tú}	extit{te} 	extit{ad} 	extbf{bel}lum: st\  et supplantásti insurgéntes in 	extit{me} 	extbf{sub}tus me.\

44. Et inimícos meos dedís	extit{ti} 	extit{mi}	extit{hi} 	extbf{dor}sum, st\  et odiéntes me disper	extit{di}	extbf{dís}ti.\

45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fá	extit{ce}	extit{ret} 	extit{ad} 	extbf{Dó}minum: st\  nec exaudí	extit{vit} 	extbf{e}os.\

46. Et commínuam illos, ut púlverem ante 	extit{fá}	extit{ci}	extit{em} 	extbf{ven}ti: st\  ut lutum plateárum delé	extit{bo} 	extbf{e}os.\

47. Erípies me de contradicti	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{pó}puli: st\  constítues me in ca	extit{put} 	extbf{gén}tium.\

48. Pópulus quem non cognóvi 	extit{ser}	extit{ví}	extit{vit} 	extbf{mi}hi: st\  in audítu auris obedí	extit{vit} 	extbf{mi}hi.\

49. Fílii aliéni men	extit{tí}	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{mi}hi, st\  fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi	extit{tis} 	extbf{su}is.\

50. Vivit Dóminus, et benedíc	extit{tus} 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us: st\  et exaltétur Deus salú	extit{tis} 	extbf{me}æ.\

51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis 	extit{pó}	extit{pu}	extit{los} 	extbf{sub} me: st\  liberátor meus de inimícis meis i	extit{ra}	extbf{cún}dis.\

52. Et ab insurgéntibus in 	extit{me} 	extit{ex}	extit{al}	extbf{tá}bis me: st\  a viro iníquo erí	extit{pi}	extbf{es} me.\

53. Proptérea confitébor tibi in nati	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus}, 	extbf{Dó}mine: st\  et nómini tuo psal	extit{mum} 	extbf{di}cam.\

54. Magníficans salútes Regis ejus, \dag\  et fáciens misericórdiam Chris	extit{to} 	extit{su}	extit{o} 	extbf{Da}vid: st\  et sémini ejus usque 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum.\

55. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

56. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
