% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{48-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Quique terrígenæ, et fí	extit{li}	extit{i} 	extbf{hó}minum: st\  simul in unum 	extit{di}	extit{ves} 	extit{et} 	extbf{pau}per.\

3. Os meum loquétur 	extit{sa}	extit{pi}	extbf{én}tiam: st\  et meditátio cordis 	extit{me}	extit{i} 	extit{pru}	extbf{dén}tiam.\

4. Inclinábo in parábolam 	extit{au}	extit{rem} 	extbf{me}am: st\  apériam in psaltério proposi	extit{ti}	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{me}am.\

5. Cur timébo in 	extit{di}	extit{e} 	extbf{ma}la? st\  iníquitas calcánei mei 	extit{cir}	extit{cúm}	extit{da}	extbf{bit} me:\

6. Qui confídunt in vir	extit{tú}	extit{te} 	extbf{su}a: st\  et in multitúdine divitiárum suá	extit{rum} 	extit{glo}	extit{ri}	extbf{án}tur.\

7. Frater non rédimit, réd	extit{i}	extit{met} 	extbf{ho}mo: st\  non dabit Deo placa	extit{ti}	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{su}am.\

8. Et prétium redemptiónis á	extit{ni}	extit{mæ} 	extbf{su}æ: st\  et laborábit in ætérnum, et vivet 	extit{ad}	extit{huc} 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes 	extit{mo}	extit{ri}	extbf{én}tes: st\  simul insípiens, et 	extit{stul}	extit{tus} 	extit{per}	extbf{í}bunt.\

10. Et relínquent aliénis diví	extit{ti}	extit{as} 	extbf{su}as: st\  et sepúlcra eórum domus illó	extit{rum} 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num.\

11. Tabernácula eórum in progénie 	extit{et} 	extit{pro}	extbf{gé}nie: st\  vocavérunt nómina sua 	extit{in} 	extit{ter}	extit{ris} 	extbf{su}is.\

12. Et homo, cum in honóre esset, non 	extit{in}	extit{tel}	extbf{lé}xit: st\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis 	extit{fac}	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{il}lis.\

13. Hæc via illórum scán	extit{da}	extit{lum} 	extbf{ip}sis: st\  et póstea in ore su	extit{o} 	extit{com}	extit{pla}	extbf{cé}bunt.\

14. Sicut oves in inférno 	extit{pó}	extit{si}	extbf{ti} sunt: st\  mors 	extit{de}	extit{pá}	extit{scet} 	extbf{e}os.\

15. Et dominabúntur eórum justi in 	extit{ma}	extit{tu}	extbf{tí}no: st\  et auxílium eórum veteráscet in inférno a gló	extit{ri}	extit{a} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de 	extit{ma}	extit{nu} 	extbf{ín}feri: st\  cum 	extit{ac}	extit{cé}	extit{pe}	extbf{rit} me.\

17. Ne timúeris, cum dives factus fú	extit{e}	extit{rit} 	extbf{ho}mo: st\  et cum multiplicáta fúerit glóri	extit{a} 	extit{do}	extit{mus} 	extbf{e}jus.\

18. Quóniam cum interíerit, non 	extit{su}	extit{met} 	extbf{óm}nia: st\  neque descéndet cum eo 	extit{gló}	extit{ri}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

19. Quia ánima ejus in vita ipsíus be	extit{ne}	extit{di}	extbf{cé}tur: st\  confitébitur tibi cum bene	extit{fé}	extit{ce}	extit{ris} 	extbf{e}i.\

20. Introíbit usque in progénies pa	extit{trum} 	extit{su}	extbf{ó}rum: st\  et usque in ætérnum non 	extit{vi}	extit{dé}	extit{bit} 	extbf{lu}men.\

21. Homo, cum in honóre esset, non 	extit{in}	extit{tel}	extbf{lé}xit: st\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis 	extit{fac}	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{il}lis.\

22. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
