% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{5-4E.gabc}
    2. Inténde voci orati	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{me}æ: st\  Rex meus 	extit{et} 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us.\

3. Quóniam ad 	extit{te} 	extit{o}	extbf{rá}bo: st\  Dómine, mane exáudi	extit{es} 	extit{vo}	extit{cem} 	extbf{me}am.\

4. Mane astábo tibi 	extit{et} 	extit{vi}	extbf{dé}bo: st\  quóniam non Deus volens ini	extit{qui}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{tu} es.\

5. Neque habitábit juxta 	extit{te} 	extit{ma}	extbf{lí}gnus: st\  neque permanébunt injústi ante 	extit{ó}	extit{cu}	extit{los} 	extbf{tu}os.\

6. Odísti omnes, qui operántur in	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem: st\  perdes omnes, qui lo	extit{quún}	extit{tur} 	extit{men}	extbf{dá}	extbf{ci}um.\

7. Virum sánguinum et dolósum abominá	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{Dó}minus: st\  ego autem in multitúdine miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

8. Introíbo in 	extit{do}	extit{mum} 	extbf{tu}am: st\  adorábo ad templum sanctum tuum in 	extit{ti}	extit{mó}	extit{re} 	extbf{tu}o.\

9. Dómine, deduc me in justí	extit{ti}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  propter inimícos meos dírige in conspéctu tu	extit{o} 	extit{vi}	extit{am} 	extbf{me}am.\

10. Quóniam non est in ore e	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{vé}ritas: st\  cor 	extit{e}	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{va}	extbf{num} est.\

11. Sepúlcrum patens est guttur eórum, \dag\  linguis suis doló	extit{se} 	extit{a}	extbf{gé}bant, st\  júdi	extit{ca} 	extit{il}	extit{los}, 	extbf{De}us.\

12. Décidant a cogitatiónibus suis, \dag\  secúndum multitúdinem impietátum eórum ex	extit{pél}	extit{le} 	extbf{e}os, st\  quóniam irrita	extit{vé}	extit{runt} 	extit{te}, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne.\

13. Et læténtur omnes, qui 	extit{spe}	extit{rant} 	extbf{in} te, st\  in ætérnum exsultábunt: et habi	extit{tá}	extit{bis} 	extit{in} 	extbf{e}is.\

14. Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um: st\  quóniam tu be	extit{ne}	extit{dí}	extit{ces} 	extbf{jus}to.\

15. Dómine, ut scuto bonæ volun	extit{tá}	extit{tis} 	extbf{tu}æ st\  	extit{co}	extit{ro}	extbf{nás}	extbf{ti} nos.\

16. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
