% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{88-6-alt.tex}
    2. In generatiónem et genera	extit{ti}	extbf{ó}nem st\  annuntiábo veritátem tuam in 	extit{o}	extit{re} 	extbf{me}o.\

3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur 	extit{in} 	extbf{cæ}lis: st\  præparábitur véritas tu	extit{a} 	extit{in} 	extbf{e}is.\

4. Dispósui testaméntum eléctis meis, \dag\  jurávi David, ser	extit{vo} 	extbf{me}o: st\  Usque in ætérnum præparábo 	extit{se}	extit{men} 	extbf{tu}um.\

5. Et ædificábo in generatiónem et genera	extit{ti}	extbf{ó}nem st\  	extit{se}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

6. Confitebúntur cæli mirabília tu	extit{a}, 	extbf{Dó}mine, st\  étenim veritátem tuam in ecclési	extit{a} 	extit{sanc}	extbf{tó}rum.\

7. Quóniam quis in núbibus æquábi	extit{tur} 	extbf{Dó}mino: st\  símilis erit Deo in fí	extit{li}	extit{is} 	extbf{De}i?\

8. Deus, qui glorificátur in consílio 	extit{sanc}	extbf{tó}rum: st\  magnus et terríbilis super omnes qui in circú	extit{i}	extit{tu} 	extbf{e}jus sunt.\

9. Dómine, Deus virtútum, quis sími	extit{lis} 	extbf{ti}bi? st\  potens es, Dómine, et véritas tua in circú	extit{i}	extit{tu} 	extbf{tu}o.\

10. Tu domináris potestá	extit{ti} 	extbf{ma}ris: st\  motum autem flúctuum e	extit{jus} 	extit{tu} 	extbf{mí}tigas.\

11. Tu humiliásti sicut vulnerátum, 	extit{su}	extbf{pér}bum: st\  in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{tu}os.\

12. Tui sunt cæli, et tua est terra: \dag\  orbem terræ et plenitúdinem ejus tu 	extit{fun}	extbf{dás}ti: st\  aquilónem, et mare 	extit{tu} 	extit{cre}	extbf{ás}ti.\

13. Thabor et Hermon in nómine tuo ex	extit{sul}	extbf{tá}bunt: st\  tuum bráchium 	extit{cum} 	extit{pot}	extbf{én}tia.\

14. Firmétur manus tua, et exaltétur déxte	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  justítia et judícium præparátio 	extit{se}	extit{dis} 	extbf{tu}æ.\

15. Misericórdia et véritas præcédent fáci	extit{em} 	extbf{tu}am: st\  beátus pópulus, qui scit jubi	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

16. Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt, \dag\  et in nómine tuo exsultábunt to	extit{ta} 	extbf{di}e: st\  et in justítia tua ex	extit{al}	extit{ta}	extbf{bún}tur.\

17. Quóniam glória virtútis eó	extit{rum} 	extbf{tu} es: st\  et in beneplácito tuo exaltábitur 	extit{cor}	extit{nu} 	extbf{nos}trum.\

18. Quia Dómini est assúmpti	extit{o} 	extbf{nos}tra, st\  et Sancti Israël, 	extit{re}	extit{gis} 	extbf{nos}tri.\

19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti: \dag\  Pósui adjutórium in 	extit{pot}	extbf{én}te: st\  et exaltávi eléctum de 	extit{ple}	extit{be} 	extbf{me}a.\

20. Invéni David, ser	extit{vum} 	extbf{me}um: st\  óleo sancto meo 	extit{un}	extit{xi} 	extbf{e}um.\

21. Manus enim mea auxiliábi	extit{tur} 	extbf{e}i: st\  et bráchium meum confor	extit{tá}	extit{bit} 	extbf{e}um.\

22. Nihil profíciet inimícus 	extit{in} 	extbf{e}o: st\  et fílius iniquitátis non appónet no	extit{cé}	extit{re} 	extbf{e}i.\

23. Et concídam a fácie ipsíus inimí	extit{cos} 	extbf{e}jus: st\  et odiéntes eum in fu	extit{gam} 	extit{con}	extbf{vér}tam.\

24. Et véritas mea, et misericórdia mea 	extit{cum} 	extbf{ip}so: st\  et in nómine meo exaltábitur 	extit{cor}	extit{nu} 	extbf{e}jus.\

25. Et ponam in mari ma	extit{num} 	extbf{e}jus: st\  et in flumínibus déx	extit{te}	extit{ram} 	extbf{e}jus.\

26. Ipse invocábit me: Pater me	extit{us} 	extbf{es} tu: st\  Deus meus, et suscéptor sa	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{me}æ.\

27. Et ego primogénitum po	extit{nam} 	extbf{il}lum: st\  excélsum præ ré	extit{gi}	extit{bus} 	extbf{ter}ræ.\

28. In ætérnum servábo illi misericórdi	extit{am} 	extbf{me}am: st\  et testaméntum meum fi	extit{dé}	extit{le} 	extbf{ip}si.\

29. Et ponam in sǽculum sǽculi se	extit{men} 	extbf{e}jus: st\  et thronum ejus sicut 	extit{di}	extit{es} 	extbf{cæ}li.\

30. Si autem derelíquerint fílii ejus le	extit{gem} 	extbf{me}am: st\  et in judíciis meis non 	extit{am}	extit{bu}	extbf{lá}verint.\

31. Si justítias meas pro	extit{fa}	extbf{ná}verint: st\  et mandáta mea non 	extit{cus}	extit{to}	extbf{dí}erint:\

32. Visitábo in virga iniquitátes 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et in verbéribus peccá	extit{ta} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

33. Misericórdiam autem meam non dispérgam 	extit{ab} 	extbf{e}o: st\  neque nocébo in veri	extit{tá}	extit{te} 	extbf{me}a:\

34. Neque profanábo testamén	extit{tum} 	extbf{me}um: st\  et quæ procédunt de lábiis meis, non fá	extit{ci}	extit{am} 	extbf{ír}rita.\

35. Semel jurávi in sancto meo: Si Da	extit{vid} 	extbf{mén}tiar: st\  semen ejus in ætér	extit{num} 	extit{ma}	extbf{né}bit.\

36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo, \dag\  et sicut luna perfécta in 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  et testis in cæ	extit{lo} 	extit{fi}	extbf{dé}lis.\

37. Tu vero repulísti et de	extit{spe}	extbf{xís}ti: st\  distulísti 	extit{Chris}	extit{tum} 	extbf{tu}um.\

38. Evertísti testaméntum ser	extit{vi} 	extbf{tu}i: st\  profanásti in terra Sanctuá	extit{ri}	extit{um} 	extbf{e}jus.\

39. Destruxísti omnes se	extit{pes} 	extbf{e}jus: st\  posuísti firmaméntum e	extit{jus} 	extit{for}	extbf{mí}dinem.\

40. Diripuérunt eum omnes transeún	extit{tes} 	extbf{vi}am: st\  factus est oppróbrium vi	extit{cí}	extit{nis} 	extbf{su}is.\

41. Exaltásti déxteram depriménti	extit{um} 	extbf{e}um: st\  lætificásti omnes ini	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{e}jus.\

42. Avertísti adjutórium gládi	extit{i} 	extbf{e}jus: st\  et non es auxiliátus e	extit{i} 	extit{in} 	extbf{bel}lo.\

43. Destruxísti eum ab emunda	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  et sedem ejus in terram 	extit{col}	extit{li}	extbf{sís}ti.\

44. Minorásti dies témpo	extit{ris} 	extbf{e}jus: st\  perfudísti eum con	extit{fu}	extit{si}	extbf{ó}ne.\

45. Usquequo, Dómine, avértis 	extit{in} 	extbf{fi}nem: st\  exardéscet sicut ignis 	extit{i}	extit{ra} 	extbf{tu}a?\

46. Memoráre quæ mea 	extit{sub}	extbf{stán}tia: st\  numquid enim vane constituísti omnes fí	extit{li}	extit{os} 	extbf{hó}minum?\

47. Quis est homo, qui vivet, et non vidé	extit{bit} 	extbf{mor}tem: st\  éruet ánimam suam de 	extit{ma}	extit{nu} 	extbf{ín}feri?\

48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ antí	extit{quæ}, 	extbf{Dó}mine: st\  sicut jurásti David in veri	extit{tá}	extit{te} 	extbf{tu}a?\

49. Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum 	extit{tu}	extbf{ó}rum: st\  \

50. Quod exprobravérunt inimíci tu	extit{i}, 	extbf{Dó}mine, st\  quod exprobravérunt commutatiónem 	extit{Chris}	extit{ti} 	extbf{tu}i.\

51. Benedíctus Dóminus in 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  	extit{fi}	extit{at}, 	extbf{fi}at.\

52. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

53. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
