% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{67-4-alt-Astar.gabc}
    2. Sicut déficit fu	extit{mus}, 	extit{de}	extbf{fí}ciant: st\  sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a 	extit{fá}	extit{ci}	extit{e} 	extbf{De}i.\

3. Et justi epuléntur, et exsúltent in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{De}i: st\  et delectén	extit{tur} 	extit{in} 	extit{læ}	extbf{tí}tia.\

4. Cantáte Deo, psalmum dícite nó	extit{mi}	extit{ni} 	extbf{e}jus: st\  iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi	extit{nus} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{il}li.\

5. Exsultáte in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{e}jus: st\  turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi	extit{cis} 	extit{vi}	extit{du}	extbf{á}rum.\

6. Deus in loco 	extit{sanc}	extit{to} 	extbf{su}o: st\  Deus, qui inhabitáre facit uníus 	extit{mo}	extit{ris} 	extit{in} 	extbf{do}mo:\

7. Qui edúcit vinctos in 	extit{for}	extit{ti}	extbf{tú}dine, st\  simíliter eos qui exásperant, qui hábi	extit{tant} 	extit{in} 	extit{se}	extbf{púl}cris.\

8. Deus, cum egrederéris in conspéctu pó	extit{pu}	extit{li} 	extbf{tu}i, st\  cum pertransí	extit{res} 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to:\

9. Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie 	extit{De}	extit{i} 	extbf{Sí}nai, st\  a fáci	extit{e} 	extit{De}	extit{i} 	extbf{Is}raël.\

10. Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi	extit{tá}	extit{ti} 	extbf{tu}æ: st\  et infirmáta est, tu vero per	extit{fe}	extit{cís}	extit{ti} 	extbf{e}am.\

11. Animália tua habitá	extit{bunt} 	extit{in} 	extbf{e}a: st\  parásti in dulcédine tua 	extit{páu}	extit{pe}	extit{ri}, 	extbf{De}us.\

12. Dóminus dabit verbum evan	extit{ge}	extit{li}	extbf{zán}tibus, st\  	extit{vir}	extit{tú}	extit{te} 	extbf{mul}ta.\

13. Rex virtútum diléc	extit{ti} 	extit{di}	extbf{léc}ti: st\  et speciéi domus di	extit{ví}	extit{de}	extit{re} 	extbf{spó}lia.\

14. Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de	extit{ar}	extit{gen}	extbf{tá}tæ, st\  et posterióra dorsi ejus in 	extit{pal}	extit{ló}	extit{re} 	extbf{au}ri.\

15. Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabún	extit{tur} 	extit{in} 	extbf{Sel}mon: st\  mons 	extit{De}	extit{i}, 	extit{mons} 	extbf{pin}guis.\

16. Mons coagulá	extit{tus}, 	extit{mons} 	extbf{pin}guis: st\  ut quid suspicámini montes 	extit{co}	extit{a}	extit{gu}	extbf{lá}tos?\

17. Mons, in quo beneplácitum est Deo habitá	extit{re} 	extit{in} 	extbf{e}o: st\  étenim Dóminus habi	extit{tá}	extit{bit} 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

18. Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli	extit{a} 	extit{læ}	extbf{tán}tium: st\  Dóminus in eis in 	extit{Si}	extit{na} 	extit{in} 	extbf{sanc}to.\

19. Ascendísti in altum, cepísti cap	extit{ti}	extit{vi}	extbf{tá}tem: st\  accepísti do	extit{na} 	extit{in} 	extit{ho}	extbf{mí}nibus.\

20. Etenim 	extit{non} 	extit{cre}	extbf{dén}tes, st\  inhabitáre 	extit{Dó}	extit{mi}	extit{num} 	extbf{De}um.\

21. Benedíctus Dóminus di	extit{e} 	extit{quo}	extbf{tí}die: st\  prósperum iter fáciet nobis Deus salutá	extit{ri}	extit{um} 	extit{nos}	extbf{tró}rum.\

22. Deus noster, Deus salvos 	extit{fa}	extit{ci}	extbf{én}di: st\  et Dómini Dómini 	extit{éx}	extit{i}	extit{tus} 	extbf{mor}tis.\

23. Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicó	extit{rum} 	extit{su}	extbf{ó}rum: st\  vérticem capílli perambulántium in 	extit{de}	extit{líc}	extit{tis} 	extbf{su}is.\

24. Dixit Dóminus: Ex Ba	extit{san} 	extit{con}	extbf{vér}tam, st\  convértam in 	extit{pro}	extit{fún}	extit{dum} 	extbf{ma}ris:\

25. Ut intingátur pes tu	extit{us} 	extit{in} 	extbf{sán}guine: st\  lingua canum tuórum ex ini	extit{mí}	extit{cis}, 	extit{ab} 	extbf{ip}so.\

26. Vidérunt ingréssus 	extit{tu}	extit{os}, 	extbf{De}us: st\  ingréssus Dei mei: regis mei 	extit{qui} 	extit{est} 	extit{in} 	extbf{sanc}to.\

27. Prævenérunt príncipes conjúnc	extit{ti} 	extit{psal}	extbf{lén}tibus: st\  in médio juvenculárum tym	extit{pa}	extit{nis}	extit{tri}	extbf{á}rum.\

28. In ecclésiis benedícite 	extit{De}	extit{o} 	extbf{Dó}mino, st\  de 	extit{fón}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{Is}raël.\

29. Ibi Bénjamin ad	extit{o}	extit{le}	extbf{scén}tulus: st\  in 	extit{men}	extit{tis} 	extit{ex}	extbf{cés}su.\

30. Príncipes Juda, du	extit{ces} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  príncipes Zábulon, 	extit{prín}	extit{ci}	extit{pes} 	extbf{Néph}tali.\

31. Manda, Deus, vir	extit{tú}	extit{ti} 	extbf{tu}æ: st\  confírma hoc, Deus, quod operá	extit{tus} 	extit{es} 	extit{in} 	extbf{no}bis.\

32. A templo tuo 	extit{in} 	extit{Je}	extbf{rú}salem, st\  tibi óffe	extit{rent} 	extit{re}	extit{ges} 	extbf{mú}nera.\

33. Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis 	extit{po}	extit{pu}	extbf{ló}rum: st\  ut exclúdant eos, qui probá	extit{ti} 	extit{sunt} 	extit{ar}	extbf{gén}to.\

34. Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti 	extit{ex} 	extit{Æ}	extbf{gýp}to: st\  Æthiópia prævéniet ma	extit{nus} 	extit{e}	extit{jus} 	extbf{De}o.\

35. Regna terræ, can	extit{tá}	extit{te} 	extbf{De}o: st\  	extit{psál}	extit{li}	extit{te} 	extbf{Dó}mino.\

36. Psállite Deo, qui ascéndit super 	extit{cæ}	extit{lum} 	extbf{cæ}li, st\  	extit{ad} 	extit{O}	extit{ri}	extbf{én}tem.\

37. Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo 	extit{su}	extit{per} 	extbf{Is}raël, st\  magnificéntia ejus, et virtus 	extit{e}	extit{jus} 	extit{in} 	extbf{nú}bibus.\

38. Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem 	extit{ple}	extit{bi} 	extbf{su}æ, st\  be	extit{ne}	extit{díc}	extit{tus} 	extbf{De}us.\

39. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

40. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
