% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{29-per.gabc}
    2. Dómine, Deus meus, 	extit{cla}	extit{má}	extit{vi} 	extbf{ad} te, st\  et 	extit{sa}	extbf{nás}ti me.\

3. Dómine, eduxísti ab inférno 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  salvásti me a descendéntibus 	extit{in} 	extbf{la}cum.\

4. Psállite Dómi	extit{no}, 	extit{sanc}	extit{ti} 	extbf{e}jus: st\  et confitémini memóriæ sanctitá	extit{tis} 	extbf{e}jus.\

5. Quóniam ira in indigna	extit{ti}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{e}jus: st\  et vita in voluntá	extit{te} 	extbf{e}jus.\

6. Ad vésperum demo	extit{rá}	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{fle}tus: st\  et ad matutínum 	extit{læ}	extbf{tí}tia.\

7. Ego autem dixi in abun	extit{dán}	extit{ti}	extit{a} 	extbf{me}a: st\  Non movébor in 	extit{æ}	extbf{tér}num.\

8. Dómine, in vo	extit{lun}	extit{tá}	extit{te} 	extbf{tu}a, st\  præstitísti decóri meo 	extit{vir}	extbf{tú}tem.\

9. Avertísti fáci	extit{em} 	extit{tu}	extit{am} 	extbf{a} me, st\  et factus sum con	extit{tur}	extbf{bá}tus.\

10. Ad te, Dó	extit{mi}	extit{ne}, 	extit{cla}	extbf{má}bo: st\  et ad Deum meum de	extit{pre}	extbf{cá}bor.\

11. Quæ utílitas in 	extit{sán}	extit{gui}	extit{ne} 	extbf{me}o, st\  dum descéndo in corrup	extit{ti}	extbf{ó}nem?\

12. Numquid confitébi	extit{tur} 	extit{ti}	extit{bi} 	extbf{pul}vis, st\  aut annuntiábit veritá	extit{tem} 	extbf{tu}am?\

13. Audívit Dóminus, et mi	extit{sér}	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{me}i: st\  Dóminus factus est adjú	extit{tor} 	extbf{me}us.\

14. Convertísti planctum meum in 	extit{gáu}	extit{di}	extit{um} 	extbf{mi}hi: st\  conscidísti saccum meum, et circumdedísti me 	extit{læ}	extbf{tí}tia:\

15. Ut cantet tibi glória mea, 	extit{et} 	extit{non} 	extit{com}	extbf{pún}gar: st\  Dómine, Deus meus, in ætérnum confité	extit{bor} 	extbf{ti}bi.\

16. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
