% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{106-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu 	extit{in}	extit{i}	extbf{mí}ci: st\  et de regiónibus con	extit{gre}	extit{gá}	extit{vit} 	extbf{e}os:\

3. A solis ortu, 	extit{et} 	extit{oc}	extbf{cá}su: st\  ab aqui	extit{ló}	extit{ne}, 	extit{et} 	extbf{ma}ri.\

4. Erravérunt in solitúdine in 	extit{in}	extit{a}	extbf{quó}so: st\  viam civitátis habitáculi 	extit{non} 	extit{in}	extit{ve}	extbf{né}runt.\

5. Esuriéntes, et 	extit{si}	extit{ti}	extbf{én}tes: st\  ánima eórum in 	extit{ip}	extit{sis} 	extit{de}	extbf{fé}cit.\

6. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri	extit{bu}	extit{la}	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum e	extit{rí}	extit{pu}	extit{it} 	extbf{e}os.\

7. Et dedúxit eos in 	extit{vi}	extit{am} 	extbf{rec}tam: st\  ut irent in civitátem ha	extit{bi}	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

8. Confiteántur Dómino misericór	extit{di}	extit{æ} 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus 	extit{fí}	extit{li}	extit{is} 	extbf{hó}minum.\

9. Quia satiávit áni	extit{mam} 	extit{in}	extbf{á}nem: st\  et ánimam esuriéntem sa	extit{ti}	extit{á}	extit{vit} 	extbf{bo}nis.\

10. Sedéntes in ténebris, et 	extit{um}	extit{bra} 	extbf{mor}tis: st\  vinctos in mendici	extit{tá}	extit{te} 	extit{et} 	extbf{fer}ro.\

11. Quia exacerbavérunt eló	extit{qui}	extit{a} 	extbf{De}i: st\  et consílium Altíssimi 	extit{ir}	extit{ri}	extit{ta}	extbf{vé}runt.\

12. Et humiliátum est in labóribus 	extit{cor} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  infirmáti sunt, nec fuit 	extit{qui} 	extit{ad}	extit{ju}	extbf{vá}ret.\

13. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri	extit{bu}	extit{la}	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum li	extit{be}	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

14. Et edúxit eos de ténebris, et 	extit{um}	extit{bra} 	extbf{mor}tis: st\  et víncula e	extit{ó}	extit{rum} 	extit{dis}	extbf{rú}pit.\

15. Confiteántur Dómino misericór	extit{di}	extit{æ} 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus 	extit{fí}	extit{li}	extit{is} 	extbf{hó}minum.\

16. Quia contrívit 	extit{por}	extit{tas} 	extbf{ǽ}reas: st\  et vectes fér	extit{re}	extit{os} 	extit{con}	extbf{fré}git.\

17. Suscépit eos de via iniquitá	extit{tis} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  propter injustítias enim suas 	extit{hu}	extit{mi}	extit{li}	extbf{á}ti sunt.\

18. Omnem escam abomináta est áni	extit{ma} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et appropinquavérunt usque 	extit{ad} 	extit{por}	extit{tas} 	extbf{mor}tis.\

19. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri	extit{bu}	extit{la}	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum li	extit{be}	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

20. Misit verbum suum, et sa	extit{ná}	extit{vit} 	extbf{e}os: st\  et erípuit eos de interitió	extit{ni}	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

21. Confiteántur Dómino misericór	extit{di}	extit{æ} 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus 	extit{fí}	extit{li}	extit{is} 	extbf{hó}minum.\

22. Et sacríficent sacrifí	extit{ci}	extit{um} 	extbf{lau}dis: st\  et annúntient ópera ejus in ex	extit{sul}	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

23. Qui descéndunt ma	extit{re} 	extit{in} 	extbf{ná}vibus, st\  faciéntes operatiónem 	extit{in} 	extit{a}	extit{quis} 	extbf{mul}tis.\

24. Ipsi vidérunt ó	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{Dó}mini, st\  et mirabília e	extit{jus} 	extit{in} 	extit{pro}	extbf{fún}do.\

25. Dixit, et stetit spíri	extit{tus} 	extit{pro}	extbf{cél}læ: st\  et exaltáti 	extit{sunt} 	extit{fluc}	extit{tus} 	extbf{e}jus.\

26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque 	extit{ad} 	extit{a}	extbf{býs}sos: st\  ánima eórum in ma	extit{lis} 	extit{ta}	extit{be}	extbf{scé}bat.\

27. Turbáti sunt, et moti sunt 	extit{sic}	extit{ut} 	extbf{é}brius: st\  et omnis sapiéntia eó	extit{rum} 	extit{de}	extit{vo}	extbf{rá}ta est.\

28. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri	extit{bu}	extit{la}	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum 	extit{e}	extit{dú}	extit{xit} 	extbf{e}os.\

29. Et státuit procéllam e	extit{jus} 	extit{in} 	extbf{au}ram: st\  et silué	extit{runt} 	extit{fluc}	extit{tus} 	extbf{e}jus.\

30. Et lætáti sunt quia 	extit{si}	extit{lu}	extbf{é}runt: st\  et dedúxit eos in portum volun	extit{tá}	extit{tis} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

31. Confiteántur Dómino misericór	extit{di}	extit{æ} 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus 	extit{fí}	extit{li}	extit{is} 	extbf{hó}minum.\

32. Et exáltent eum in ecclé	extit{si}	extit{a} 	extbf{ple}bis: st\  et in cáthedra senió	extit{rum} 	extit{lau}	extit{dent} 	extbf{e}um.\

33. Pósuit flúmina 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}tum: st\  et éxitus a	extit{quá}	extit{rum} 	extit{in} 	extbf{si}tim.\

34. Terram fructíferam 	extit{in} 	extit{sal}	extbf{sú}ginem: st\  a malítia inhabitán	extit{ti}	extit{um} 	extit{in} 	extbf{e}a.\

35. Pósuit desértum in sta	extit{gna} 	extit{a}	extbf{quá}rum: st\  et terram sine aqua in éx	extit{i}	extit{tus} 	extit{a}	extbf{quá}rum.\

36. Et collocávit illic e	extit{su}	extit{ri}	extbf{én}tes: st\  et constituérunt civitátem ha	extit{bi}	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

37. Et seminavérunt agros, et planta	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{ví}neas: st\  et fecérunt fructum 	extit{na}	extit{ti}	extit{vi}	extbf{tá}tis.\

38. Et benedíxit eis, et multiplicá	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{ni}mis: st\  et juménta eórum 	extit{non} 	extit{mi}	extit{no}	extbf{rá}vit.\

39. Et 	extit{pau}	extit{ci} 	extbf{fac}ti sunt: st\  et vexáti sunt a tribulatióne maló	extit{rum}, 	extit{et} 	extit{do}	extbf{ló}re.\

40. Effúsa est contémptio 	extit{su}	extit{per} 	extbf{prín}cipes: st\  et erráre fecit eos in ínvio, 	extit{et} 	extit{non} 	extit{in} 	extbf{vi}a.\

41. Et adjúvit páuperem 	extit{de} 	extit{in}	extbf{ó}pia: st\  et pósuit sicut 	extit{o}	extit{ves} 	extit{fa}	extbf{mí}lias.\

42. Vidébunt recti, et 	extit{læ}	extit{ta}	extbf{bún}tur: st\  et omnis iníquitas oppi	extit{lá}	extit{bit} 	extit{os} 	extbf{su}um.\

43. Quis sápiens et cus	extit{tó}	extit{di}	extbf{et} hæc? st\  et intélliget miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{as} 	extbf{Dó}mini.\

44. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

45. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
