% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{72-4-alt-d.gabc}
    2. Mei autem pene mo	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{pe}des: st\  pene effúsi 	extit{sunt} 	extit{gres}	extit{sus} 	extbf{me}i.\

3. Quia zelávi su	extit{per} 	extit{in}	extbf{í}quos, st\  pacem pec	extit{ca}	extit{tó}	extit{rum} 	extbf{vi}dens.\

4. Quia non est respéctus mor	extit{ti} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et firmaméntum in 	extit{pla}	extit{ga} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

5. In labóre hó	extit{mi}	extit{num} 	extbf{non} sunt: st\  et cum homínibus non 	extit{fla}	extit{gel}	extit{la}	extbf{bún}tur:\

6. Ideo ténuit e	extit{os} 	extit{su}	extbf{pér}bia, st\  opérti sunt iniquitáte et impi	extit{e}	extit{tá}	extit{te} 	extbf{su}a.\

7. Pródiit quasi ex ádipe iníqui	extit{tas} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  transiérunt in 	extit{af}	extit{féc}	extit{tum} 	extbf{cor}dis.\

8. Cogitavérunt, et locúti 	extit{sunt} 	extit{ne}	extbf{quí}tiam: st\  iniquitátem in ex	extit{cél}	extit{so} 	extit{lo}	extbf{cú}ti sunt.\

9. Posuérunt in cæ	extit{lum} 	extit{os} 	extbf{su}um: st\  et lingua eórum trans	extit{í}	extit{vit} 	extit{in} 	extbf{ter}ra.\

10. Ideo convertétur pó	extit{pu}	extit{lus} 	extbf{me}us hic: st\  et dies pleni inveni	extit{én}	extit{tur} 	extit{in} 	extbf{e}is.\

11. Et dixérunt: Quómo	extit{do} 	extit{scit} 	extbf{De}us, st\  et si est sciénti	extit{a} 	extit{in} 	extit{ex}	extbf{cél}so?\

12. Ecce ipsi peccatóres, et abundán	extit{tes} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culo, st\  obtinu	extit{é}	extit{runt} 	extit{di}	extbf{ví}tias.\

13. Et dixi: Ergo sine causa justificá	extit{vi} 	extit{cor} 	extbf{me}um, st\  et lavi inter innocén	extit{tes} 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{me}as.\

14. Et fui flagellátus 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e, st\  et castigátio mea 	extit{in} 	extit{ma}	extit{tu}	extbf{tí}nis.\

15. Si dicé	extit{bam}: 	extit{Nar}	extbf{rá}bo sic: st\  ecce natiónem filiórum tuó	extit{rum} 	extit{re}	extit{pro}	extbf{bá}vi.\

16. Existimábam ut co	extit{gnó}	extit{sce}	extbf{rem} hoc, st\  	extit{la}	extit{bor} 	extit{est} 	extbf{an}te me.\

17. Donec intrem in Sanctuá	extit{ri}	extit{um} 	extbf{De}i: st\  et intélligam in novís	extit{si}	extit{mis} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

18. Verúmtamen propter dolos posu	extit{ís}	extit{ti} 	extbf{e}is: st\  dejecísti eos dum 	extit{al}	extit{le}	extit{va}	extbf{rén}tur.\

19. Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito 	extit{de}	extit{fe}	extbf{cé}runt: st\  periérunt propter ini	extit{qui}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{su}am.\

20. Velut sómnium surgén	extit{ti}	extit{um}, 	extbf{Dó}mine, st\  in civitáte tua imáginem ipsórum ad 	extit{ní}	extit{hi}	extit{lum} 	extbf{réd}iges.\

21. Quia inflammátum est cor meum, et renes mei 	extit{com}	extit{mu}	extbf{tá}ti sunt: st\  et ego ad níhilum redáctus 	extit{sum}, 	extit{et} 	extit{ne}	extbf{scí}vi.\

22. Ut juméntum fac	extit{tus} 	extit{sum} 	extbf{a}pud te: st\  et e	extit{go} 	extit{sem}	extit{per} 	extbf{te}cum.\

23. Tenuísti manum déxteram meam: \dag\  et in voluntáte tua 	extit{de}	extit{du}	extbf{xís}ti me, st\  et cum glóri	extit{a} 	extit{su}	extit{sce}	extbf{pís}ti me.\

24. Quid enim mihi 	extit{est} 	extit{in} 	extbf{cæ}lo? st\  et a te quid vólu	extit{i} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{ter}ram?\

25. Defécit caro mea, 	extit{et} 	extit{cor} 	extbf{me}um: st\  Deus cordis mei, et pars mea De	extit{us} 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num.\

26. Quia ecce, qui elóngant se a 	extit{te}, 	extit{per}	extbf{í}bunt: st\  perdidísti omnes, qui for	extit{ni}	extit{cán}	extit{tur} 	extbf{abs} te.\

27. Mihi autem adhærére 	extit{De}	extit{o} 	extbf{bo}num est: st\  pónere in Dómino 	extit{De}	extit{o} 	extit{spem} 	extbf{me}am:\

28. Ut annúntiem omnes prædicati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as, st\  in portis 	extit{fí}	extit{li}	extit{æ} 	extbf{Si}on.\

29. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

30. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
