% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{37-per.gabc}
    2. Quóniam sagíttæ tuæ in	extit{fí}	extit{xæ} 	extit{sunt} 	extbf{mi}hi: st\  et confirmásti super me ma	extit{num} 	extbf{tu}am.\

3. Non est sánitas in carne mea a fáci	extit{e} 	extit{i}	extit{ræ} 	extbf{tu}æ: st\  non est pax óssibus meis a fácie peccatórum 	extit{me}	extbf{ó}rum.\

4. Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ 	extit{sunt} 	extit{ca}	extit{put} 	extbf{me}um: st\  et sicut onus grave gravátæ 	extit{sunt} 	extbf{su}per me.\

5. Putruérunt et corrúptæ sunt ci	extit{ca}	extit{trí}	extit{ces} 	extbf{me}æ, st\  a fácie insipiénti	extit{æ} 	extbf{me}æ.\

6. Miser factus sum, et curvátus sum 	extit{us}	extit{que} 	extit{in} 	extbf{fi}nem: st\  tota die contristátus ingre	extit{di}	extbf{é}bar.\

7. Quóniam lumbi mei impléti sunt 	extit{il}	extit{lu}	extit{si}	extbf{ó}nibus: st\  et non est sánitas in car	extit{ne} 	extbf{me}a.\

8. Afflíctus sum, et humili	extit{á}	extit{tus} 	extit{sum} 	extbf{ni}mis: st\  rugiébam a gémitu cor	extit{dis} 	extbf{me}i.\

9. Dómine, ante te omne desi	extit{dé}	extit{ri}	extit{um} 	extbf{me}um: st\  et gémitus meus a te non est 	extit{abs}	extbf{cón}ditus.\

10. Cor meum conturbátum est, \dag\  derelíquit 	extit{me} 	extit{vir}	extit{tus} 	extbf{me}a: st\  et lumen oculórum meórum, et ipsum non 	extit{est} 	extbf{me}cum.\

11. Amíci mei, et 	extit{pró}	extit{xi}	extit{mi} 	extbf{me}i st\  advérsum me appropinquavérunt, et 	extit{ste}	extbf{té}runt.\

12. Et qui juxta me erant, de 	extit{lon}	extit{ge} 	extit{ste}	extbf{té}runt: st\  et vim faciébant qui quærébant áni	extit{mam} 	extbf{me}am.\

13. Et qui inquirébant mala mihi, locúti 	extit{sunt} 	extit{va}	extit{ni}	extbf{tá}tes: st\  et dolos tota die medi	extit{ta}	extbf{bán}tur.\

14. Ego autem tamquam surdus 	extit{non} 	extit{au}	extit{di}	extbf{é}bam: st\  et sicut mutus non apériens 	extit{os} 	extbf{su}um.\

15. Et factus sum sicut 	extit{ho}	extit{mo} 	extit{non} 	extbf{áu}diens: st\  et non habens in ore suo redargu	extit{ti}	extbf{ó}nes.\

16. Quóniam in te, Dó	extit{mi}	extit{ne}, 	extit{spe}	extbf{rá}vi: st\  tu exáudies me, Dómine, De	extit{us} 	extbf{me}us.\

17. Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi in	extit{i}	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{me}i: st\  et dum commovéntur pedes mei, super me magna 	extit{lo}	extbf{cú}ti sunt.\

18. Quóniam ego in fla	extit{gél}	extit{la} 	extit{pa}	extbf{rá}tus sum: st\  et dolor meus in conspéctu me	extit{o} 	extbf{sem}per.\

19. Quóniam iniquitátem meam 	extit{an}	extit{nun}	extit{ti}	extbf{á}bo: st\  et cogitábo pro peccá	extit{to} 	extbf{me}o.\

20. Inimíci autem mei vivunt, et confir	extit{má}	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{su}per me: st\  et multiplicáti sunt qui odérunt me 	extit{in}	extbf{í}que.\

21. Qui retríbuunt mala pro bonis, de	extit{tra}	extit{hé}	extit{bant} 	extbf{mi}hi: st\  quóniam sequébar bo	extit{ni}	extbf{tá}tem.\

22. Ne derelínquas me, Dómi	extit{ne}, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us: st\  ne discésse	extit{ris} 	extbf{a} me.\

23. Inténde in adju	extit{tó}	extit{ri}	extit{um} 	extbf{me}um, st\  Dómine, Deus, salú	extit{tis} 	extbf{me}æ.\

24. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
