% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{16-4-alt-A.tex}
    2. Auribus pércipe orati	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{me}am, st\  non in lá	extit{bi}	extit{is} 	extit{do}	extbf{ló}sis.\

3. De vultu tuo judícium 	extit{me}	extit{um} 	extbf{pród}eat: st\  óculi tui víde	extit{ant} 	extit{æ}	extit{qui}	extbf{tá}tes.\

4. Probásti cor meum, et visi	extit{tás}	extit{ti} 	extbf{noc}te: st\  igne me examinásti, et non est invénta 	extit{in} 	extit{me} 	extit{in}	extbf{í}quitas.\

5. Ut non loquátur os meum ó	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{hó}minum: st\  propter verba labiórum tuórum ego custodí	extit{vi} 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{du}ras.\

6. Pérfice gressus meos in sé	extit{mi}	extit{tis} 	extbf{tu}is: st\  ut non moveántur ves	extit{tí}	extit{gi}	extit{a} 	extbf{me}a.\

7. Ego clamávi, quóniam exaudís	extit{ti} 	extit{me}, 	extbf{De}us: st\  inclína aurem tuam mihi, et exáu	extit{di} 	extit{ver}	extit{ba} 	extbf{me}a.\

8. Mirífica misericór	extit{di}	extit{as} 	extbf{tu}as, st\  qui salvos facis 	extit{spe}	extit{rán}	extit{tes} 	extbf{in} te.\

9. A resisténtibus déxteræ tu	extit{æ} 	extit{cus}	extbf{tó}di me, st\  ut 	extit{pu}	extit{píl}	extit{lam} 	extbf{ó}culi.\

10. Sub umbra alárum tuárum 	extit{pró}	extit{te}	extbf{ge} me: st\  a fácie impiórum qui 	extit{me} 	extit{af}	extit{fli}	extbf{xé}runt.\

11. Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt, \dag\  ádipem suum 	extit{con}	extit{clu}	extbf{sé}runt: st\  os eórum locú	extit{tum} 	extit{est} 	extit{su}	extbf{pér}biam.\

12. Projiciéntes me nunc cir	extit{cum}	extit{de}	extbf{dé}runt me: st\  óculos suos statuérunt decli	extit{ná}	extit{re} 	extit{in} 	extbf{ter}ram.\

13. Suscepérunt me sicut leo pará	extit{tus} 	extit{ad} 	extbf{præ}dam: st\  et sicut cátulus leónis há	extit{bi}	extit{tans} 	extit{in} 	extbf{áb}ditis.\

14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup	extit{plán}	extit{ta} 	extbf{e}um: st\  éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimí	extit{cis} 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{tu}æ.\

15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in vi	extit{ta} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  de abscónditis tuis adimplétus est 	extit{ven}	extit{ter} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

16. Saturá	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{fí}liis: st\  et dimisérunt relíquias suas 	extit{pár}	extit{vu}	extit{lis} 	extbf{su}is.\

17. Ego autem in justítia apparébo conspéc	extit{tu}	extit{i} 	extbf{tu}o: st\  satiábor cum apparúerit 	extit{gló}	extit{ri}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

18. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
