% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{134-per.gabc}
    2. Qui statis 	extit{in} 	extit{do}	extit{mo} 	extbf{Dó}mini, st\  in átriis domus De	extit{i} 	extbf{nos}tri.\

3. Laudáte Dóminum, qui	extit{a} 	extit{bo}	extit{nus} 	extbf{Dó}minus: st\  psállite nómini ejus, quóniam 	extit{su}	extbf{á}ve.\

4. Quóniam Jacob elé	extit{git} 	extit{si}	extit{bi} 	extbf{Dó}minus, st\  Israël in possessió	extit{nem} 	extbf{si}bi.\

5. Quia ego cognóvi quod 	extit{ma}	extit{gnus} 	extit{est} 	extbf{Dó}minus, st\  et Deus noster præ ómni	extit{bus} 	extbf{di}is.\

6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cæ	extit{lo}, 	extit{et} 	extit{in} 	extbf{ter}ra, st\  in mari, et in ómnibus 	extit{a}	extbf{býs}sis.\

7. Edúcens nubes ab 	extit{ex}	extit{tré}	extit{mo} 	extbf{ter}ræ: st\  fúlgura in plúvi	extit{am} 	extbf{fe}cit.\

8. Qui prodúcit ventos de 	extit{the}	extit{sáu}	extit{ris} 	extbf{su}is: st\  qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque 	extit{ad} 	extbf{pe}cus.\

9. Et misit signa, et prodígia in médio 	extit{tu}	extit{i}, 	extit{Æ}	extbf{gýp}te: st\  in Pharaónem, et in omnes ser	extit{vos} 	extbf{e}jus.\

10. Qui percús	extit{sit} 	extit{gen}	extit{tes} 	extbf{mul}tas: st\  et occídit re	extit{ges} 	extbf{for}tes:\

11. Sehon, regem Amorrhæórum, et 	extit{Og}, 	extit{re}	extit{gem} 	extbf{Ba}san, st\  et ómnia re	extit{gna} 	extbf{Chá}naan.\

12. Et dedit terram eórum 	extit{he}	extit{re}	extit{di}	extbf{tá}tem, st\  hereditátem Israël, pópu	extit{lo} 	extbf{su}o.\

13. Dómine, nomen tu	extit{um} 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  Dómine, memoriále tuum in generatiónem et genera	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

14. Quia judicábit Dóminus 	extit{pó}	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et in servis suis de	extit{pre}	extbf{cá}bitur.\

15. Simulácra Géntium ar	extit{gén}	extit{tum} 	extit{et} 	extbf{au}rum: st\  ópera mánu	extit{um} 	extbf{hó}minum.\

16. Os habent, 	extit{et} 	extit{non} 	extit{lo}	extbf{quén}tur: st\  óculos habent, et non 	extit{vi}	extbf{dé}bunt.\

17. Aures ha	extit{bent}, 	extit{et} 	extit{non} 	extbf{áu}dient: st\  neque enim est spíritus in ore 	extit{ip}	extbf{só}rum.\

18. Símiles illis fiant qui 	extit{fá}	extit{ci}	extit{unt} 	extbf{e}a: st\  et omnes qui confídunt 	extit{in} 	extbf{e}is.\

19. Domus Israël, bene	extit{dí}	extit{ci}	extit{te} 	extbf{Dó}mino: st\  domus Aaron, benedíci	extit{te} 	extbf{Dó}mino.\

20. Domus Levi, bene	extit{dí}	extit{ci}	extit{te} 	extbf{Dó}mino: st\  qui timétis Dóminum, benedíci	extit{te} 	extbf{Dó}mino.\

21. Benedíctus Dó	extit{mi}	extit{nus} 	extit{ex} 	extbf{Si}on, st\  qui hábitat in 	extit{Je}	extbf{rú}salem.\

22. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
