% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{38-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Pósui ori me	extit{o} 	extit{cus}	extbf{tó}diam, st\  cum consísteret pec	extit{cá}	extit{tor} 	extit{ad}	extbf{vér}sum me.\

3. Obmútui, et humiliátus sum, et sílu	extit{i} 	extit{a} 	extbf{bo}nis: st\  et dolor me	extit{us} 	extit{re}	extit{no}	extbf{vá}tus est.\

4. Concáluit cor 	extit{me}	extit{um} 	extbf{in}tra me: st\  et in meditatióne mea ex	extit{ar}	extit{dé}	extit{scet} 	extbf{i}gnis.\

5. Locútus sum in 	extit{lin}	extit{gua} 	extbf{me}a: st\  Notum fac mihi, Dómi	extit{ne}, 	extit{fi}	extit{nem} 	extbf{me}um.\

6. Et númerum diérum me	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{quis} est: st\  ut sciam 	extit{quid} 	extit{de}	extit{sit} 	extbf{mi}hi.\

7. Ecce mensurábiles posuísti 	extit{di}	extit{es} 	extbf{me}os: st\  et substántia mea tamquam 	extit{ní}	extit{hi}	extit{lum} 	extbf{an}te te.\

8. Verúmtamen uni	extit{vér}	extit{sa} 	extbf{vá}nitas, st\  om	extit{nis} 	extit{ho}	extit{mo} 	extbf{vi}vens.\

9. Verúmtamen in imágine per	extit{tráns}	extit{it} 	extbf{ho}mo: st\  sed et frus	extit{tra} 	extit{con}	extit{tur}	extbf{bá}tur.\

10. 	extit{The}	extit{sau}	extbf{rí}zat: st\  et ignórat cui con	extit{gre}	extit{gá}	extit{bit} 	extbf{e}a.\

11. Et nunc quæ est exspectátio mea? 	extit{Non}	extit{ne} 	extbf{Dó}minus? st\  Et substántia me	extit{a} 	extit{a}	extit{pud} 	extbf{te} est.\

12. Ab ómnibus iniquitátibus meis 	extit{é}	extit{ru}	extbf{e} me: st\  oppróbrium insipi	extit{én}	extit{ti} 	extit{de}	extbf{dís}ti me.\

13. Obmútui, et non apérui os meum, quóniam 	extit{tu} 	extit{fe}	extbf{cís}ti: st\  ámove a 	extit{me} 	extit{pla}	extit{gas} 	extbf{tu}as.\

14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre	extit{pa}	extit{ti}	extbf{ó}nibus: st\  propter iniquitátem corri	extit{pu}	extit{ís}	extit{ti} 	extbf{hó}minem.\

15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{e}jus: st\  verúmtamen vane conturbá	extit{tur} 	extit{om}	extit{nis} 	extbf{ho}mo.\

16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{me}am: st\  áuribus pércipe 	extit{lá}	extit{cri}	extit{mas} 	extbf{me}as.\

17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et 	extit{per}	extit{e}	extbf{grí}nus, st\  sicut om	extit{nes} 	extit{pa}	extit{tres} 	extbf{me}i.\

18. Remítte mihi, ut refrígerer pri	extit{ús}	extit{quam} 	extbf{á}beam, st\  et ám	extit{pli}	extit{us} 	extit{non} 	extbf{e}ro.\

19. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
