% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{64-4g.gabc}
    2. Exáudi orati	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{me}am: st\  ad te omnis caro 	extbf{vé}niet.\

3. Verba iniquórum prævalu	extit{é}	extit{runt} 	extbf{su}per nos: st\  et impietátibus nostris tu propiti	extbf{á}beris.\

4. Beátus quem elegísti et 	extit{as}	extit{sump}	extbf{sís}ti: st\  inhabitábit in átriis 	extbf{tu}is.\

5. Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est 	extit{tem}	extit{plum} 	extbf{tu}um: st\  mirábile in æqui	extbf{tá}te.\

6. Exáudi nos, Deus salu	extit{tá}	extit{ris} 	extbf{nos}ter: st\  spes ómnium fínium terræ et in mari 	extbf{lon}ge.\

7. Prǽparans montes in virtúte tua, accínc	extit{tus} 	extit{pot}	extbf{én}tia: st\  qui contúrbas profúndum maris sonum flúctuum 	extbf{e}jus.\

8. Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a 	extit{si}	extit{gnis} 	extbf{tu}is: st\  éxitus matutíni, et véspere delec	extbf{tá}bis.\

9. Visitásti terram, et inebri	extit{ás}	extit{ti} 	extbf{e}am: st\  multiplicásti locupletáre 	extbf{e}am.\

10. Flumen Dei replétum est aquis; parásti ci	extit{bum} 	extit{il}	extbf{ló}rum: st\  quóniam ita est præparátio 	extbf{e}jus.\

11. Rivos ejus inébria multíplica gení	extit{mi}	extit{na} 	extbf{e}jus: st\  in stillicídiis ejus lætábitur 	extbf{gér}minans.\

12. Benedíces corónæ anni benigni	extit{tá}	extit{tis} 	extbf{tu}æ: st\  et campi tui replebúntur uber	extbf{tá}te.\

13. Pinguéscent speció	extit{sa} 	extit{de}	extbf{sér}ti: st\  et exsultatióne colles accin	extbf{gén}tur.\

14. Indúti sunt aríetes óvium et valles abundá	extit{bunt} 	extit{fru}	extbf{mén}to: st\  clamábunt, étenim hymnum 	extbf{di}cent.\

15. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
