% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{21-per.gabc}
    2. Deus meus, clamábo per diem, 	extit{et} 	extit{non} 	extit{ex}	extbf{áu}dies: st\  et nocte, et non ad insipiénti	extit{am} 	extbf{mi}hi.\

3. Tu autem 	extit{in} 	extit{sanc}	extit{to} 	extbf{há}bitas: st\  	extit{laus} 	extbf{Is}raël.\

4. In te speravé	extit{runt} 	extit{pa}	extit{tres} 	extbf{nos}tri: st\  speravérunt, et liberás	extit{ti} 	extbf{e}os.\

5. Ad te clamavérunt, 	extit{et} 	extit{sal}	extit{vi} 	extbf{fac}ti sunt: st\  in te speravérunt, et non sunt 	extit{con}	extbf{fú}si.\

6. Ego autem sum ver	extit{mis}, 	extit{et} 	extit{non} 	extbf{ho}mo: st\  oppróbrium hóminum, et abjécti	extit{o} 	extbf{ple}bis.\

7. Omnes vidéntes 	extit{me} 	extit{de}	extit{ri}	extbf{sé}runt me: st\  locúti sunt lábiis, et mové	extit{runt} 	extbf{ca}put.\

8. Sperávit in Dómino, e	extit{rí}	extit{pi}	extit{at} 	extbf{e}um: st\  salvum fáciat eum, quóniam 	extit{vult} 	extbf{e}um.\

9. Quóniam tu es, qui extraxís	extit{ti} 	extit{me} 	extit{de} 	extbf{ven}tre: st\  spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum 	extit{ex} 	extbf{ú}tero.\

10. De ventre matris meæ De	extit{us} 	extit{me}	extit{us} 	extbf{es} tu, st\  ne discésse	extit{ris} 	extbf{a} me:\

11. Quóniam tribuláti	extit{o} 	extit{pró}	extit{xi}	extbf{ma} est: st\  quóniam non est 	extit{qui} 	extbf{ád}juvet.\

12. Circumdedérunt me 	extit{ví}	extit{tu}	extit{li} 	extbf{mul}ti: st\  tauri pingues ob	extit{se}	extbf{dé}runt me.\

13. Aperuérunt su	extit{per} 	extit{me} 	extit{os} 	extbf{su}um: st\  sicut leo rápiens 	extit{et} 	extbf{rú}giens.\

14. Sicut 	extit{a}	extit{qua} 	extit{ef}	extbf{fú}sus sum: st\  et dispérsa sunt ómnia os	extit{sa} 	extbf{me}a.\

15. Factum est cor meum tamquam 	extit{ce}	extit{ra} 	extit{li}	extbf{qué}scens: st\  in médio ven	extit{tris} 	extbf{me}i.\

16. Aruit tamquam testa virtus mea, \dag\  et lingua mea adhǽsit 	extit{fáu}	extit{ci}	extit{bus} 	extbf{me}is: st\  et in púlverem mortis de	extit{du}	extbf{xís}ti me.\

17. Quóniam circumdedérunt 	extit{me} 	extit{ca}	extit{nes} 	extbf{mul}ti: st\  concílium malignántium 	extit{ob}	extbf{sé}dit me.\

18. Fodérunt manus meas 	extit{et} 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{me}os: st\  dinumeravérunt ómnia os	extit{sa} 	extbf{me}a.\

19. Ipsi vero consideravérunt 	extit{et} 	extit{in}	extit{spe}	extbf{xé}runt me: st\  divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé	extit{runt} 	extbf{sor}tem.\

20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxíli	extit{um} 	extit{tu}	extit{um} 	extbf{a} me: st\  ad defensiónem me	extit{am} 	extbf{cón}spice.\

21. Erue a frámea, Deus, 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  et de manu canis úni	extit{cam} 	extbf{me}am.\

22. Salva me ex 	extit{o}	extit{re} 	extit{le}	extbf{ó}nis: st\  et a córnibus unicórnium humilitá	extit{tem} 	extbf{me}am.\

23. Narrábo nomen tuum 	extit{frá}	extit{tri}	extit{bus} 	extbf{me}is: st\  in médio Ecclésiæ 	extit{lau}	extbf{dá}bo te.\

24. Qui timétis Dóminum, 	extit{lau}	extit{dá}	extit{te} 	extbf{e}um: st\  univérsum semen Jacob, glorificá	extit{te} 	extbf{e}um.\

25. Tímeat eum om	extit{ne} 	extit{se}	extit{men} 	extbf{Is}raël: st\  quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatió	extit{nem} 	extbf{páu}peris:\

26. Nec avértit fáci	extit{em} 	extit{su}	extit{am} 	extbf{a} me: st\  et cum clamárem ad eum, ex	extit{au}	extbf{dí}vit me.\

27. Apud te laus mea in ec	extit{clé}	extit{si}	extit{a} 	extbf{ma}gna: st\  vota mea reddam in conspéctu timénti	extit{um} 	extbf{e}um.\

28. Edent páuperes, et saturabúntur: \dag\  et laudábunt Dóminum qui 	extit{re}	extit{quí}	extit{runt} 	extbf{e}um: st\  vivent corda eórum in sǽcu	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

29. Reminiscéntur et conver	extit{tén}	extit{tur} 	extit{ad} 	extbf{Dó}minum st\  univérsi fi	extit{nes} 	extbf{ter}ræ:\

30. Et adorábunt in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{e}jus st\  univérsæ famíli	extit{æ} 	extbf{Gén}tium.\

31. Quóniam Dó	extit{mi}	extit{ni} 	extit{est} 	extbf{re}gnum: st\  et ipse dominábi	extit{tur} 	extbf{Gén}tium.\

32. Manducavérunt et adoravérunt om	extit{nes} 	extit{pin}	extit{gues} 	extbf{ter}ræ: st\  in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt 	extit{in} 	extbf{ter}ram.\

33. Et ánima me	extit{a} 	extit{il}	extit{li} 	extbf{vi}vet: st\  et semen meum sérvi	extit{et} 	extbf{ip}si.\

34. Annuntiábitur Dómino generá	extit{ti}	extit{o} 	extit{ven}	extbf{tú}ra: st\  et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fe	extit{cit} 	extbf{Dó}minus.\

35. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

36. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
