% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{139-4g.gabc}
    2. Qui cogitavérunt iniquitá	extit{tes} 	extit{in} 	extbf{cor}de: st\  tota die constituébant 	extbf{prǽ}lia.\

3. Acuérunt linguas suas sic	extit{ut} 	extit{ser}	extbf{pén}tis: st\  venénum áspidum sub lábiis e	extbf{ó}rum.\

4. Custódi me, Dómine, de manu 	extit{pec}	extit{ca}	extbf{tó}ris: st\  et ab homínibus iníquis éri	extbf{pe} me.\

5. Qui cogitavérunt supplantáre 	extit{gres}	extit{sus} 	extbf{me}os: st\  abscondérunt supérbi láqueum 	extbf{mi}hi:\

6. Et funes extendé	extit{runt} 	extit{in} 	extbf{lá}queum: st\  juxta iter scándalum posuérunt 	extbf{mi}hi.\

7. Dixi Dómino: Deus 	extit{me}	extit{us} 	extbf{es} tu: st\  exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis 	extbf{me}æ.\

8. Dómine, Dómine, virtus sa	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{me}æ: st\  obumbrásti super caput meum in die 	extbf{bel}li.\

9. Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri: \dag\  cogita	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{con}tra me, st\  ne derelínquas me, ne forte exal	extbf{tén}tur.\

10. Caput circúi	extit{tus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  labor labiórum ipsórum opériet 	extbf{e}os.\

11. Cadent super eos carbónes, \dag\  in ignem dejí	extit{ci}	extit{es} 	extbf{e}os: st\  in misériis non sub	extbf{sís}tent.\

12. Vir linguósus non dirigé	extit{tur} 	extit{in} 	extbf{ter}ra: st\  virum injústum mala cápient in in	extbf{tér}itu.\

13. Cognóvi quia fáciet Dóminus judí	extit{ci}	extit{um} 	extbf{ín}opis: st\  et vindíctam 	extbf{páu}perum.\

14. Verúmtamen justi confitebúntur nó	extit{mi}	extit{ni} 	extbf{tu}o: st\  et habitábunt recti cum vultu 	extbf{tu}o.\

15. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
