% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{87-4g.gabc}
    2. Intret in conspéctu tuo orá	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a: st\  inclína aurem tuam ad precem 	extbf{me}am:\

3. Quia repléta est malis á	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a: st\  et vita mea inférno appropin	extbf{quá}vit.\

4. Æstimátus sum cum descendénti	extit{bus} 	extit{in} 	extbf{la}cum: st\  factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtuos 	extbf{li}ber.\

5. Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris, \dag\  quorum non es 	extit{me}	extit{mor} 	extbf{ám}plius: st\  et ipsi de manu tua re	extbf{púl}si sunt.\

6. Posuérunt me in lacu in	extit{fe}	extit{ri}	extbf{ó}ri: st\  in tenebrósis, et in umbra 	extbf{mor}tis.\

7. Super me confirmátus est 	extit{fu}	extit{ror} 	extbf{tu}us: st\  et omnes fluctus tuos induxísti 	extbf{su}per me.\

8. Longe fecísti notos 	extit{me}	extit{os} 	extbf{a} me: st\  posuérunt me abominatiónem 	extbf{si}bi.\

9. Tráditus sum, et non e	extit{gre}	extit{di}	extbf{é}bar: st\  óculi mei languérunt præ in	extbf{ó}pia.\

10. Clamávi ad te, Dómine, 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e: st\  expándi ad te manus 	extbf{me}as.\

11. Numquid mórtuis fácies 	extit{mi}	extit{ra}	extbf{bí}lia: st\  aut médici suscitábunt, et confitebúntur 	extbf{ti}bi?\

12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericór	extit{di}	extit{am} 	extbf{tu}am, st\  et veritátem tuam in perditi	extbf{ó}ne?\

13. Numquid cognoscéntur in ténebris mirabí	extit{li}	extit{a} 	extbf{tu}a, st\  et justítia tua in terra oblivi	extbf{ó}nis?\

14. Et ego ad te, Dómi	extit{ne}, 	extit{cla}	extbf{má}vi: st\  et mane orátio mea prævéni	extbf{et} te.\

15. Ut quid, Dómine, repéllis orati	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{me}am: st\  avértis fáciem tuam 	extbf{a} me?\

16. Pauper sum ego, et in labóribus a juven	extit{tú}	extit{te} 	extbf{me}a: st\  exaltátus autem, humiliátus sum et contur	extbf{bá}tus.\

17. In me transiérunt 	extit{i}	extit{ræ} 	extbf{tu}æ: st\  et terróres tui conturba	extbf{vé}runt me.\

18. Circumdedérunt me sicut aqua 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e: st\  circumdedérunt me 	extbf{si}mul.\

19. Elongásti a me amí	extit{cum} 	extit{et} 	extbf{pró}ximum: st\  et notos meos a mi	extbf{sé}ria.\

20. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
