% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{135-3a2.gabc}
    2. Confitémini 	extbf{De}o de	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

3. Confitémini Dómino 	extbf{do}mi	extbf{nó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

4. Qui facit mirabília 	extbf{ma}gna 	extbf{so}lus: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

5. Qui fecit cælos in 	extbf{in}tel	extbf{léc}tu: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

6. Qui firmávit terram 	extbf{su}per 	extbf{a}quas: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

7. Qui fecit lumi	extbf{ná}ria 	extbf{ma}gna: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

8. Solem in potes	extbf{tá}tem di	extbf{é}i: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

9. Lunam et stellas in potes	extbf{tá}tem 	extbf{noc}tis: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

10. Qui percússit Ægýptum cum primogéni	extbf{tis} e	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

11. Qui edúxit Israël de médi	extbf{o} e	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

12. In manu poténti, et bráchi	extbf{o} ex	extbf{cél}so: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

13. Qui divísit Mare Rubrum in di	extbf{vi}si	extbf{ó}nes: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

14. Et edúxit Israël per 	extbf{mé}dium 	extbf{e}jus: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in 	extbf{Ma}ri 	extbf{Ru}bro: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

16. Qui tradúxit pópulum suum 	extbf{per} de	extbf{sér}tum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

17. Qui percússit 	extbf{re}ges 	extbf{ma}gnos: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

18. Et occídit 	extbf{re}ges 	extbf{for}tes: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

19. Sehon, regem A	extbf{mor}rhæ	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

20. Et Og, 	extbf{re}gem 	extbf{Ba}san: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

21. Et dedit terram eórum he	extbf{re}di	extbf{tá}tem: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

22. Hereditátem Israël, 	extbf{ser}vo 	extbf{su}o: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

23. Quia in humilitáte nostra memor 	extbf{fu}it 	extbf{nos}tri: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

24. Et redémit nos ab ini	extbf{mí}cis 	extbf{nos}tris: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

25. Qui dat escam 	extbf{om}ni 	extbf{car}ni: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

26. Confitémini 	extbf{De}o 	extbf{cæ}li: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

27. Confitémini Dómino 	extbf{do}mi	extbf{nó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

28. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
