% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{33-4-alt-Astar.gabc}
    2. In Dómino laudábitur á	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a: st\  áudiant mansué	extit{ti}, 	extit{et} 	extit{læ}	extbf{tén}tur.\

3. Magnificáte Dó	extit{mi}	extit{num} 	extbf{me}cum: st\  et exaltémus nomen e	extit{jus} 	extit{in} 	extit{id}	extbf{íp}sum.\

4. Exquisívi Dóminum, et 	extit{ex}	extit{au}	extbf{dí}vit me: st\  et ex ómnibus tribulatiónibus meis 	extit{e}	extit{rí}	extit{pu}	extbf{it} me.\

5. Accédite ad eum, et il	extit{lu}	extit{mi}	extbf{ná}mini: st\  et fácies vestræ 	extit{non} 	extit{con}	extit{fun}	extbf{dén}tur.\

6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exau	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{e}um: st\  et de ómnibus tribulatiónibus ejus 	extit{sal}	extit{vá}	extit{vit} 	extbf{e}um.\

7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu timén	extit{ti}	extit{um} 	extbf{e}um: st\  et e	extit{rí}	extit{pi}	extit{et} 	extbf{e}os.\

8. Gustáte, et vidéte quóniam suá	extit{vis} 	extit{est} 	extbf{Dó}minus: st\  beátus vir, qui 	extit{spe}	extit{rat} 	extit{in} 	extbf{e}o.\

9. Timéte Dóminum, omnes 	extit{sanc}	extit{ti} 	extbf{e}jus: st\  quóniam non est inópia ti	extit{mén}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{e}um.\

10. Dívites eguérunt et e	extit{su}	extit{ri}	extbf{é}runt: st\  inquiréntes autem Dóminum non minuén	extit{tur} 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{bo}no.\

11. Veníte, fíli	extit{i}, 	extit{au}	extbf{dí}te me: st\  timórem Dó	extit{mi}	extit{ni} 	extit{do}	extbf{cé}bo vos.\

12. Quis est homo 	extit{qui} 	extit{vult} 	extbf{vi}tam: st\  díligit dies 	extit{vi}	extit{dé}	extit{re} 	extbf{bo}nos?\

13. Próhibe linguam tu	extit{am} 	extit{a} 	extbf{ma}lo: st\  et lábia tua ne 	extit{lo}	extit{quán}	extit{tur} 	extbf{do}lum.\

14. Divérte a malo, 	extit{et} 	extit{fac} 	extbf{bo}num: st\  inquíre pacem, et per	extit{sé}	extit{que}	extit{re} 	extbf{e}am.\

15. Oculi Dómini 	extit{su}	extit{per} 	extbf{jus}tos: st\  et aures ejus in 	extit{pre}	extit{ces} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

16. Vultus autem Dómini super faci	extit{én}	extit{tes} 	extbf{ma}la: st\  ut perdat de terra memó	extit{ri}	extit{am} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Clamavérunt justi, et Dóminus exau	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{e}os: st\  et ex ómnibus tribulatiónibus eórum li	extit{be}	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

18. Juxta est Dóminus iis, qui tribulá	extit{to} 	extit{sunt} 	extbf{cor}de: st\  et húmiles spí	extit{ri}	extit{tu} 	extit{sal}	extbf{vá}bit.\

19. Multæ tribulatió	extit{nes} 	extit{jus}	extbf{tó}rum: st\  et de ómnibus his liberá	extit{bit} 	extit{e}	extit{os} 	extbf{Dó}minus.\

20. Custódit Dóminus ómnia os	extit{sa} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  unum ex his 	extit{non} 	extit{con}	extit{te}	extbf{ré}tur.\

21. Mors pecca	extit{tó}	extit{rum} 	extbf{pés}sima: st\  et qui odérunt 	extit{jus}	extit{tum}, 	extit{de}	extbf{lín}quent.\

22. Rédimet Dóminus ánimas servó	extit{rum} 	extit{su}	extbf{ó}rum: st\  et non delínquent omnes qui 	extit{spe}	extit{rant} 	extit{in} 	extbf{e}o.\

23. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
