% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{118.8-2.gabc}
    2. Lætábor ego super e	extbf{ló}quia 	extbf{tu}a: st\  sicut qui invénit 	extbf{spó}lia 	extbf{mul}ta.\

3. Iniquitátem ódio hábui, et ab	extbf{o}mi	extbf{ná}	extbf{tus} sum: st\  legem autem 	extbf{tu}am di	extbf{lé}xi.\

4. Sépties in die laudem 	extbf{di}xi 	extbf{ti}bi, st\  super judícia jus	extbf{tí}tiæ 	extbf{tu}æ.\

5. Pax multa diligéntibus 	extbf{le}gem 	extbf{tu}am: st\  et non est 	extbf{il}lis 	extbf{scán}dalum.\

6. Exspectábam salutáre 	extbf{tu}um, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et mandáta 	extbf{tu}a di	extbf{lé}xi.\

7. Custodívit ánima mea testi	extbf{mó}nia 	extbf{tu}a: st\  et diléxit ea 	extbf{ve}he	extbf{mén}ter.\

8. Servávi mandáta tua, et testi	extbf{mó}nia 	extbf{tu}a: st\  quia omnes viæ meæ in con	extbf{spéc}tu 	extbf{tu}o.\

9. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu 	extbf{tu}o, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  juxta elóquium tuum da mihi 	extbf{in}tel	extbf{léc}tum.\

10. Intret postulátio mea in con	extbf{spéc}tu 	extbf{tu}o: st\  secúndum elóquium tuum 	extbf{é}ri	extbf{pe} me.\

11. Eructábunt lábia 	extbf{me}a 	extbf{hym}num, st\  cum docúeris me justificati	extbf{ó}nes 	extbf{tu}as.\

12. Pronuntiábit lingua mea e	extbf{ló}quium 	extbf{tu}um: st\  quia ómnia mandáta 	extbf{tu}a 	extbf{ǽ}quitas.\

13. Fiat manus 	extbf{tu}a ut 	extbf{sal}	extbf{vet} me: st\  quóniam mandáta 	extbf{tu}a e	extbf{lé}gi.\

14. Concupívi salutáre 	extbf{tu}um, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et lex tua medi	extbf{tá}tio 	extbf{me}a est.\

15. Vivet ánima mea, 	extbf{et} lau	extbf{dá}	extbf{bit} te: st\  et judícia tua 	extbf{ad}ju	extbf{vá}bunt me.\

16. Errávi, sicut 	extbf{o}vis, quæ 	extbf{pér}	extbf{i}it: st\  quære servum tuum, quia mandáta tua non 	extbf{sum} ob	extbf{lí}tus.\

17. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
