% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{50-3b.gabc}
    2. Et secúndum multitúdinem miserati	extbf{ó}num tu	extbf{á}rum, st\  dele iniquitá	extit{tem} 	extbf{me}am.\

3. Amplius lava me ab iniqui	extbf{tá}te 	extbf{me}a: st\  et a peccáto me	extit{o} 	extbf{mun}da me.\

4. Quóniam iniquitátem meam 	extbf{e}go co	extbf{gnós}co: st\  et peccátum meum contra me 	extit{est} 	extbf{sem}per.\

5. Tibi soli peccávi, et malum 	extbf{co}ram te 	extbf{fe}ci: st\  ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum ju	extit{di}	extbf{cá}ris.\

6. Ecce enim in iniquitáti	extbf{bus} con	extbf{cép}	extbf{tus} sum: st\  et in peccátis concépit me ma	extit{ter} 	extbf{me}a.\

7. Ecce enim veritátem 	extbf{di}le	extbf{xís}ti: st\  incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestás	extit{ti} 	extbf{mi}hi.\

8. Aspérges me hyssópo, 	extbf{et} mun	extbf{dá}bor: st\  lavábis me, et super nivem de	extit{al}	extbf{bá}bor.\

9. Audítui meo dabis gáudium 	extbf{et} læ	extbf{tí}	extbf{ti}am: st\  et exsultábunt ossa humi	extit{li}	extbf{á}ta.\

10. Avérte fáciem tuam a pec	extbf{cá}tis 	extbf{me}is: st\  et omnes iniquitátes me	extit{as} 	extbf{de}le.\

11. Cor mundum crea 	extbf{in} me, 	extbf{De}us: st\  et spíritum rectum ínnova in viscéri	extit{bus} 	extbf{me}is.\

12. Ne projícias me a 	extbf{fá}cie 	extbf{tu}a: st\  et spíritum sanctum tuum ne áufe	extit{ras} 	extbf{a} me.\

13. Redde mihi lætítiam salu	extbf{tá}ris 	extbf{tu}i: st\  et spíritu principáli 	extit{con}	extbf{fír}ma me.\

14. Docébo iníquos 	extbf{vi}as 	extbf{tu}as: st\  et ímpii ad te con	extit{ver}	extbf{tén}tur.\

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa	extbf{lú}tis 	extbf{me}æ: st\  et exsultábit lingua mea justíti	extit{am} 	extbf{tu}am.\

16. Dómine, lábia 	extbf{me}a a	extbf{pé}	extbf{ri}es: st\  et os meum annuntiábit lau	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, de	extbf{dís}sem 	extbf{ú}	extbf{ti}que: st\  holocáustis non de	extit{lec}	extbf{tá}beris.\

18. Sacrifícium Deo spíritus con	extbf{tri}bu	extbf{lá}tus: st\  cor contrítum et humiliátum, Deus, non 	extit{de}	extbf{spí}cies.\

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte 	extbf{tu}a 	extbf{Si}on: st\  ut ædificéntur muri 	extit{Je}	extbf{rú}salem.\

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et 	extbf{ho}lo	extbf{cáus}ta: st\  tunc impónent super altáre tu	extit{um} 	extbf{ví}tulos.\

21. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
