% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{105-3g2.gabc}
    2. Quis loquétur pot	extbf{én}tias 	extbf{Dó}	extbf{mi}ni, st\  audítas fáciet om	extit{nes} 	extit{lau}	extit{des} 	extbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custódi	extbf{unt} ju	extbf{dí}	extbf{ci}um, st\  et fáciunt justítiam 	extit{in} 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{tém}pore.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito 	extbf{pó}puli 	extbf{tu}i: st\  vísita nos in sa	extit{lu}	extit{tá}	extit{ri} 	extbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia 	extbf{gen}tis 	extbf{tu}æ: st\  ut laudéris cum here	extit{di}	extit{tá}	extit{te} 	extbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum 	extbf{pá}tribus 	extbf{nos}tris: st\  injúste égimus, ini	extit{qui}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{fé}cimus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira	extbf{bí}lia 	extbf{tu}a: st\  non fuérunt mémores multitúdinis miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascen	extbf{dén}tes in 	extbf{ma}re, st\  	extit{Ma}	extit{re} 	extbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos propter 	extbf{no}men 	extbf{su}um: st\  ut notam fáceret pot	extit{én}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, et 	extbf{ex}sic	extbf{cá}	extbf{tum} est, st\  et dedúxit eos in abýssis sic	extit{ut} 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de manu 	extbf{o}di	extbf{én}	extbf{ti}um: st\  et redémit eos de ma	extit{nu} 	extit{in}	extit{i}	extbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tribu	extbf{lán}tes 	extbf{e}os: st\  unus ex e	extit{is} 	extit{non} 	extit{re}	extbf{mán}sit.\

13. Et credidérunt 	extbf{ver}bis 	extbf{e}jus: st\  et laudavé	extit{runt} 	extit{lau}	extit{dem} 	extbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt 	extbf{ó}perum 	extbf{e}jus: st\  et non sustinuérunt con	extit{sí}	extit{li}	extit{um} 	extbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscéntiam 	extbf{in} de	extbf{sér}to: st\  et tentavérunt Deum 	extit{in} 	extit{in}	extit{a}	extbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petiti	extbf{ó}nem ip	extbf{só}rum: st\  et misit saturitátem in á	extit{ni}	extit{mas} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Móy	extbf{sen} in 	extbf{cas}tris: st\  Aa	extit{ron}, 	extit{sanc}	extit{tum} 	extbf{Dó}mini.\

18. Apérta est terra, et deglu	extbf{tí}vit 	extbf{Da}than: st\  et opéruit super congrega	extit{ti}	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{Ab}iron.\

19. Et exársit ignis in syna	extbf{gó}ga e	extbf{ó}rum: st\  flamma combús	extit{sit} 	extit{pec}	extit{ca}	extbf{tó}res.\

20. Et fecérunt vítu	extbf{lum} in 	extbf{Ho}reb: st\  et ado	extit{ra}	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{scúlp}tile.\

21. Et mutavérunt 	extbf{gló}riam 	extbf{su}am st\  in similitúdinem vítuli com	extit{e}	extit{dén}	extit{tis} 	extbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui sal	extbf{vá}vit 	extbf{e}os, st\  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília 	extit{in} 	extit{Ma}	extit{ri} 	extbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dis	extbf{pér}deret 	extbf{e}os: st\  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dis	extbf{pér}deret 	extbf{e}os: st\  et pro níhilo habuérunt terram 	extit{de}	extit{si}	extit{de}	extbf{rá}bilem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber	extbf{ná}culis 	extbf{su}is: st\  non exaudié	extit{runt} 	extit{vo}	extit{cem} 	extbf{Dó}mini.\

26. Et elevávit manum suam 	extbf{su}per 	extbf{e}os: st\  ut prostérneret e	extit{os} 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum in 	extbf{na}ti	extbf{ó}	extbf{ni}bus: st\  et dispérgeret eos 	extit{in} 	extit{re}	extit{gi}	extbf{ó}nibus.\

28. Et initiáti 	extbf{sunt} Be	extbf{él}	extbf{phe}gor: st\  et comedérunt sacrifíci	extit{a} 	extit{mor}	extit{tu}	extbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventi	extbf{ó}nibus 	extbf{su}is: st\  et multiplicáta est in 	extit{e}	extit{is} 	extit{ru}	extbf{í}na.\

30. Et stetit Phínees, 	extbf{et} pla	extbf{cá}vit: st\  et ces	extit{sá}	extit{vit} 	extit{quas}	extbf{sá}tio.\

31. Et reputátum est ei 	extbf{in} jus	extbf{tí}	extbf{ti}am: st\  in generatiónem et generatiónem usque 	extit{in} 	extit{sem}	extit{pi}	extbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas contra	extbf{dic}ti	extbf{ó}nis: st\  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt 	extit{spí}	extit{ri}	extit{tum} 	extbf{e}jus.\

33. Et distínxit in 	extbf{lá}biis 	extbf{su}is: st\  non disperdidérunt Gentes, quas dixit 	extit{Dó}	extit{mi}	extit{nus} 	extbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli	extbf{bus} e	extbf{ó}rum: st\  et factum est 	extit{il}	extit{lis} 	extit{in} 	extbf{scán}dalum.\

35. Et immolavérunt 	extbf{fí}lios 	extbf{su}os, st\  et fílias 	extit{su}	extit{as} 	extit{dæ}	extbf{mó}niis.\

36. Et effudérunt sánguinem 	extbf{in}no	extbf{cén}tem: st\  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp	extit{tí}	extit{li}	extit{bus} 	extbf{Chá}naan.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri	extbf{bus} e	extbf{ó}rum: st\  et fornicáti sunt in adinventi	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in 	extbf{pó}pulum 	extbf{su}um: st\  et abominátus est here	extit{di}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{su}am.\

39. Et trádidit eos in 	extbf{ma}nus 	extbf{Gén}	extbf{ti}um: st\  et domináti sunt eórum qui 	extit{o}	extit{dé}	extit{runt} 	extbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni	extbf{bus} e	extbf{ó}rum: st\  sæpe li	extit{be}	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in con	extbf{sí}lio 	extbf{su}o: st\  et humiliáti sunt in iniqui	extit{tá}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

42. Et vidit, cum tri	extbf{bu}la	extbf{rén}tur: st\  et audívit orati	extit{ó}	extit{nem} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit testa	extbf{mén}ti 	extbf{su}i: st\  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{æ} 	extbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in mi	extbf{se}ri	extbf{cór}	extbf{di}as st\  in conspéctu ómnium qui 	extit{cé}	extit{pe}	extit{rant} 	extbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómine, 	extbf{De}us 	extbf{nos}ter: st\  et cóngrega nos 	extit{de} 	extit{na}	extit{ti}	extbf{ó}nibus:\

46. Ut confiteámur nómini 	extbf{sanc}to 	extbf{tu}o: st\  et gloriémur 	extit{in} 	extit{lau}	extit{de} 	extbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et 	extbf{us}que in 	extbf{sǽ}	extbf{cu}lum: st\  et dicet omnis pópu	extit{lus}: 	extit{Fi}	extit{at}, 	extbf{fi}at.\

48. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

49. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
