% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{102-3a2.gabc}
    2. Bénedic, ánima 	extbf{me}a, 	extbf{Dó}	extbf{mi}no: st\  et noli oblivísci omnes retributi	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{e}jus.\

3. Qui propitiátur ómnibus iniqui	extbf{tá}tibus 	extbf{tu}is: st\  qui sanat omnes infirmi	extit{tá}	extit{tes} 	extbf{tu}as.\

4. Qui rédimit de intéritu 	extbf{vi}tam 	extbf{tu}am: st\  qui corónat te in misericórdia et mise	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nibus.\

5. Qui replet in bonis desi	extbf{dé}rium 	extbf{tu}um: st\  renovábitur ut áquilæ ju	extit{vén}	extit{tus} 	extbf{tu}a.\

6. Fáciens miseri	extbf{cór}dias 	extbf{Dó}	extbf{mi}nus: st\  et judícium ómnibus injúriam 	extit{pa}	extit{ti}	extbf{én}tibus.\

7. Notas fecit vias 	extbf{su}as 	extbf{Mó}	extbf{y}si, st\  fíliis Israël volun	extit{tá}	extit{tes} 	extbf{su}as.\

8. Miserátor, et mi	extbf{sé}ricors 	extbf{Dó}	extbf{mi}nus: st\  longánimis et mul	extit{tum} 	extit{mi}	extbf{sé}ricors.\

9. Non in perpétuum 	extbf{i}ra	extbf{scé}tur: st\  neque in ætérnum 	extit{com}	extit{mi}	extbf{ná}bitur.\

10. Non secúndum peccáta nostra 	extbf{fe}cit 	extbf{no}bis: st\  neque secúndum iniquitátes nostras retrí	extit{bu}	extit{it} 	extbf{no}bis.\

11. Quóniam secúndum altitúdinem 	extbf{cæ}li a 	extbf{ter}ra: st\  corroborávit misericórdiam suam su	extit{per} 	extit{ti}	extbf{mén}tes se.\

12. Quantum distat ortus ab 	extbf{oc}ci	extbf{dén}te: st\  longe fecit a nobis iniqui	extit{tá}	extit{tes} 	extbf{nos}tras.\

13. Quómodo miserétur pater filiórum, \dag\  misértus est Dóminus ti	extbf{mén}ti	extbf{bus} se: st\  quóniam ipse cognóvit fig	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{nos}trum.\

14. Recordátus est quóniam pulvis sumus: \dag\  homo, sicut fœnum 	extbf{di}es 	extbf{e}jus, st\  tamquam flos agri sic 	extit{ef}	extit{flo}	extbf{ré}bit.\

15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et 	extbf{non} sub	extbf{sís}tet: st\  et non cognóscet ámplius 	extit{lo}	extit{cum} 	extbf{su}um.\

16. Misericórdia autem Dómini 	extbf{ab} æ	extbf{tér}no, st\  et usque in ætérnum super ti	extit{mén}	extit{tes} 	extbf{e}um.\

17. Et justítia illíus in fílios 	extbf{fi}li	extbf{ó}rum, st\  his qui servant testa	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{e}jus.\

18. Et mémores sunt manda	extbf{tó}rum ip	extbf{sí}us, st\  ad faci	extit{én}	extit{dum} 	extbf{e}a.\

19. Dóminus in cælo parávit 	extbf{se}dem 	extbf{su}am: st\  et regnum ipsíus ómnibus 	extit{do}	extit{mi}	extbf{ná}bitur.\

20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus: \dag\  poténtes virtúte, faciéntes 	extbf{ver}bum il	extbf{lí}us, st\  ad audiéndam vocem ser	extit{mó}	extit{num} 	extbf{e}jus.\

21. Benedícite Dómino, omnes vir	extbf{tú}tes 	extbf{e}jus: st\  minístri ejus, qui fácitis volun	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{e}jus.\

22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus: \dag\  in omni loco dominati	extbf{ó}nis 	extbf{e}jus, st\  bénedic, ánima 	extit{me}	extit{a}, 	extbf{Dó}mino.\

23. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
