% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{80-per.gabc}
    2. Súmite psalmum, 	extit{et} 	extit{da}	extit{te} 	extbf{tým}panum: st\  psaltérium jucúndum 	extit{cum} 	extbf{cí}thara.\

3. Buccináte in Neo	extit{mé}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}ba, st\  in insígni die solemnitá	extit{tis} 	extbf{ves}træ.\

4. Quia præcéptum 	extit{in} 	extit{Is}	extit{ra}	extbf{ël} est: st\  et judícium De	extit{o} 	extbf{Ja}cob.\

5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de 	extit{ter}	extit{ra} 	extit{Æ}	extbf{gýp}ti: st\  linguam, quam non nóverat, 	extit{au}	extbf{dí}vit.\

6. Divértit ab onéri	extit{bus} 	extit{dor}	extit{sum} 	extbf{e}jus: st\  manus ejus in cóphino ser	extit{vi}	extbf{é}runt.\

7. In tribulatióne invocásti me, et liberávi te: \dag\  exaudívi te in abscóndi	extit{to} 	extit{tem}	extit{pes}	extbf{tá}tis: st\  probávi te apud aquam contradic	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

8. Audi, pópulus meus, et contestábor te: \dag\  Israël, si audíeris me, non erit in 	extit{te} 	extit{de}	extit{us} 	extbf{re}cens, st\  neque adorábis deum a	extit{li}	extbf{é}num.\

9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de 	extit{ter}	extit{ra} 	extit{Æ}	extbf{gýp}ti: st\  diláta os tuum, et implé	extit{bo} 	extbf{il}lud.\

10. Et non audívit pópulus me	extit{us} 	extit{vo}	extit{cem} 	extbf{me}am: st\  et Israël non intén	extit{dit} 	extbf{mi}hi.\

11. Et dimísi eos secúndum desidéria 	extit{cor}	extit{dis} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  ibunt in adinventióni	extit{bus} 	extbf{su}is.\

12. Si pópulus 	extit{me}	extit{us} 	extit{au}	extbf{dís}set me: st\  Israël si in viis meis am	extit{bu}	extbf{lás}set:\

13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum 	extit{hu}	extit{mi}	extit{li}	extbf{ás}sem: st\  et super tribulántes eos misíssem ma	extit{num} 	extbf{me}am.\

14. Inimíci Dómini men	extit{tí}	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{e}i: st\  et erit tempus eórum 	extit{in} 	extbf{sǽ}cula.\

15. Et cibávit eos ex á	extit{di}	extit{pe} 	extit{fru}	extbf{mén}ti: st\  et de petra, melle saturá	extit{vit} 	extbf{e}os.\

16. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
