% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{21-3g2.gabc}
    2. Deus meus, clamábo per diem, et 	extbf{non} ex	extbf{áu}	extbf{di}es: st\  et nocte, et non ad insipi	extit{én}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{mi}hi.\

3. Tu autem in 	extbf{sanc}to 	extbf{há}	extbf{bi}tas: st\  	extit{laus} 	extbf{Is}raël.\

4. In te speravérunt 	extbf{pa}tres 	extbf{nos}tri: st\  speravérunt, et li	extit{be}	extit{rás}	extit{ti} 	extbf{e}os.\

5. Ad te clamavérunt, et 	extbf{sal}vi 	extbf{fac}	extbf{ti} sunt: st\  in te speravérunt, et 	extit{non} 	extit{sunt} 	extit{con}	extbf{fú}si.\

6. Ego autem sum vermis, 	extbf{et} non 	extbf{ho}mo: st\  oppróbrium hóminum, et ab	extit{jéc}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{ple}bis.\

7. Omnes vidéntes me 	extbf{de}ri	extbf{sé}	extbf{runt} me: st\  locúti sunt lábiis, et 	extit{mo}	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{ca}put.\

8. Sperávit in Dómino, e	extbf{rí}piat 	extbf{e}um: st\  salvum fáciat eum, quón	extit{i}	extit{am} 	extit{vult} 	extbf{e}um.\

9. Quóniam tu es, qui extraxísti 	extbf{me} de 	extbf{ven}tre: st\  spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéc	extit{tus} 	extit{sum} 	extit{ex} 	extbf{ú}tero.\

10. De ventre matris meæ Deus 	extbf{me}us 	extbf{es} tu, st\  ne di	extit{scés}	extit{se}	extit{ris} 	extbf{a} me:\

11. Quóniam tribulátio 	extbf{pró}xi	extbf{ma} est: st\  quóniam 	extit{non} 	extit{est} 	extit{qui} 	extbf{ád}juvet.\

12. Circumdedérunt me 	extbf{ví}tuli 	extbf{mul}ti: st\  tauri pin	extit{gues} 	extit{ob}	extit{se}	extbf{dé}runt me.\

13. Aperuérunt super 	extbf{me} os 	extbf{su}um: st\  sicut leo rá	extit{pi}	extit{ens} 	extit{et} 	extbf{rú}giens.\

14. Sicut 	extbf{a}qua ef	extbf{fú}	extbf{sus} sum: st\  et dispérsa sunt ómni	extit{a} 	extit{os}	extit{sa} 	extbf{me}a.\

15. Factum est cor meum tamquam 	extbf{ce}ra li	extbf{qué}scens: st\  in médi	extit{o} 	extit{ven}	extit{tris} 	extbf{me}i.\

16. Aruit tamquam testa virtus mea, \dag\  et lingua mea adhǽsit 	extbf{fáu}cibus 	extbf{me}is: st\  et in púlverem mor	extit{tis} 	extit{de}	extit{du}	extbf{xís}ti me.\

17. Quóniam circumdedérunt me 	extbf{ca}nes 	extbf{mul}ti: st\  concílium malignán	extit{ti}	extit{um} 	extit{ob}	extbf{sé}dit me.\

18. Fodérunt manus meas et 	extbf{pe}des 	extbf{me}os: st\  dinumeravérunt ómni	extit{a} 	extit{os}	extit{sa} 	extbf{me}a.\

19. Ipsi vero consideravérunt et 	extbf{in}spe	extbf{xé}	extbf{runt} me: st\  divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam 	extit{mi}	extit{sé}	extit{runt} 	extbf{sor}tem.\

20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium 	extbf{tu}um 	extbf{a} me: st\  ad defensió	extit{nem} 	extit{me}	extit{am} 	extbf{cón}spice.\

21. Erue a frámea, Deus, 	extbf{á}nimam 	extbf{me}am: st\  et de manu canis 	extit{ú}	extit{ni}	extit{cam} 	extbf{me}am.\

22. Salva me ex 	extbf{o}re le	extbf{ó}nis: st\  et a córnibus unicórnium humi	extit{li}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{me}am.\

23. Narrábo nomen tuum 	extbf{frá}tribus 	extbf{me}is: st\  in médio Ecclé	extit{si}	extit{æ} 	extit{lau}	extbf{dá}bo te.\

24. Qui timétis Dóminum, lau	extbf{dá}te 	extbf{e}um: st\  univérsum semen Jacob, glori	extit{fi}	extit{cá}	extit{te} 	extbf{e}um.\

25. Tímeat eum omne 	extbf{se}men 	extbf{Is}	extbf{ra}ël: st\  quóniam non sprevit, neque despéxit depreca	extit{ti}	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{páu}peris:\

26. Nec avértit fáciem 	extbf{su}am 	extbf{a} me: st\  et cum clamárem ad e	extit{um}, 	extit{ex}	extit{au}	extbf{dí}vit me.\

27. Apud te laus mea in ec	extbf{clé}sia 	extbf{ma}gna: st\  vota mea reddam in conspéctu ti	extit{mén}	extit{ti}	extit{um} 	extbf{e}um.\

28. Edent páuperes, et saturabúntur: \dag\  et laudábunt Dóminum qui re	extbf{quí}runt 	extbf{e}um: st\  vivent corda eórum in 	extit{sǽ}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

29. Reminiscéntur et conver	extbf{tén}tur ad 	extbf{Dó}	extbf{mi}num st\  univér	extit{si} 	extit{fi}	extit{nes} 	extbf{ter}ræ:\

30. Et adorábunt in con	extbf{spéc}tu 	extbf{e}jus st\  univérsæ fa	extit{mí}	extit{li}	extit{æ} 	extbf{Gén}tium.\

31. Quóniam Dómi	extbf{ni} est 	extbf{re}gnum: st\  et ipse domi	extit{ná}	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{Gén}tium.\

32. Manducavérunt et adoravérunt omnes 	extbf{pin}gues 	extbf{ter}ræ: st\  in conspéctu ejus cadent omnes qui de	extit{scén}	extit{dunt} 	extit{in} 	extbf{ter}ram.\

33. Et ánima mea 	extbf{il}li 	extbf{vi}vet: st\  et semen meum 	extit{sér}	extit{vi}	extit{et} 	extbf{ip}si.\

34. Annuntiábitur Dómino generáti	extbf{o} ven	extbf{tú}ra: st\  et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, 	extit{quem} 	extit{fe}	extit{cit} 	extbf{Dó}minus.\

35. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

36. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
