% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{76-4-antiquo-E.tex}
    2. In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi, \dag\  mánibus meis nocte 	extit{con}	extit{tra} 	extbf{e}um: st\  et 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{de}	extbf{cép}tus.\

3. Rénuit consolári ánima mea: \dag\  memor fui Dei, et delectátus sum, et ex	extit{er}	extit{ci}	extbf{tá}tus sum: st\  et defécit 	extit{spí}	extit{ri}	extit{tus} 	extbf{me}us.\

4. Anticipavérunt vigílias ó	extit{cu}	extit{li} 	extbf{me}i: st\  turbátus sum, et 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{lo}	extbf{cú}tus.\

5. Cogitávi di	extit{es} 	extit{an}	extbf{tí}quos: st\  et annos ætérnos 	extit{in} 	extit{men}	extit{te} 	extbf{há}	extbf{bu}i.\

6. Et meditátus sum nocte cum 	extit{cor}	extit{de} 	extbf{me}o, st\  et exercitábar, et scopébam 	extit{spí}	extit{ri}	extit{tum} 	extbf{me}um.\

7. Numquid in ætérnum projí	extit{ci}	extit{et} 	extbf{De}us: st\  aut non appónet ut complací	extit{ti}	extit{or} 	extit{sit} 	extbf{ad}huc?\

8. Aut in finem misericórdiam su	extit{am} 	extit{ab}	extbf{scín}det, st\  a generatióne in ge	extit{ne}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem?\

9. Aut obliviscétur mise	extit{ré}	extit{ri} 	extbf{De}us: st\  aut continébit in ira sua miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{as} 	extbf{su}as?\

10. Et di	extit{xi}: 	extit{Nunc} 	extbf{cœ}pi: st\  hæc mutátio déx	extit{te}	extit{ræ} 	extit{Ex}	extbf{cél}si.\

11. Memor fui ó	extit{pe}	extit{rum} 	extbf{Dó}mini: st\  quia memor ero ab inítio mirabí	extit{li}	extit{um} 	extit{tu}	extbf{ó}rum.\

12. Et meditábor in ómnibus opé	extit{ri}	extit{bus} 	extbf{tu}is: st\  et in adinventiónibus tu	extit{is} 	extit{ex}	extit{er}	extbf{cé}bor.\

13. Deus, in sancto via tua: \dag\  quis Deus magnus sicut 	extit{De}	extit{us} 	extbf{nos}ter? st\  tu es Deus qui fa	extit{cis} 	extit{mi}	extit{ra}	extbf{bí}	extbf{li}a.\

14. Notam fecísti in pópulis vir	extit{tú}	extit{tem} 	extbf{tu}am: st\  redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios 	extit{Ja}	extit{cob} 	extit{et} 	extbf{Jo}seph.\

15. Vidérunt te aquæ, Deus, vidé	extit{runt} 	extit{te} 	extbf{a}quæ: st\  et timuérunt et turbá	extit{tæ} 	extit{sunt} 	extit{a}	extbf{býs}si.\

16. Multitúdo sóni	extit{tus} 	extit{a}	extbf{quá}rum: st\  vocem 	extit{de}	extit{dé}	extit{runt} 	extbf{nu}bes.\

17. Etenim sagíttæ 	extit{tu}	extit{æ} 	extbf{tráns}eunt: st\  vox tonítrui 	extit{tu}	extit{i} 	extit{in} 	extbf{ro}ta.\

18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ 	extit{or}	extit{bi} 	extbf{ter}ræ: st\  commóta est, et con	extit{tré}	extit{mu}	extit{it} 	extbf{ter}ra.\

19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in 	extit{a}	extit{quis} 	extbf{mul}tis: st\  et vestígia tua 	extit{non} 	extit{co}	extit{gno}	extbf{scén}tur.\

20. Deduxísti sicut oves pó	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{tu}um, st\  in manu Mó	extit{y}	extit{si} 	extit{et} 	extbf{A}	extbf{a}ron.\

21. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
