% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{68-per.gabc}
    2. Infíxus sum in 	extit{li}	extit{mo} 	extit{pro}	extbf{fún}di: st\  et non est 	extit{sub}	extbf{stán}tia.\

3. Veni in alti	extit{tú}	extit{di}	extit{nem} 	extbf{ma}ris: st\  et tempéstas 	extit{de}	extbf{mér}sit me.\

4. Laborávi clamans, raucæ factæ 	extit{sunt} 	extit{fau}	extit{ces} 	extbf{me}æ: st\  defecérunt óculi mei, dum spero in De	extit{um} 	extbf{me}um.\

5. Multiplicáti sunt super capíllos 	extit{cá}	extit{pi}	extit{tis} 	extbf{me}i, st\  qui odérunt 	extit{me} 	extbf{gra}tis.\

6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci 	extit{me}	extit{i} 	extit{in}	extbf{jús}te: st\  quæ non rápui, tunc ex	extit{sol}	extbf{vé}bam.\

7. Deus, tu scis insipi	extit{én}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{me}am: st\  et delícta mea a te non sunt 	extit{abs}	extbf{cón}dita.\

8. Non erubéscant in me qui ex	extit{spéc}	extit{tant} 	extit{te}, 	extbf{Dó}mine, st\  Dómine 	extit{vir}	extbf{tú}tum\

9. Non con	extit{fun}	extit{dán}	extit{tur} 	extbf{su}per me st\  qui quærunt te, De	extit{us} 	extbf{Is}raël.\

10. Quóniam propter te sustí	extit{nu}	extit{i} 	extit{op}	extbf{pró}brium: st\  opéruit confúsio fáci	extit{em} 	extbf{me}am.\

11. Extráneus factus sum 	extit{frá}	extit{tri}	extit{bus} 	extbf{me}is, st\  et peregrínus fíliis ma	extit{tris} 	extbf{me}æ.\

12. Quóniam zelus domus 	extit{tu}	extit{æ} 	extit{com}	extbf{é}dit me: st\  et oppróbria exprobrántium tibi cecidé	extit{runt} 	extbf{su}per me.\

13. Et opérui in jejúnio 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  et factum est in oppróbri	extit{um} 	extbf{mi}hi.\

14. Et pósui vestiméntum 	extit{me}	extit{um} 	extit{ci}	extbf{lí}cium: st\  et factus sum illis in 	extit{pa}	extbf{rá}bolam.\

15. Advérsum me loquebántur, qui se	extit{dé}	extit{bant} 	extit{in} 	extbf{por}ta: st\  et in me psallébant qui bibé	extit{bant} 	extbf{vi}num.\

16. Ego vero oratiónem me	extit{am} 	extit{ad} 	extit{te}, 	extbf{Dó}mine: st\  tempus benepláci	extit{ti}, 	extbf{De}us.\

17. In multitúdine misericórdiæ 	extit{tu}	extit{æ} 	extit{ex}	extbf{áu}di me, st\  in veritáte salú	extit{tis} 	extbf{tu}æ:\

18. Eripe me de luto, 	extit{ut} 	extit{non} 	extit{in}	extbf{fí}gar: st\  líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis 	extit{a}	extbf{quá}rum.\

19. Non me demérgat tempéstas aquæ, \dag\  neque absórbe	extit{at} 	extit{me} 	extit{pro}	extbf{fún}dum: st\  neque úrgeat super me púteus 	extit{os} 	extbf{su}um.\

20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspi	extit{ce} 	extbf{in} me.\

21. Et ne avértas fáciem tuam a 	extit{pú}	extit{e}	extit{ro} 	extbf{tu}o: st\  quóniam tríbulor, velóciter 	extit{ex}	extbf{áu}di me.\

22. Inténde ánimæ meæ, et 	extit{lí}	extit{be}	extit{ra} 	extbf{e}am: st\  propter inimícos meos é	extit{ri}	extbf{pe} me.\

23. Tu scis impropérium meum, et confu	extit{si}	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{me}am, st\  et reverénti	extit{am} 	extbf{me}am.\

24. In conspéctu tuo sunt omnes 	extit{qui} 	extit{trí}	extit{bu}	extbf{lant} me: st\  impropérium exspectávit cor meum, et 	extit{mi}	extbf{sé}riam.\

25. Et sustínui qui simul contristaré	extit{tur}, 	extit{et} 	extit{non} 	extbf{fu}it: st\  et qui consolarétur, et non 	extit{in}	extbf{vé}ni.\

26. Et dedérunt 	extit{in} 	extit{es}	extit{cam} 	extbf{me}am fel: st\  et in siti mea potavérunt me 	extit{a}	extbf{cé}to.\

27. Fiat mensa eórum coram 	extit{ip}	extit{sis} 	extit{in} 	extbf{lá}queum, st\  et in retributiónes, et 	extit{in} 	extbf{scán}dalum.\

28. Obscuréntur óculi e	extit{ó}	extit{rum} 	extit{ne} 	extbf{ví}deant: st\  et dorsum eórum semper 	extit{in}	extbf{cúr}va.\

29. Effúnde super e	extit{os} 	extit{i}	extit{ram} 	extbf{tu}am: st\  et furor iræ tuæ comprehén	extit{dat} 	extbf{e}os.\

30. Fiat habitátio e	extit{ó}	extit{rum} 	extit{de}	extbf{sér}ta: st\  et in tabernáculis eórum non sit qui 	extit{in}	extbf{há}bitet.\

31. Quóniam quem tu percussís	extit{ti}, 	extit{per}	extit{se}	extbf{cú}ti sunt: st\  et super dolórem vúlnerum meórum ad	extit{di}	extbf{dé}runt.\

32. Appóne iniquitátem super iniqui	extit{tá}	extit{tem} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et non intrent in justíti	extit{am} 	extbf{tu}am.\

33. Deleántur de 	extit{li}	extit{bro} 	extit{vi}	extbf{vén}tium: st\  et cum justis non 	extit{scri}	extbf{bán}tur.\

34. Ego sum 	extit{pau}	extit{per} 	extit{et} 	extbf{do}lens: st\  salus tua, Deus, 	extit{su}	extbf{scé}pit me.\

35. Laudábo nomen 	extit{De}	extit{i} 	extit{cum} 	extbf{cán}tico: st\  et magnificábo eum 	extit{in} 	extbf{lau}de:\

36. Et placébit Deo super ví	extit{tu}	extit{lum} 	extit{no}	extbf{vél}lum: st\  córnua producéntem 	extit{et} 	extbf{ún}gulas.\

37. Vídeant páupe	extit{res} 	extit{et} 	extit{læ}	extbf{tén}tur: st\  quǽrite Deum, et vivet áni	extit{ma} 	extbf{ves}tra.\

38. Quóniam exaudívit 	extit{páu}	extit{pe}	extit{res} 	extbf{Dó}minus: st\  et vinctos suos non 	extit{de}	extbf{spé}xit.\

39. Laudent illum 	extit{cæ}	extit{li} 	extit{et} 	extbf{ter}ra, st\  mare et ómnia reptília 	extit{in} 	extbf{e}is.\

40. Quóniam Deus salvam 	extit{fá}	extit{ci}	extit{et} 	extbf{Si}on: st\  et ædificabúntur civitá	extit{tes} 	extbf{Ju}da.\

41. Et inha	extit{bi}	extit{tá}	extit{bunt} 	extbf{i}bi, st\  et hereditáte acquí	extit{rent} 	extbf{e}am.\

42. Et semen servórum ejus pos	extit{si}	extit{dé}	extit{bit} 	extbf{e}am: st\  et qui díligunt nomen ejus, habitábunt 	extit{in} 	extbf{e}a.\

43. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
