% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{84-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Remisísti iniquitátem 	extit{ple}	extit{bis} 	extbf{tu}æ: st\  operuísti ómnia pec	extit{cá}	extit{ta} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

3. Mitigásti omnem 	extit{i}	extit{ram} 	extbf{tu}am: st\  avertísti ab ira indigna	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{tu}æ.\

4. Convérte nos, Deus, salu	extit{tá}	extit{ris} 	extbf{nos}ter: st\  et avérte iram 	extit{tu}	extit{am} 	extit{a} 	extbf{no}bis.\

5. Numquid in ætérnum ira	extit{scé}	extit{ris} 	extbf{no}bis? st\  aut exténdes iram tuam a generatióne in ge	extit{ne}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem?\

6. Deus, tu convérsus vi	extit{vi}	extit{fi}	extbf{cá}bis nos: st\  et plebs tua læ	extit{tá}	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{in} te.\

7. Osténde nobis, Dómine, misericór	extit{di}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  et salutáre 	extit{tu}	extit{um} 	extit{da} 	extbf{no}bis.\

8. Audiam quid loquátur in me Dó	extit{mi}	extit{nus} 	extbf{De}us: st\  quóniam loquétur pacem 	extit{in} 	extit{ple}	extit{bem} 	extbf{su}am.\

9. Et super 	extit{sanc}	extit{tos} 	extbf{su}os: st\  et in eos, qui con	extit{ver}	extit{tún}	extit{tur} 	extbf{ad} cor.\

10. Verúmtamen prope timéntes eum salutá	extit{re} 	extit{ip}	extbf{sí}us: st\  ut inhábitet glória 	extit{in} 	extit{ter}	extit{ra} 	extbf{nos}tra.\

11. Misericórdia, et véritas obvia	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{si}bi: st\  justítia, et 	extit{pax} 	extit{os}	extit{cu}	extbf{lá}tæ sunt.\

12. Véritas de 	extit{ter}	extit{ra} 	extbf{or}ta est: st\  et justítia de 	extit{cæ}	extit{lo} 	extit{pro}	extbf{spé}xit.\

13. Etenim Dóminus dabit be	extit{ni}	extit{gni}	extbf{tá}tem: st\  et terra nostra da	extit{bit} 	extit{fruc}	extit{tum} 	extbf{su}um.\

14. Justítia ante eum 	extit{am}	extit{bu}	extbf{lá}bit: st\  et ponet in vi	extit{a} 	extit{gres}	extit{sus} 	extbf{su}os.\

15. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
