% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{58-4-alt-Astar.tex}
    2. Eripe me de operántibus in	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem: st\  et de viris 	extit{sán}	extit{gui}	extit{num} 	extbf{sal}va me.\

3. Quia ecce cepérunt á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  irrué	extit{runt} 	extit{in} 	extit{me} 	extbf{for}tes.\

4. Neque iníquitas mea, neque peccátum 	extit{me}	extit{um}, 	extbf{Dó}mine: st\  sine iniquitáte cucúr	extit{ri}, 	extit{et} 	extit{di}	extbf{ré}xi.\

5. Exsúrge in occúrsum me	extit{um}, 	extit{et} 	extbf{vi}de: st\  et tu, Dómine, Deus virtú	extit{tum}, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{Is}raël.\

6. Inténde ad visitándas 	extit{om}	extit{nes} 	extbf{Gen}tes: st\  non misereáris ómnibus, qui operántur 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem.\

7. Converténtur ad vésperam: et famem patién	extit{tur} 	extit{ut} 	extbf{ca}nes: st\  et circuí	extit{bunt} 	extit{ci}	extit{vi}	extbf{tá}tem.\

8. Ecce loquéntur in ore suo, \dag\  et gládius in lábi	extit{is} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  quóni	extit{am} 	extit{quis} 	extit{au}	extbf{dí}vit?\

9. Et tu, Dómine, deri	extit{dé}	extit{bis} 	extbf{e}os: st\  ad níhilum dedú	extit{ces} 	extit{om}	extit{nes} 	extbf{Gen}tes.\

10. Fortitúdinem meam ad te custódiam, \dag\  quia, Deus, su	extit{scép}	extit{tor} 	extbf{me}us es: st\  Deus meus, misericórdia ejus 	extit{præ}	extit{vé}	extit{ni}	extbf{et} me.\

11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc	extit{cí}	extit{das} 	extbf{e}os: st\  nequándo obliviscántur 	extit{pó}	extit{pu}	extit{li} 	extbf{me}i.\

12. Dispérge illos in vir	extit{tú}	extit{te} 	extbf{tu}a: st\  et depóne eos, protéc	extit{tor} 	extit{me}	extit{us}, 	extbf{Dó}mine:\

13. Delíctum oris eórum, sermónem labió	extit{rum} 	extit{ip}	extbf{só}rum: st\  et comprehendántur in su	extit{pér}	extit{bi}	extit{a} 	extbf{su}a.\

14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum	extit{ma}	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  in ira consummatió	extit{nis}, 	extit{et} 	extit{non} 	extbf{e}runt.\

15. Et scient quia Deus dominá	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{Ja}cob: st\  et 	extit{fí}	extit{ni}	extit{um} 	extbf{ter}ræ.\

16. Converténtur ad vésperam: et famem patién	extit{tur} 	extit{ut} 	extbf{ca}nes, st\  et circuí	extit{bunt} 	extit{ci}	extit{vi}	extbf{tá}tem.\

17. Ipsi dispergéntur ad 	extit{man}	extit{du}	extbf{cán}dum: st\  si vero non fúerint saturáti, 	extit{et} 	extit{mur}	extit{mu}	extbf{rá}bunt.\

18. Ego autem cantábo fortitú	extit{di}	extit{nem} 	extbf{tu}am: st\  et exsultábo mane miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{am} 	extbf{tu}am.\

19. Quia factus es su	extit{scép}	extit{tor} 	extbf{me}us, st\  et refúgium meum, in die tribula	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{me}æ.\

20. Adjútor meus, tibi psallam, \dag\  quia, Deus, su	extit{scép}	extit{tor} 	extbf{me}us es: st\  Deus meus, miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{me}a.\

21. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
