% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{58-2-monasticum.gabc}
    2. Eripe me de operántibus iniqui	extbf{tá}tem: st\  et de viris sángui	extit{num} 	extbf{sal}	extbf{va} me.\

3. Quia ecce cepérunt ánimam 	extbf{me}am: st\  irruérunt in 	extit{me} 	extbf{for}tes.\

4. Neque iníquitas mea, neque peccátum meum, 	extbf{Dó}mine: st\  sine iniquitáte cucúrri, et 	extit{di}	extbf{ré}xi.\

5. Exsúrge in occúrsum meum, et 	extbf{vi}de: st\  et tu, Dómine, Deus virtútum, De	extit{us} 	extbf{Is}	extbf{ra}ël.\

6. Inténde ad visitándas omnes 	extbf{Gen}tes: st\  non misereáris ómnibus, qui operántur ini	extit{qui}	extbf{tá}tem.\

7. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut 	extbf{ca}nes: st\  et circuíbunt ci	extit{vi}	extbf{tá}tem.\

8. Ecce loquéntur in ore suo, \dag\  et gládius in lábiis e	extbf{ó}rum: st\  quóniam quis 	extit{au}	extbf{dí}vit?\

9. Et tu, Dómine, deridébis 	extbf{e}os: st\  ad níhilum dedúces om	extit{nes} 	extbf{Gen}tes.\

10. Fortitúdinem meam ad te custódiam, \dag\  quia, Deus, suscéptor 	extbf{me}us es: st\  Deus meus, misericórdia ejus prævé	extit{ni}	extbf{et} me.\

11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occídas 	extbf{e}os: st\  nequándo obliviscántur pópu	extit{li} 	extbf{me}i.\

12. Dispérge illos in virtúte 	extbf{tu}a: st\  et depóne eos, protéctor me	extit{us}, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne:\

13. Delíctum oris eórum, sermónem labiórum ip	extbf{só}rum: st\  et comprehendántur in supérbi	extit{a} 	extbf{su}a.\

14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consummati	extbf{ó}ne: st\  in ira consummatiónis, et 	extit{non} 	extbf{e}runt.\

15. Et scient quia Deus dominábitur 	extbf{Ja}cob: st\  et fíni	extit{um} 	extbf{ter}ræ.\

16. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut 	extbf{ca}nes, st\  et circuíbunt ci	extit{vi}	extbf{tá}tem.\

17. Ipsi dispergéntur ad mandu	extbf{cán}dum: st\  si vero non fúerint saturáti, et mur	extit{mu}	extbf{rá}bunt.\

18. Ego autem cantábo fortitúdinem 	extbf{tu}am: st\  et exsultábo mane misericórdi	extit{am} 	extbf{tu}am.\

19. Quia factus es suscéptor 	extbf{me}us, st\  et refúgium meum, in die tribulatió	extit{nis} 	extbf{me}æ.\

20. Adjútor meus, tibi psallam, \dag\  quia, Deus, suscéptor 	extbf{me}us es: st\  Deus meus, misericórdi	extit{a} 	extbf{me}a.\

21. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
