% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{105-6-alt.gabc}
    2. Quis loquétur poténti	extit{as} 	extbf{Dó}mini, st\  audítas fáciet omnes 	extit{lau}	extit{des} 	extbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custódiunt 	extit{ju}	extbf{dí}cium, st\  et fáciunt justítiam in 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{tém}pore.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópu	extit{li} 	extbf{tu}i: st\  vísita nos in salu	extit{tá}	extit{ri} 	extbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gen	extit{tis} 	extbf{tu}æ: st\  ut laudéris cum heredi	extit{tá}	extit{te} 	extbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum pátri	extit{bus} 	extbf{nos}tris: st\  injúste égimus, iniqui	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{fé}cimus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabíli	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  non fuérunt mémores multitúdinis misericór	extit{di}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascendéntes 	extit{in} 	extbf{ma}re, st\  	extit{Ma}	extit{re} 	extbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos propter no	extit{men} 	extbf{su}um: st\  ut notam fáceret potén	extit{ti}	extit{am} 	extbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, et ex	extit{sic}	extbf{cá}tum est, st\  et dedúxit eos in abýssis sicut 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de manu o	extit{di}	extbf{én}tium: st\  et redémit eos de manu 	extit{in}	extit{i}	extbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tribulán	extit{tes} 	extbf{e}os: st\  unus ex eis 	extit{non} 	extit{re}	extbf{mán}sit.\

13. Et credidérunt ver	extit{bis} 	extbf{e}jus: st\  et laudavérunt 	extit{lau}	extit{dem} 	extbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt ópe	extit{rum} 	extbf{e}jus: st\  et non sustinuérunt consí	extit{li}	extit{um} 	extbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscéntiam in 	extit{de}	extbf{sér}to: st\  et tentavérunt Deum in 	extit{in}	extit{a}	extbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petitiónem 	extit{ip}	extbf{só}rum: st\  et misit saturitátem in áni	extit{mas} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Móysen 	extit{in} 	extbf{cas}tris: st\  Aaron, 	extit{sanc}	extit{tum} 	extbf{Dó}mini.\

18. Apérta est terra, et deglutí	extit{vit} 	extbf{Da}than: st\  et opéruit super congregati	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{Ab}iron.\

19. Et exársit ignis in synagóga 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  flamma combússit 	extit{pec}	extit{ca}	extbf{tó}res.\

20. Et fecérunt vítulum 	extit{in} 	extbf{Ho}reb: st\  et adora	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{scúlp}tile.\

21. Et mutavérunt glóri	extit{am} 	extbf{su}am st\  in similitúdinem vítuli come	extit{dén}	extit{tis} 	extbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui salvá	extit{vit} 	extbf{e}os, st\  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in 	extit{Ma}	extit{ri} 	extbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dispérde	extit{ret} 	extbf{e}os: st\  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dispérde	extit{ret} 	extbf{e}os: st\  et pro níhilo habuérunt terram de	extit{si}	extit{de}	extbf{rá}bilem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernácu	extit{lis} 	extbf{su}is: st\  non exaudiérunt 	extit{vo}	extit{cem} 	extbf{Dó}mini.\

26. Et elevávit manum suam su	extit{per} 	extbf{e}os: st\  ut prostérneret eos 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum in na	extit{ti}	extbf{ó}nibus: st\  et dispérgeret eos in 	extit{re}	extit{gi}	extbf{ó}nibus.\

28. Et initiáti sunt 	extit{Be}	extbf{él}phegor: st\  et comedérunt sacrifícia 	extit{mor}	extit{tu}	extbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventióni	extit{bus} 	extbf{su}is: st\  et multiplicáta est in e	extit{is} 	extit{ru}	extbf{í}na.\

30. Et stetit Phínees, et 	extit{pla}	extbf{cá}vit: st\  et cessá	extit{vit} 	extit{quas}	extbf{sá}tio.\

31. Et reputátum est ei in 	extit{jus}	extbf{tí}tiam: st\  in generatiónem et generatiónem usque in 	extit{sem}	extit{pi}	extbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas contradic	extit{ti}	extbf{ó}nis: st\  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spí	extit{ri}	extit{tum} 	extbf{e}jus.\

33. Et distínxit in lábi	extit{is} 	extbf{su}is: st\  non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dó	extit{mi}	extit{nus} 	extbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et factum est il	extit{lis} 	extit{in} 	extbf{scán}dalum.\

35. Et immolavérunt fíli	extit{os} 	extbf{su}os, st\  et fílias su	extit{as} 	extit{dæ}	extbf{mó}niis.\

36. Et effudérunt sánguinem in	extit{no}	extbf{cén}tem: st\  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptí	extit{li}	extit{bus} 	extbf{Chá}naan.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et fornicáti sunt in adinventió	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in pópu	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et abominátus est heredi	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{su}am.\

39. Et trádidit eos in ma	extit{nus} 	extbf{Gén}tium: st\  et domináti sunt eórum qui o	extit{dé}	extit{runt} 	extbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  sæpe libe	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in consíli	extit{o} 	extbf{su}o: st\  et humiliáti sunt in iniquitá	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

42. Et vidit, cum tribu	extit{la}	extbf{rén}tur: st\  et audívit oratió	extit{nem} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit testamén	extit{ti} 	extbf{su}i: st\  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericór	extit{di}	extit{æ} 	extbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in mise	extit{ri}	extbf{cór}dias st\  in conspéctu ómnium qui cé	extit{pe}	extit{rant} 	extbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómine, De	extit{us} 	extbf{nos}ter: st\  et cóngrega nos de 	extit{na}	extit{ti}	extbf{ó}nibus:\

46. Ut confiteámur nómini sanc	extit{to} 	extbf{tu}o: st\  et gloriémur in 	extit{lau}	extit{de} 	extbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum: st\  et dicet omnis pópulus: 	extit{Fi}	extit{at}, 	extbf{fi}at.\

48. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

49. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
