% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{117-4-antiquo-alt-Astar.gabc}
    2. Dicat nunc Israël quón	extit{i}	extit{am} 	extbf{bo}nus: st\  quóniam in sǽculum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

3. Dicat nunc 	extit{do}	extit{mus} 	extbf{A}aron: st\  quóniam in sǽculum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

4. Dicant nunc qui 	extit{ti}	extit{ment} 	extbf{Dó}minum: st\  quóniam in sǽculum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

5. De tribulatióne invo	extit{cá}	extit{vi} 	extbf{Dó}minum: st\  et exaudívit me in lati	extit{tú}	extit{di}	extit{ne} 	extbf{Dó}minus.\

6. Dóminus mi	extit{hi} 	extit{ad}	extbf{jú}tor: st\  non timébo quid fáci	extit{at} 	extit{mi}	extit{hi} 	extbf{ho}mo.\

7. Dóminus mi	extit{hi} 	extit{ad}	extbf{jú}tor: st\  et ego despíciam in	extit{i}	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{me}os.\

8. Bonum est confíde	extit{re} 	extit{in} 	extbf{Dó}mino: st\  quam confí	extit{de}	extit{re} 	extit{in} 	extbf{hó}mine.\

9. Bonum est sperá	extit{re} 	extit{in} 	extbf{Dó}mino: st\  quam sperá	extit{re} 	extit{in} 	extit{prin}	extbf{cí}pibus.\

10. Omnes Gentes cir	extit{cu}	extit{i}	extbf{é}runt me: st\  et in nómine Dómini quia ul	extit{tus} 	extit{sum} 	extit{in} 	extbf{e}os.\

11. Circumdántes cir	extit{cum}	extit{de}	extbf{dé}runt me: st\  et in nómine Dómini quia ul	extit{tus} 	extit{sum} 	extit{in} 	extbf{e}os.\

12. Circumdedérunt me sicut apes, \dag\  et exarsérunt sicut i	extit{gnis} 	extit{in} 	extbf{spi}nis: st\  et in nómine Dómini quia ul	extit{tus} 	extit{sum} 	extit{in} 	extbf{e}os.\

13. Impúlsus evérsus 	extit{sum} 	extit{ut} 	extbf{cá}derem: st\  et Dó	extit{mi}	extit{nus} 	extit{su}	extbf{scé}pit me.\

14. Fortitúdo mea, et laus 	extit{me}	extit{a} 	extbf{Dó}minus: st\  et factus est mi	extit{hi} 	extit{in} 	extit{sa}	extbf{lú}tem.\

15. Vox exsultatiónis, 	extit{et} 	extit{sa}	extbf{lú}tis: st\  in taberná	extit{cu}	extit{lis} 	extit{jus}	extbf{tó}rum.\

16. Déxtera Dómini fecit virtútem: \dag\  déxtera Dómini 	extit{ex}	extit{al}	extbf{tá}vit me, st\  déxtera Dómini 	extit{fe}	extit{cit} 	extit{vir}	extbf{tú}tem.\

17. Non móri	extit{ar}, 	extit{sed} 	extbf{vi}vam: st\  et narrábo 	extit{ó}	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{Dó}mini.\

18. Castígans castigá	extit{vit} 	extit{me} 	extbf{Dó}minus: st\  et morti 	extit{non} 	extit{trá}	extit{di}	extbf{dit} me.\

19. Aperíte mihi portas justítiæ, \dag\  ingréssus in eas confi	extit{té}	extit{bor} 	extbf{Dó}mino: st\  hæc porta Dómini, justi in	extit{trá}	extit{bunt} 	extit{in} 	extbf{e}am.\

20. Confitébor tibi quóniam 	extit{ex}	extit{au}	extbf{dís}ti me: st\  et factus es mi	extit{hi} 	extit{in} 	extit{sa}	extbf{lú}tem.\

21. Lápidem, quem reprobavérunt æ	extit{di}	extit{fi}	extbf{cán}tes: st\  hic factus est 	extit{in} 	extit{ca}	extit{put} 	extbf{án}guli.\

22. A Dómino fac	extit{tum} 	extit{est} 	extbf{is}tud: st\  et est mirábile in 	extit{ó}	extit{cu}	extit{lis} 	extbf{nos}tris.\

23. Hæc est dies, quam 	extit{fe}	extit{cit} 	extbf{Dó}minus: st\  exsultémus et læ	extit{té}	extit{mur} 	extit{in} 	extbf{e}a.\

24. O Dómine, salvum me fac, \dag\  o Dómine bene 	extit{pro}	extit{spe}	extbf{rá}re: st\  benedíctus qui venit in 	extit{nó}	extit{mi}	extit{ne} 	extbf{Dó}mini.\

25. Benedíximus vobis de 	extit{do}	extit{mo} 	extbf{Dó}mini: st\  Deus Dóminus, et 	extit{il}	extit{lú}	extit{xit} 	extbf{no}bis.\

26. Constitúite diem solémnem 	extit{in} 	extit{con}	extbf{dén}sis, st\  usque ad 	extit{cor}	extit{nu} 	extit{al}	extbf{tá}ris.\

27. Deus meus es tu, et confi	extit{té}	extit{bor} 	extbf{ti}bi: st\  Deus meus es tu, 	extit{et} 	extit{ex}	extit{al}	extbf{tá}bo te.\

28. Confitébor tibi quóniam 	extit{ex}	extit{au}	extbf{dís}ti me: st\  et factus es mi	extit{hi} 	extit{in} 	extit{sa}	extbf{lú}tem.\

29. Confitémini Dómino quón	extit{i}	extit{am} 	extbf{bo}nus: st\  quóniam in sǽculum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

30. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

31. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
