% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{43-7c.gabc}
    2. Opus, quod operátus es in di	extbf{é}bus e	extbf{ó}rum, st\  et in di	extbf{é}bus an	extbf{tí}quis.\

3. Manus tua gentes dispérdidit, et plan	extbf{tás}ti 	extbf{e}os: st\  afflixísti pópulos, et expu	extbf{lís}ti 	extbf{e}os.\

4. Nec enim in gládio suo posse	extbf{dé}runt 	extbf{ter}ram, st\  et bráchium eórum non sal	extbf{vá}vit 	extbf{e}os:\

5. Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio 	extbf{vul}tus 	extbf{tu}i, st\  quóniam complacu	extbf{ís}ti in 	extbf{e}is.\

6. Tu es ipse Rex meus et 	extbf{De}us 	extbf{me}us: st\  qui mandas sa	extbf{lú}tes 	extbf{Ja}cob.\

7. In te inimícos nostros venti	extbf{lá}bimus 	extbf{cor}nu: st\  et in nómine tuo spernémus insur	extbf{gén}tes in 	extbf{no}bis.\

8. Non enim in arcu 	extbf{me}o spe	extbf{rá}bo: st\  et gládius meus 	extbf{non} sal	extbf{vá}bit me.\

9. Salvásti enim nos de affli	extbf{gén}ti	extbf{bus} nos: st\  et odiéntes nos 	extbf{con}fu	extbf{dís}ti.\

10. In Deo laudábimur 	extbf{to}ta 	extbf{di}e: st\  et in nómine tuo confitébi	extbf{mur} in 	extbf{sǽ}culum.\

11. Nunc autem repulísti et 	extbf{con}fu	extbf{dís}ti nos: st\  et non egrediéris, Deus, in vir	extbf{tú}tibus 	extbf{nos}tris.\

12. Avertísti nos retrórsum post ini	extbf{mí}cos 	extbf{nos}tros: st\  et qui odérunt nos, diripi	extbf{é}bant 	extbf{si}bi.\

13. Dedísti nos tamquam 	extbf{o}ves es	extbf{cá}rum: st\  et in Géntibus 	extbf{di}sper	extbf{sís}ti nos.\

14. Vendidísti pópulum tuum 	extbf{si}ne 	extbf{pré}tio: st\  et non fuit multitúdo in commutatióni	extbf{bus} e	extbf{ó}rum.\

15. Posuísti nos oppróbrium vi	extbf{cí}nis 	extbf{nos}tris, st\  subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir	extbf{cú}itu 	extbf{nos}tro.\

16. Posuísti nos in simili	extbf{tú}dinem 	extbf{Gén}tibus: st\  commotiónem cápi	extbf{tis} in 	extbf{pó}pulis.\

17. Tota die verecúndia mea 	extbf{con}tra 	extbf{me} est, st\  et confúsio faciéi meæ coo	extbf{pé}ru	extbf{it} me.\

18. A voce exprobrántis, et 	extbf{ob}lo	extbf{quén}tis: st\  a fácie inimíci, et 	extbf{per}se	extbf{quén}tis.\

19. Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob	extbf{lí}ti 	extbf{su}mus te: st\  et iníque non égimus in testa	extbf{mén}to 	extbf{tu}o.\

20. Et non recéssit 	extbf{re}tro cor 	extbf{nos}trum: st\  et declinásti sémitas nostras a 	extbf{vi}a 	extbf{tu}a:\

21. Quóniam humiliásti nos in loco af	extbf{flic}ti	extbf{ó}nis, st\  et coopéruit nos 	extbf{um}bra 	extbf{mor}tis.\

22. Si oblíti sumus nomen 	extbf{De}i 	extbf{nos}tri, st\  et si expándimus manus nostras ad deum 	extbf{a}li	extbf{é}num:\

23. Nonne Deus re	extbf{quí}ret 	extbf{is}ta? st\  ipse enim novit abs	extbf{cón}dita 	extbf{cor}dis.\

24. Quóniam propter te mortificámur 	extbf{to}ta 	extbf{di}e: st\  æstimáti sumus sicut oves oc	extbf{ci}si	extbf{ó}nis.\

25. Exsúrge, quare ob	extbf{dór}mis, 	extbf{Dó}mine? st\  exsúrge, et ne re	extbf{pél}las in 	extbf{fi}nem.\

26. Quare fáciem 	extbf{tu}am a	extbf{vér}tis, st\  oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulati	extbf{ó}nis 	extbf{nos}træ?\

27. Quóniam humiliáta est in púlvere 	extbf{á}nima 	extbf{nos}tra: st\  conglutinátus est in terra 	extbf{ven}ter 	extbf{nos}ter.\

28. Exsúrge, Dómine, 	extbf{ád}ju	extbf{va} nos: st\  et rédime nos propter 	extbf{no}men 	extbf{tu}um.\

29. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

30. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
