% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{91-4E.gabc}
    2. Ad annuntiándum mane misericór	extit{di}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  et veritátem 	extit{tu}	extit{am} 	extit{per} 	extbf{noc}tem.\

3. In decachór	extit{do}, 	extit{psal}	extbf{té}rio: st\  cum cán	extit{ti}	extit{co}, 	extit{in} 	extbf{cí}	extbf{tha}ra.\

4. Quia delectásti me, Dómine, in fac	extit{tú}	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  et in opéribus mánuum tuá	extit{rum} 	extit{ex}	extit{sul}	extbf{tá}bo.\

5. Quam magnificáta sunt ópera 	extit{tu}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine! st\  nimis profúndæ factæ sunt cogita	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}æ.\

6. Vir insípiens 	extit{non} 	extit{co}	extbf{gnó}scet: st\  et stultus non 	extit{in}	extit{tél}	extit{li}	extbf{get} hæc.\

7. Cum exórti fúerint peccatóres 	extit{sic}	extit{ut} 	extbf{fe}num: st\  et apparúerint omnes, qui operántur 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem.\

8. Ut intéreant in sǽ	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi: st\  tu autem Altíssimus in 	extit{æ}	extit{tér}	extit{num}, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne.\

9. Quóniam ecce inimíci tui, Dómine, \dag\  quóniam ecce inimíci tu	extit{i} 	extit{per}	extbf{í}bunt: st\  et dispergéntur omnes, qui operántur 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem.\

10. Et exaltábitur sicut unicórnis 	extit{cor}	extit{nu} 	extbf{me}um: st\  et senéctus mea in miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{ú}	extbf{be}ri.\

11. Et despéxit óculus meus ini	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{me}os: st\  et in insurgéntibus in me malignántibus áudi	extit{et} 	extit{au}	extit{ris} 	extbf{me}a.\

12. Justus, ut pal	extit{ma} 	extit{flo}	extbf{ré}bit: st\  sicut cedrus Líbani 	extit{mul}	extit{ti}	extit{pli}	extbf{cá}	extbf{bi}tur.\

13. Plantáti in 	extit{do}	extit{mo} 	extbf{Dó}mini, st\  in átriis domus Dei 	extit{nos}	extit{tri} 	extit{flo}	extbf{ré}bunt.\

14. Adhuc multiplicabúntur in se	extit{néc}	extit{ta} 	extbf{ú}beri: st\  et bene patiéntes e	extit{runt}, 	extit{ut} 	extit{an}	extbf{nún}	extbf{ti}ent:\

15. Quóniam rectus Dóminus, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{nos}ter: st\  et non est iní	extit{qui}	extit{tas} 	extit{in} 	extbf{e}o.\

16. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
