% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{82-5.gabc}
    2. Quóniam ecce inimíci tui sonu	extbf{é}runt: st\  et qui odérunt te extu	extbf{lé}runt 	extbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum malignavérunt con	extbf{sí}lium: st\  et cogitavérunt advérsus 	extbf{sanc}tos 	extbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos de 	extbf{gen}te: st\  et non memorétur nomen 	extbf{Is}raël 	extbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt una	extbf{ní}miter: st\  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Is	extbf{ma}he	extbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, et 	extbf{A}malec: st\  alienígenæ cum habi	extbf{tán}tibus 	extbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur venit cum 	extbf{il}lis: st\  facti sunt in adjutórium 	extbf{fí}li	extbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádian, et 	extbf{Sí}saræ: st\  sicut Jabin in tor	extbf{rén}te 	extbf{Cis}son.\

9. Disperiérunt in 	extbf{En}dor: st\  facti sunt ut 	extbf{ster}cus 	extbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut Oreb, 	extbf{et} Zeb, st\  et Zébe	extbf{e}, et 	extbf{Sál}mana:\

11. Omnes príncipes e	extbf{ó}rum: st\  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu	extbf{á}rium 	extbf{De}i.\

12. Deus meus, pone illos ut 	extbf{ro}tam: st\  et sicut stípulam ante 	extbf{fá}ciem 	extbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui combúrit 	extbf{sil}vam: st\  et sicut flamma com	extbf{bú}rens 	extbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempestáte 	extbf{tu}a: st\  et in ira tua tur	extbf{bá}bis 	extbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum igno	extbf{mí}nia: st\  et quærent nomen 	extbf{tu}um, 	extbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽculum 	extbf{sǽ}culi: st\  et confun	extbf{dán}tur, et 	extbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen tibi 	extbf{Dó}minus: st\  tu solus Altíssimus in 	extbf{om}ni 	extbf{ter}ra.\

18. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
