% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{43-4-alt-A.gabc}
    2. Opus, quod operátus es in dié	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum, st\  et in di	extit{é}	extit{bus} 	extit{an}	extbf{tí}quis.\

3. Manus tua gentes dispérdidit, et plan	extit{tás}	extit{ti} 	extbf{e}os: st\  afflixísti pópulos, et ex	extit{pu}	extit{lís}	extit{ti} 	extbf{e}os.\

4. Nec enim in gládio suo posse	extit{dé}	extit{runt} 	extbf{ter}ram, st\  et bráchium eórum non 	extit{sal}	extit{vá}	extit{vit} 	extbf{e}os:\

5. Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio 	extit{vul}	extit{tus} 	extbf{tu}i, st\  quóniam complacu	extit{ís}	extit{ti} 	extit{in} 	extbf{e}is.\

6. Tu es ipse Rex meus et 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us: st\  qui mandas 	extit{sa}	extit{lú}	extit{tes} 	extbf{Ja}cob.\

7. In te inimícos nostros ventilá	extit{bi}	extit{mus} 	extbf{cor}nu: st\  et in nómine tuo spernémus insur	extit{gén}	extit{tes} 	extit{in} 	extbf{no}bis.\

8. Non enim in arcu me	extit{o} 	extit{spe}	extbf{rá}bo: st\  et gládius me	extit{us} 	extit{non} 	extit{sal}	extbf{vá}bit me.\

9. Salvásti enim nos de affli	extit{gén}	extit{ti}	extbf{bus} nos: st\  et odiéntes 	extit{nos} 	extit{con}	extit{fu}	extbf{dís}ti.\

10. In Deo laudábimur 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e: st\  et in nómine tuo confité	extit{bi}	extit{mur} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum.\

11. Nunc autem repulísti et 	extit{con}	extit{fu}	extbf{dís}ti nos: st\  et non egrediéris, Deus, in vir	extit{tú}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{nos}tris.\

12. Avertísti nos retrórsum post ini	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{nos}tros: st\  et qui odérunt nos, diri	extit{pi}	extit{é}	extit{bant} 	extbf{si}bi.\

13. Dedísti nos tamquam o	extit{ves} 	extit{es}	extbf{cá}rum: st\  et in Génti	extit{bus} 	extit{di}	extit{sper}	extbf{sís}ti nos.\

14. Vendidísti pópulum tuum 	extit{si}	extit{ne} 	extbf{pré}tio: st\  et non fuit multitúdo in commutatió	extit{ni}	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

15. Posuísti nos oppróbrium vi	extit{cí}	extit{nis} 	extbf{nos}tris, st\  subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir	extit{cú}	extit{i}	extit{tu} 	extbf{nos}tro.\

16. Posuísti nos in similitú	extit{di}	extit{nem} 	extbf{Gén}tibus: st\  commotiónem cá	extit{pi}	extit{tis} 	extit{in} 	extbf{pó}pulis.\

17. Tota die verecúndia mea 	extit{con}	extit{tra} 	extbf{me} est, st\  et confúsio faciéi meæ co	extit{o}	extit{pé}	extit{ru}	extbf{it} me.\

18. A voce exprobrántis, et 	extit{ob}	extit{lo}	extbf{quén}tis: st\  a fácie inimíci, 	extit{et} 	extit{per}	extit{se}	extbf{quén}tis.\

19. Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob	extit{lí}	extit{ti} 	extbf{su}mus te: st\  et iníque non égimus in tes	extit{ta}	extit{mén}	extit{to} 	extbf{tu}o.\

20. Et non recéssit re	extit{tro} 	extit{cor} 	extbf{nos}trum: st\  et declinásti sémitas nostras 	extit{a} 	extit{vi}	extit{a} 	extbf{tu}a:\

21. Quóniam humiliásti nos in loco af	extit{flic}	extit{ti}	extbf{ó}nis, st\  et coopéruit 	extit{nos} 	extit{um}	extit{bra} 	extbf{mor}tis.\

22. Si oblíti sumus nomen 	extit{De}	extit{i} 	extbf{nos}tri, st\  et si expándimus manus nostras ad de	extit{um} 	extit{a}	extit{li}	extbf{é}num:\

23. Nonne Deus re	extit{quí}	extit{ret} 	extbf{is}ta? st\  ipse enim novit abs	extit{cón}	extit{di}	extit{ta} 	extbf{cor}dis.\

24. Quóniam propter te mortificámur 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e: st\  æstimáti sumus sicut oves 	extit{oc}	extit{ci}	extit{si}	extbf{ó}nis.\

25. Exsúrge, quare ob	extit{dór}	extit{mis}, 	extbf{Dó}mine? st\  exsúrge, et ne re	extit{pél}	extit{las} 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

26. Quare fáciem tu	extit{am} 	extit{a}	extbf{vér}tis, st\  oblivísceris inópiæ nostræ, et tribula	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{nos}træ?\

27. Quóniam humiliáta est in púlvere á	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{nos}tra: st\  conglutinátus est in ter	extit{ra} 	extit{ven}	extit{ter} 	extbf{nos}ter.\

28. Exsúrge, Dómine, 	extit{ád}	extit{ju}	extbf{va} nos: st\  et rédime nos prop	extit{ter} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um.\

29. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

30. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
