% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{49-per.gabc}
    2. A solis ortu us	extit{que} 	extit{ad} 	extit{oc}	extbf{cá}sum: st\  ex Sion spécies decó	extit{ris} 	extbf{e}jus.\

3. Deus ma	extit{ni}	extit{fés}	extit{te} 	extbf{vé}niet: st\  Deus noster et non 	extit{si}	extbf{lé}bit.\

4. Ignis in conspéctu e	extit{jus} 	extit{ex}	extit{ar}	extbf{dé}scet: st\  et in circúitu ejus tempés	extit{tas} 	extbf{vá}lida.\

5. Advocábit 	extit{cæ}	extit{lum} 	extit{de}	extbf{súr}sum: st\  et terram discérnere pópu	extit{lum} 	extbf{su}um.\

6. Congregáte il	extit{li} 	extit{sanc}	extit{tos} 	extbf{e}jus: st\  qui órdinant testaméntum ejus super sa	extit{cri}	extbf{fí}cia.\

7. Et annuntiábunt cæli jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{e}jus: st\  quóniam De	extit{us} 	extbf{ju}dex est.\

8. Audi, pópulus meus, et loquar: \dag\  Israël, et testi	extit{fi}	extit{cá}	extit{bor} 	extbf{ti}bi: st\  Deus, Deus tu	extit{us} 	extbf{e}go sum.\

9. Non in sacrifíciis tu	extit{is} 	extit{ár}	extit{gu}	extbf{am} te: st\  holocáusta autem tua in conspéctu meo 	extit{sunt} 	extbf{sem}per.\

10. Non accípiam de do	extit{mo} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{ví}tulos: st\  neque de grégibus tu	extit{is} 	extbf{hir}cos.\

11. Quóniam meæ sunt omnes 	extit{fe}	extit{ræ} 	extit{sil}	extbf{vá}rum: st\  juménta in móntibus 	extit{et} 	extbf{bo}ves.\

12. Cognóvi ómnia vola	extit{tí}	extit{li}	extit{a} 	extbf{cæ}li: st\  et pulchritúdo a	extit{gri} 	extbf{me}cum est.\

13. Si esuríero, 	extit{non} 	extit{di}	extit{cam} 	extbf{ti}bi: st\  meus est enim orbis terræ, et plenitú	extit{do} 	extbf{e}jus.\

14. Numquid manducábo 	extit{car}	extit{nes} 	extit{tau}	extbf{ró}rum? st\  aut sánguinem hircórum 	extit{po}	extbf{tá}bo?\

15. Immola Deo sacri	extit{fí}	extit{ci}	extit{um} 	extbf{lau}dis: st\  et redde Altíssimo vo	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

16. Et ínvoca me in die tri	extit{bu}	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}nis: st\  éruam te, et honori	extit{fi}	extbf{cá}bis me.\

17. Peccatóri au	extit{tem} 	extit{di}	extit{xit} 	extbf{De}us: st\  Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per 	extit{os} 	extbf{tu}um?\

18. Tu vero odís	extit{ti} 	extit{di}	extit{sci}	extbf{plí}nam: st\  et projecísti sermónes meos 	extit{re}	extbf{trór}sum:\

19. Si vidébas furem, cur	extit{ré}	extit{bas} 	extit{cum} 	extbf{e}o: st\  et cum adúlteris portiónem tuam 	extit{po}	extbf{né}bas.\

20. Os tuum abun	extit{dá}	extit{vit} 	extit{ma}	extbf{lí}tia: st\  et lingua tua concinná	extit{bat} 	extbf{do}los.\

21. Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris, \dag\  et advérsus fílium matris tuæ 	extit{po}	extit{né}	extit{bas} 	extbf{scán}dalum: st\  hæc fecísti, 	extit{et} 	extbf{tá}cui.\

22. Existimásti, iníque, quod e	extit{ro} 	extit{tu}	extit{i} 	extbf{sí}milis: st\  árguam te, et státuam contra fáci	extit{em} 	extbf{tu}am.\

23. Intellígite hæc, qui oblivi	extit{scí}	extit{mi}	extit{ni} 	extbf{De}um: st\  nequándo rápiat, et non sit qui 	extit{e}	extbf{rí}piat.\

24. Sacrifícium laudis ho	extit{no}	extit{ri}	extit{fi}	extbf{cá}bit me: st\  et illic iter, quo osténdam illi salutá	extit{re} 	extbf{De}i.\

25. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
