% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{65-4-alt-d.gabc}
    2. Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera 	extit{tu}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine! st\  in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi in	extit{i}	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{tu}i.\

3. Omnis terra adóret te, et 	extit{psal}	extit{lat} 	extbf{ti}bi: st\  psalmum dicat 	extit{nó}	extit{mi}	extit{ni} 	extbf{tu}o.\

4. Veníte, et vidéte ó	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{De}i: st\  terríbilis in consíliis super 	extit{fí}	extit{li}	extit{os} 	extbf{hó}minum.\

5. Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans	extit{í}	extit{bunt} 	extbf{pe}de: st\  ibi lætá	extit{bi}	extit{mur} 	extit{in} 	extbf{ip}so.\

6. Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gen	extit{tes} 	extit{re}	extbf{spí}ciunt: st\  qui exásperant non exalténtur 	extit{in} 	extit{se}	extit{met}	extbf{íp}sis.\

7. Benedícite, Gentes, 	extit{De}	extit{um} 	extbf{nos}trum: st\  et audítam fácite vo	extit{cem} 	extit{lau}	extit{dis} 	extbf{e}jus,\

8. Qui pósuit ánimam me	extit{am} 	extit{ad} 	extbf{vi}tam: st\  et non dedit in commotió	extit{nem} 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{me}os.\

9. Quóniam probás	extit{ti} 	extit{nos}, 	extbf{De}us: st\  igne nos examinásti, sicut exami	extit{ná}	extit{tur} 	extit{ar}	extbf{gén}tum.\

10. Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in 	extit{dor}	extit{so} 	extbf{nos}tro: st\  imposuísti hómines super 	extit{cá}	extit{pi}	extit{ta} 	extbf{nos}tra.\

11. Transívimus per i	extit{gnem} 	extit{et} 	extbf{a}quam: st\  et eduxísti nos 	extit{in} 	extit{re}	extit{fri}	extbf{gé}rium.\

12. Introíbo in domum tuam in 	extit{ho}	extit{lo}	extbf{cáus}tis: st\  reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt 	extit{lá}	extit{bi}	extit{a} 	extbf{me}a.\

13. Et locútum 	extit{est} 	extit{os} 	extbf{me}um, st\  in tribula	extit{ti}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{me}a.\

14. Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incén	extit{so} 	extit{a}	extbf{rí}etum: st\  ófferam tibi 	extit{bo}	extit{ves} 	extit{cum} 	extbf{hir}cis.\

15. Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti	extit{mé}	extit{tis} 	extbf{De}um: st\  quanta fecit 	extit{á}	extit{ni}	extit{mæ} 	extbf{me}æ.\

16. Ad ipsum ore me	extit{o} 	extit{cla}	extbf{má}vi, st\  et exaltávi 	extit{sub} 	extit{lin}	extit{gua} 	extbf{me}a.\

17. Iniquitátem si aspéxi in 	extit{cor}	extit{de} 	extbf{me}o, st\  non ex	extit{áu}	extit{di}	extit{et} 	extbf{Dó}minus.\

18. Proptérea exau	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{De}us, st\  et atténdit voci depreca	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{me}æ.\

19. Bene	extit{díc}	extit{tus} 	extbf{De}us, st\  qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdi	extit{am} 	extit{su}	extit{am} 	extbf{a} me.\

20. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
