% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{30-per.gabc}
    2. Inclína ad 	extit{me} 	extit{au}	extit{rem} 	extbf{tu}am, st\  accélera ut é	extit{ru}	extbf{as} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in 	extit{do}	extit{mum} 	extit{re}	extbf{fú}gii: st\  ut salvum 	extit{me} 	extbf{fá}cias.\

4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgi	extit{um} 	extit{me}	extit{um} 	extbf{es} tu: st\  et propter nomen tuum dedúces me, et enú	extit{tri}	extbf{es} me.\

5. Edúces me de láqueo hoc, quem abs	extit{con}	extit{dé}	extit{runt} 	extbf{mi}hi: st\  quóniam tu es protéc	extit{tor} 	extbf{me}us.\

6. In manus tuas comméndo 	extit{spí}	extit{ri}	extit{tum} 	extbf{me}um: st\  redemísti me, Dómine, Deus ve	extit{ri}	extbf{tá}tis.\

7. Odísti observán	extit{tes} 	extit{va}	extit{ni}	extbf{tá}tes, st\  su	extit{per}	extbf{vá}cue.\

8. Ego autem in Dó	extit{mi}	extit{no} 	extit{spe}	extbf{rá}vi: st\  exsultábo, et lætábor in misericórdi	extit{a} 	extbf{tu}a.\

9. Quóniam respexísti humi	extit{li}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{me}am, st\  salvásti de necessitátibus áni	extit{mam} 	extbf{me}am.\

10. Nec conclusísti me in máni	extit{bus} 	extit{in}	extit{i}	extbf{mí}ci: st\  statuísti in loco spatióso pe	extit{des} 	extbf{me}os.\

11. Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor: \dag\  conturbátus est in ira 	extit{ó}	extit{cu}	extit{lus} 	extbf{me}us, st\  ánima mea, et ven	extit{ter} 	extbf{me}us:\

12. Quóniam defécit in doló	extit{re} 	extit{vi}	extit{ta} 	extbf{me}a: st\  et anni mei in 	extit{ge}	extbf{mí}tibus.\

13. Infirmáta est in paupertá	extit{te} 	extit{vir}	extit{tus} 	extbf{me}a: st\  et ossa mea con	extit{tur}	extbf{bá}ta sunt.\

14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicí	extit{nis} 	extit{me}	extit{is} 	extbf{val}de: st\  et timor no	extit{tis} 	extbf{me}is.\

15. Qui vidébant me, foras 	extit{fu}	extit{gé}	extit{runt} 	extbf{a} me: st\  oblivióni datus sum, tamquam mórtuus 	extit{a} 	extbf{cor}de.\

16. Factus sum 	extit{tam}	extit{quam} 	extit{vas} 	extbf{pér}ditum: st\  quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in 	extit{cir}	extbf{cú}itu.\

17. In eo dum convenírent 	extit{si}	extit{mul} 	extit{ad}	extbf{vér}sum me, st\  accípere ánimam meam consi	extit{li}	extbf{á}ti sunt.\

18. Ego autem in te sperávi, Dómine: \dag\  dixi: De	extit{us} 	extit{me}	extit{us} 	extbf{es} tu: st\  in mánibus tuis sor	extit{tes} 	extbf{me}æ.\

19. Eripe me de manu inimi	extit{có}	extit{rum} 	extit{me}	extbf{ó}rum, st\  et a persequén	extit{ti}	extbf{bus} me.\

20. Illústra fáciem tuam super servum tuum, \dag\  salvum me fac in miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  Dómine, non confúndar, quóniam in	extit{vo}	extbf{cá}vi te.\

21. Erubéscant ímpii, et deducán	extit{tur} 	extit{in} 	extit{in}	extbf{fér}num: st\  muta fiant lábia 	extit{do}	extbf{ló}sa.\

22. Quæ loquúntur advérsus justum 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem: st\  in supérbia, et in abu	extit{si}	extbf{ó}ne.\

23. Quam magna multitúdo dulcédi	extit{nis} 	extit{tu}	extit{æ}, 	extbf{Dó}mine, st\  quam abscondísti timén	extit{ti}	extbf{bus} te.\

24. Perfecísti eis, 	extit{qui} 	extit{spe}	extit{rant} 	extbf{in} te, st\  in conspéctu filió	extit{rum} 	extbf{hó}minum.\

25. Abscóndes eos in abscóndito fa	extit{ci}	extit{é}	extit{i} 	extbf{tu}æ st\  a conturbatió	extit{ne} 	extbf{hó}minum.\

26. Próteges eos in taber	extit{ná}	extit{cu}	extit{lo} 	extbf{tu}o st\  a contradictióne 	extit{lin}	extbf{guá}rum.\

27. Be	extit{ne}	extit{díc}	extit{tus} 	extbf{Dó}minus: st\  quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitáte 	extit{mu}	extbf{ní}ta.\

28. Ego autem dixi in excés	extit{su} 	extit{men}	extit{tis} 	extbf{me}æ: st\  Projéctus sum a fácie oculórum 	extit{tu}	extbf{ó}rum.\

29. Ideo exaudísti vocem ora	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{me}æ, st\  dum clamá	extit{rem} 	extbf{ad} te.\

30. Dilígite Dóminum omnes sancti ejus: \dag\  quóniam veritátem 	extit{re}	extit{quí}	extit{ret} 	extbf{Dó}minus, st\  et retríbuet abundánter faciéntibus 	extit{su}	extbf{pér}biam.\

31. Viríliter ágite, et confor	extit{té}	extit{tur} 	extit{cor} 	extbf{ves}trum, st\  omnes, qui sperátis 	extit{in} 	extbf{Dó}mino.\

32. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

33. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
