% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{26-5.gabc}
    2. Dóminus protéctor vitæ 	extbf{me}æ, st\  a quo 	extbf{tre}pi	extbf{dá}bo?\

3. Dum apprópiant super me no	extbf{cén}tes, st\  ut edant 	extbf{car}nes 	extbf{me}as:\

4. Qui tríbulant me inimíci 	extbf{me}i, st\  ipsi infirmáti sunt et 	extbf{ce}ci	extbf{dé}runt.\

5. Si consístant advérsum me 	extbf{cas}tra, st\  non ti	extbf{mé}bit cor 	extbf{me}um.\

6. Si exsúrgat advérsum me 	extbf{prǽ}lium, st\  in hoc 	extbf{e}go spe	extbf{rá}bo.\

7. Unam pétii a Dómino, hanc re	extbf{quí}ram, st\  ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus 	extbf{vi}tæ 	extbf{me}æ:\

8. Ut vídeam voluptátem 	extbf{Dó}mini, st\  et vísitem 	extbf{tem}plum 	extbf{e}jus.\

9. Quóniam abscóndit me in tabernáculo 	extbf{su}o: st\  in die malórum protéxit me in abscóndito taber	extbf{ná}culi 	extbf{su}i.\

10. In petra exal	extbf{tá}vit me: st\  et nunc exaltávit caput meum super ini	extbf{mí}cos 	extbf{me}os.\

11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati	extbf{ó}nis: st\  cantábo et psalmum 	extbf{di}cam 	extbf{Dó}mino.\

12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi 	extbf{ad} te: st\  miserére mei, 	extbf{et} ex	extbf{áu}di me.\

13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies 	extbf{me}a: st\  fáciem tuam, Dómi	extbf{ne}, re	extbf{quí}ram.\

14. Ne avértas fáciem tuam 	extbf{a} me, st\  ne declínes in ira a 	extbf{ser}vo 	extbf{tu}o.\

15. Adjútor meus 	extbf{es}to: st\  ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu	extbf{tá}ris 	extbf{me}us.\

16. Quóniam pater meus, et mater mea dereli	extbf{qué}runt me: st\  Dóminus 	extbf{au}tem as	extbf{súmp}sit me.\

17. Legem pone mihi, Dómine, in via 	extbf{tu}a: st\  et dírige me in sémitam rectam propter ini	extbf{mí}cos 	extbf{me}os.\

18. Ne tradíderis me in ánimas tribulánti	extbf{um} me: st\  quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in	extbf{í}quitas 	extbf{si}bi.\

19. Credo vidére bona 	extbf{Dó}mini st\  in 	extbf{ter}ra vi	extbf{vén}tium.\

20. Exspécta Dóminum, viríliter 	extbf{a}ge: st\  et confortétur cor tuum, et 	extbf{sús}tine 	extbf{Dó}minum.\

21. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
