% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{64-5.tex}
    2. Exáudi oratiónem 	extbf{me}am: st\  ad te omnis 	extbf{ca}ro 	extbf{vé}niet.\

3. Verba iniquórum prævaluérunt 	extbf{su}per nos: st\  et impietátibus nostris tu pro	extbf{pi}ti	extbf{á}beris.\

4. Beátus quem elegísti et assump	extbf{sís}ti: st\  inhabitábit in 	extbf{á}triis 	extbf{tu}is.\

5. Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est templum 	extbf{tu}um: st\  mirábile in 	extbf{æ}qui	extbf{tá}te.\

6. Exáudi nos, Deus salutáris 	extbf{nos}ter: st\  spes ómnium fínium terræ et in 	extbf{ma}ri 	extbf{lon}ge.\

7. Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus pot	extbf{én}tia: st\  qui contúrbas profúndum maris sonum 	extbf{flúc}tuum 	extbf{e}jus.\

8. Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a signis 	extbf{tu}is: st\  éxitus matutíni, et véspere 	extbf{de}lec	extbf{tá}bis.\

9. Visitásti terram, et inebriásti 	extbf{e}am: st\  multiplicásti locuple	extbf{tá}re 	extbf{e}am.\

10. Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum il	extbf{ló}rum: st\  quóniam ita est præpa	extbf{rá}tio 	extbf{e}jus.\

11. Rivos ejus inébria multíplica genímina 	extbf{e}jus: st\  in stillicídiis ejus læ	extbf{tá}bitur 	extbf{gér}minans.\

12. Benedíces corónæ anni benignitátis 	extbf{tu}æ: st\  et campi tui replebúntur 	extbf{u}ber	extbf{tá}te.\

13. Pinguéscent speciósa de	extbf{sér}ti: st\  et exsultatióne colles 	extbf{ac}cin	extbf{gén}tur.\

14. Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt fru	extbf{mén}to: st\  clamábunt, étenim 	extbf{hym}num 	extbf{di}cent.\

15. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
