% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{148-5.gabc}
    2. Laudáte eum, omnes Angeli 	extbf{e}jus: st\  laudáte eum, omnes vir	extbf{tú}tes 	extbf{e}jus.\

3. Laudáte eum, sol et 	extbf{lu}na: st\  laudáte eum, omnes 	extbf{stel}læ et 	extbf{lu}men.\

4. Laudáte eum, cæli cæ	extbf{ló}rum: st\  et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent 	extbf{no}men 	extbf{Dó}mini.\

5. Quia ipse dixit, et 	extbf{fac}ta sunt: st\  ipse mandávit, 	extbf{et} cre	extbf{á}ta sunt.\

6. Státuit ea in ætérnum, et in sǽculum 	extbf{sǽ}culi: st\  præcéptum pósuit, et non 	extbf{præ}ter	extbf{í}bit.\

7. Laudáte Dóminum de 	extbf{ter}ra, st\  dracónes, et 	extbf{om}nes a	extbf{býs}si.\

8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus procel	extbf{lá}rum: st\  quæ fáciunt 	extbf{ver}bum 	extbf{e}jus:\

9. Montes, et omnes 	extbf{col}les: st\  ligna fructífera, et 	extbf{om}nes 	extbf{ce}dri.\

10. Béstiæ, et univérsa 	extbf{pé}cora: st\  serpéntes, et vólu	extbf{cres} pen	extbf{ná}tæ:\

11. Reges terræ, et omnes 	extbf{pó}puli: st\  príncipes, et omnes 	extbf{jú}dices 	extbf{ter}ræ.\

12. Júvenes, et vírgines, \dag\  senes cum junióribus laudent nomen 	extbf{Dó}mini: st\  quia exaltátum est nomen 	extbf{e}jus so	extbf{lí}us.\

13. Conféssio ejus super cælum et 	extbf{ter}ram: st\  et exaltávit cornu 	extbf{pó}puli 	extbf{su}i.\

14. Hymnus ómnibus sanctis 	extbf{e}jus: st\  fíliis Israël, pópulo appropin	extbf{quán}ti 	extbf{si}bi.\

15. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
