% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{50-4-alt-c.gabc}
    2. Et secúndum multitúdinem miseratió	extit{num} 	extit{tu}	extbf{á}rum, st\  dele iniquitátem 	extbf{me}am.\

3. Amplius lava me ab iniqui	extit{tá}	extit{te} 	extbf{me}a: st\  et a peccáto meo 	extbf{mun}da me.\

4. Quóniam iniquitátem meam e	extit{go} 	extit{co}	extbf{gnós}co: st\  et peccátum meum contra me est 	extbf{sem}per.\

5. Tibi soli peccávi, et malum co	extit{ram} 	extit{te} 	extbf{fe}ci: st\  ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judi	extbf{cá}ris.\

6. Ecce enim in iniquitáti	extit{bus} 	extit{con}	extbf{cép}tus sum: st\  et in peccátis concépit me mater 	extbf{me}a.\

7. Ecce enim veritátem 	extit{di}	extit{le}	extbf{xís}ti: st\  incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti 	extbf{mi}hi.\

8. Aspérges me hyssópo, 	extit{et} 	extit{mun}	extbf{dá}bor: st\  lavábis me, et super nivem deal	extbf{bá}bor.\

9. Audítui meo dabis gáudium 	extit{et} 	extit{læ}	extbf{tí}tiam: st\  et exsultábunt ossa humili	extbf{á}ta.\

10. Avérte fáciem tuam a pec	extit{cá}	extit{tis} 	extbf{me}is: st\  et omnes iniquitátes meas 	extbf{de}le.\

11. Cor mundum crea 	extit{in} 	extit{me}, 	extbf{De}us: st\  et spíritum rectum ínnova in viscéribus 	extbf{me}is.\

12. Ne projícias me a fá	extit{ci}	extit{e} 	extbf{tu}a: st\  et spíritum sanctum tuum ne áuferas 	extbf{a} me.\

13. Redde mihi lætítiam salu	extit{tá}	extit{ris} 	extbf{tu}i: st\  et spíritu principáli con	extbf{fír}ma me.\

14. Docébo iníquos 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{tu}as: st\  et ímpii ad te conver	extbf{tén}tur.\

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{me}æ: st\  et exsultábit lingua mea justítiam 	extbf{tu}am.\

16. Dómine, lábia me	extit{a} 	extit{a}	extbf{pé}ries: st\  et os meum annuntiábit laudem 	extbf{tu}am.\

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, de	extit{dís}	extit{sem} 	extbf{ú}tique: st\  holocáustis non delec	extbf{tá}beris.\

18. Sacrifícium Deo spíritus con	extit{tri}	extit{bu}	extbf{lá}tus: st\  cor contrítum et humiliátum, Deus, non de	extbf{spí}cies.\

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{Si}on: st\  ut ædificéntur muri Je	extbf{rú}salem.\

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et 	extit{ho}	extit{lo}	extbf{cáus}ta: st\  tunc impónent super altáre tuum 	extbf{ví}tulos.\

21. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
