% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{70-4-alt-d.gabc}
    2. Inclína ad me 	extit{au}	extit{rem} 	extbf{tu}am, st\  	extit{et} 	extbf{sal}va me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in lo	extit{cum} 	extit{mu}	extbf{ní}tum: st\  ut 	extit{sal}	extit{vum} 	extit{me} 	extbf{fá}cias.\

4. Quóniam firma	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{me}um, st\  et refúgi	extit{um} 	extit{me}	extit{um} 	extbf{es} tu.\

5. Deus meus, éripe me de manu 	extit{pec}	extit{ca}	extbf{tó}ris, st\  et de manu contra legem agén	extit{tis} 	extit{et} 	extit{in}	extbf{í}qui:\

6. Quóniam tu es patiéntia 	extit{me}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine: st\  Dómine, spes mea a ju	extit{ven}	extit{tú}	extit{te} 	extbf{me}a.\

7. In te confirmátus 	extit{sum} 	extit{ex} 	extbf{ú}tero: st\  de ventre matris meæ tu es 	extit{pro}	extit{téc}	extit{tor} 	extbf{me}us.\

8. In te cantátio mea semper: \dag\  tamquam prodígium fac	extit{tus} 	extit{sum} 	extbf{mul}tis: st\  et tu 	extit{ad}	extit{jú}	extit{tor} 	extbf{for}tis.\

9. Repleátur os meum laude, ut cantem gló	extit{ri}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  tota die magni	extit{tú}	extit{di}	extit{nem} 	extbf{tu}am.\

10. Ne projícias me in témpore 	extit{se}	extit{nec}	extbf{tú}tis: st\  cum defécerit virtus mea, 	extit{ne} 	extit{de}	extit{re}	extbf{lín}quas me.\

11. Quia dixérunt inimíci 	extit{me}	extit{i} 	extbf{mi}hi: st\  et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe	extit{cé}	extit{runt} 	extit{in} 	extbf{u}num.\

12. Dicéntes: Deus derelíquit eum, \dag\  persequímini, et comprehén	extit{di}	extit{te} 	extbf{e}um: st\  quia non 	extit{est} 	extit{qui} 	extit{e}	extbf{rí}piat.\

13. Deus ne elon	extit{gé}	extit{ris} 	extbf{a} me: st\  Deus meus, in auxíli	extit{um} 	extit{me}	extit{um} 	extbf{ré}spice.\

14. Confundántur, et defíciant detrahéntes á	extit{ni}	extit{mæ} 	extbf{me}æ: st\  operiántur confusióne et pudóre, qui quæ	extit{runt} 	extit{ma}	extit{la} 	extbf{mi}hi.\

15. Ego autem sem	extit{per} 	extit{spe}	extbf{rá}bo: st\  et adjíciam super om	extit{nem} 	extit{lau}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

16. Os meum annuntiábit justí	extit{ti}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  tota die sa	extit{lu}	extit{tá}	extit{re} 	extbf{tu}um.\

17. Quóniam non cognóvi litteratúram, \dag\  introíbo in potén	extit{ti}	extit{as} 	extbf{Dó}mini: st\  Dómine, memorábor justítiæ 	extit{tu}	extit{æ} 	extit{so}	extbf{lí}us.\

18. Deus, docuísti me a juven	extit{tú}	extit{te} 	extbf{me}a: st\  et usque nunc pronuntiábo mira	extit{bí}	extit{li}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

19. Et usque in senéc	extit{tam} 	extit{et} 	extbf{sé}nium: st\  Deus, 	extit{ne} 	extit{de}	extit{re}	extbf{lín}quas me,\

20. Donec annúntiem brá	extit{chi}	extit{um} 	extbf{tu}um st\  generatióni om	extit{ni}, 	extit{quæ} 	extit{ven}	extbf{tú}ra est:\

21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus, \dag\  usque in altíssima, quæ fecís	extit{ti} 	extit{ma}	extbf{gná}lia: st\  Deus, quis 	extit{sí}	extit{mi}	extit{lis} 	extbf{ti}bi?\

22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas: \dag\  et convérsus vi	extit{vi}	extit{fi}	extbf{cás}ti me: st\  et de abýssis terræ íte	extit{rum} 	extit{re}	extit{du}	extbf{xís}ti me:\

23. Multiplicásti magnificén	extit{ti}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  et convérsus con	extit{so}	extit{lá}	extit{tus} 	extbf{es} me.\

24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{tu}am: st\  Deus, psallam tibi in cítha	extit{ra}, 	extit{Sanc}	extit{tus} 	extbf{Is}raël.\

25. Exsultábunt lábia mea cum cantá	extit{ve}	extit{ro} 	extbf{ti}bi: st\  et ánima mea, 	extit{quam} 	extit{red}	extit{e}	extbf{mís}ti.\

26. Sed et lingua mea tota die meditábitur justí	extit{ti}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ	extit{runt} 	extit{ma}	extit{la} 	extbf{mi}hi.\

27. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

28. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
