% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{21-6-alt.gabc}
    2. Deus meus, clamábo per diem, et non 	extit{ex}	extbf{áu}dies: st\  et nocte, et non ad insipién	extit{ti}	extit{am} 	extbf{mi}hi.\

3. Tu autem in sanc	extit{to} 	extbf{há}bitas: st\  	extit{laus} 	extbf{Is}raël.\

4. In te speravérunt pa	extit{tres} 	extbf{nos}tri: st\  speravérunt, et libe	extit{rás}	extit{ti} 	extbf{e}os.\

5. Ad te clamavérunt, et sal	extit{vi} 	extbf{fac}ti sunt: st\  in te speravérunt, et non 	extit{sunt} 	extit{con}	extbf{fú}si.\

6. Ego autem sum vermis, et 	extit{non} 	extbf{ho}mo: st\  oppróbrium hóminum, et abjéc	extit{ti}	extit{o} 	extbf{ple}bis.\

7. Omnes vidéntes me de	extit{ri}	extbf{sé}runt me: st\  locúti sunt lábiis, et mo	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{ca}put.\

8. Sperávit in Dómino, erípi	extit{at} 	extbf{e}um: st\  salvum fáciat eum, quóni	extit{am} 	extit{vult} 	extbf{e}um.\

9. Quóniam tu es, qui extraxísti me 	extit{de} 	extbf{ven}tre: st\  spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus 	extit{sum} 	extit{ex} 	extbf{ú}tero.\

10. De ventre matris meæ Deus me	extit{us} 	extbf{es} tu, st\  ne discés	extit{se}	extit{ris} 	extbf{a} me:\

11. Quóniam tribulátio pró	extit{xi}	extbf{ma} est: st\  quóniam non 	extit{est} 	extit{qui} 	extbf{ád}juvet.\

12. Circumdedérunt me vítu	extit{li} 	extbf{mul}ti: st\  tauri pingues 	extit{ob}	extit{se}	extbf{dé}runt me.\

13. Aperuérunt super me 	extit{os} 	extbf{su}um: st\  sicut leo rápi	extit{ens} 	extit{et} 	extbf{rú}giens.\

14. Sicut aqua 	extit{ef}	extbf{fú}sus sum: st\  et dispérsa sunt ómnia 	extit{os}	extit{sa} 	extbf{me}a.\

15. Factum est cor meum tamquam cera 	extit{li}	extbf{qué}scens: st\  in médio 	extit{ven}	extit{tris} 	extbf{me}i.\

16. Aruit tamquam testa virtus mea, \dag\  et lingua mea adhǽsit fáuci	extit{bus} 	extbf{me}is: st\  et in púlverem mortis 	extit{de}	extit{du}	extbf{xís}ti me.\

17. Quóniam circumdedérunt me ca	extit{nes} 	extbf{mul}ti: st\  concílium malignánti	extit{um} 	extit{ob}	extbf{sé}dit me.\

18. Fodérunt manus meas et pe	extit{des} 	extbf{me}os: st\  dinumeravérunt ómnia 	extit{os}	extit{sa} 	extbf{me}a.\

19. Ipsi vero consideravérunt et in	extit{spe}	extbf{xé}runt me: st\  divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi	extit{sé}	extit{runt} 	extbf{sor}tem.\

20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tu	extit{um} 	extbf{a} me: st\  ad defensiónem 	extit{me}	extit{am} 	extbf{cón}spice.\

21. Erue a frámea, Deus, áni	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  et de manu canis ú	extit{ni}	extit{cam} 	extbf{me}am.\

22. Salva me ex ore 	extit{le}	extbf{ó}nis: st\  et a córnibus unicórnium humili	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{me}am.\

23. Narrábo nomen tuum frátri	extit{bus} 	extbf{me}is: st\  in médio Ecclési	extit{æ} 	extit{lau}	extbf{dá}bo te.\

24. Qui timétis Dóminum, laudá	extit{te} 	extbf{e}um: st\  univérsum semen Jacob, glorifi	extit{cá}	extit{te} 	extbf{e}um.\

25. Tímeat eum omne se	extit{men} 	extbf{Is}raël: st\  quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{páu}peris:\

26. Nec avértit fáciem su	extit{am} 	extbf{a} me: st\  et cum clamárem ad eum, 	extit{ex}	extit{au}	extbf{dí}vit me.\

27. Apud te laus mea in ecclési	extit{a} 	extbf{ma}gna: st\  vota mea reddam in conspéctu timén	extit{ti}	extit{um} 	extbf{e}um.\

28. Edent páuperes, et saturabúntur: \dag\  et laudábunt Dóminum qui requí	extit{runt} 	extbf{e}um: st\  vivent corda eórum in sǽ	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

29. Reminiscéntur et converténtur 	extit{ad} 	extbf{Dó}minum st\  univérsi 	extit{fi}	extit{nes} 	extbf{ter}ræ:\

30. Et adorábunt in conspéc	extit{tu} 	extbf{e}jus st\  univérsæ famí	extit{li}	extit{æ} 	extbf{Gén}tium.\

31. Quóniam Dómini 	extit{est} 	extbf{re}gnum: st\  et ipse dominá	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{Gén}tium.\

32. Manducavérunt et adoravérunt omnes pin	extit{gues} 	extbf{ter}ræ: st\  in conspéctu ejus cadent omnes qui descén	extit{dunt} 	extit{in} 	extbf{ter}ram.\

33. Et ánima mea il	extit{li} 	extbf{vi}vet: st\  et semen meum sér	extit{vi}	extit{et} 	extbf{ip}si.\

34. Annuntiábitur Dómino generátio 	extit{ven}	extbf{tú}ra: st\  et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem 	extit{fe}	extit{cit} 	extbf{Dó}minus.\

35. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

36. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
