% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{79-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Qui sedes 	extit{su}	extit{per} 	extbf{Ché}rubim: st\  manifestáre coram Ephraim, Bénja	extit{min}, 	extit{et} 	extit{Ma}	extbf{nás}se.\

3. Excita poténtiam tu	extit{am}, 	extit{et} 	extbf{ve}ni: st\  ut sal	extit{vos} 	extit{fá}	extit{ci}	extbf{as} nos.\

4. De	extit{us}, 	extit{con}	extbf{vér}te nos: st\  et osténde fáciem tuam, 	extit{et} 	extit{sal}	extit{vi} 	extbf{é}rimus.\

5. Dómine, De	extit{us} 	extit{vir}	extbf{tú}tum, st\  quoúsque irascéris super oratió	extit{nem} 	extit{ser}	extit{vi} 	extbf{tu}i?\

6. Cibábis nos pane 	extit{la}	extit{cri}	extbf{má}rum: st\  et potum dabis nobis in lácri	extit{mis} 	extit{in} 	extit{men}	extbf{sú}ra?\

7. Posuísti nos in contradictiónem vi	extit{cí}	extit{nis} 	extbf{nos}tris: st\  et inimíci nostri 	extit{sub}	extit{san}	extit{na}	extbf{vé}runt nos.\

8. Deus virtú	extit{tum}, 	extit{con}	extbf{vér}te nos: st\  et osténde fáciem tuam, 	extit{et} 	extit{sal}	extit{vi} 	extbf{é}rimus.\

9. Víneam de Ægýpto 	extit{trans}	extit{tu}	extbf{lís}ti: st\  ejecísti Gentes, et 	extit{plan}	extit{tás}	extit{ti} 	extbf{e}am.\

10. Dux itíneris fuísti in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{e}jus: st\  plantásti radíces ejus, et 	extit{im}	extit{plé}	extit{vit} 	extbf{ter}ram.\

11. Opéruit montes 	extit{um}	extit{bra} 	extbf{e}jus: st\  et arbústa e	extit{jus} 	extit{ce}	extit{dros} 	extbf{De}i.\

12. Exténdit pálmites suos us	extit{que} 	extit{ad} 	extbf{ma}re: st\  et usque ad flumen pro	extit{pá}	extit{gi}	extit{nes} 	extbf{e}jus.\

13. Ut quid destruxísti macé	extit{ri}	extit{am} 	extbf{e}jus: st\  et vindémiant eam omnes, qui prætergre	extit{di}	extit{ún}	extit{tur} 	extbf{vi}am?\

14. Exterminávit eam a	extit{per} 	extit{de} 	extbf{sil}va: st\  et singuláris ferus de	extit{pás}	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{e}am.\

15. Deus virtú	extit{tum}, 	extit{con}	extbf{vér}tere: st\  réspice de cælo, et vide, et vísita 	extit{ví}	extit{ne}	extit{am} 	extbf{is}tam.\

16. Et pérfice eam, quam plantávit déx	extit{te}	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  et super fílium hóminis, quem con	extit{fir}	extit{más}	extit{ti} 	extbf{ti}bi.\

17. Incénsa igni, 	extit{et} 	extit{suf}	extbf{fós}sa: st\  ab increpatióne vultus 	extit{tu}	extit{i} 	extit{per}	extbf{í}bunt.\

18. Fiat manus tua super virum déx	extit{te}	extit{ræ} 	extbf{tu}æ: st\  et super fílium hóminis quem con	extit{fir}	extit{más}	extit{ti} 	extbf{ti}bi.\

19. Et non discédimus a te, vi	extit{vi}	extit{fi}	extbf{cá}bis nos: st\  et nomen tu	extit{um} 	extit{in}	extit{vo}	extbf{cá}bimus.\

20. Dómine, Deus virtú	extit{tum}, 	extit{con}	extbf{vér}te nos: st\  et osténde fáciem tuam, 	extit{et} 	extit{sal}	extit{vi} 	extbf{é}rimus.\

21. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
