% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{104-7c2.gabc}
    2. Cantáte ei, et 	extbf{psál}lite 	extbf{e}i: st\  narráte ómnia mira	extbf{bí}lia 	extbf{e}jus.\

3. Laudámini in nómine 	extbf{sanc}to 	extbf{e}jus: st\  lætétur cor quæ	extbf{rén}tium 	extbf{Dó}minum.\

4. Quǽrite Dóminum, et 	extbf{con}fir	extbf{má}mini: st\  quǽrite fáciem 	extbf{e}jus 	extbf{sem}per.\

5. Mementóte mirabílium 	extbf{e}jus, quæ 	extbf{fe}cit: st\  prodígia ejus, et judícia 	extbf{o}ris 	extbf{e}jus.\

6. Semen Abraham, 	extbf{ser}vi 	extbf{e}jus: st\  fílii Jacob, e	extbf{léc}ti 	extbf{e}jus.\

7. Ipse Dóminus 	extbf{De}us 	extbf{nos}ter: st\  in univérsa terra ju	extbf{dí}cia 	extbf{e}jus.\

8. Memor fuit in sǽculum testa	extbf{mén}ti 	extbf{su}i: st\  verbi, quod mandávit in mille gene	extbf{ra}ti	extbf{ó}nes:\

9. Quod dispósu	extbf{it} ad 	extbf{A}braham: st\  et juraménti 	extbf{su}i ad 	extbf{I}saac:\

10. Et státuit illud Jacob 	extbf{in} præ	extbf{cép}tum: st\  et Israël in testa	extbf{mén}tum æ	extbf{tér}num:\

11. Dicens: Tibi dabo 	extbf{ter}ram 	extbf{Chá}naan, st\  funículum heredi	extbf{tá}tis 	extbf{ves}træ.\

12. Cum essent 	extbf{nú}mero 	extbf{bre}vi, st\  paucíssimi et 	extbf{ín}colæ 	extbf{e}jus:\

13. Et pertransiérunt de 	extbf{gen}te in 	extbf{gen}tem, st\  et de regno ad 	extbf{pó}pulum 	extbf{ál}terum.\

14. Non relíquit hóminem no	extbf{cé}re 	extbf{e}is: st\  et corrípuit pro 	extbf{e}is 	extbf{re}ges.\

15. Nolíte tángere 	extbf{chris}tos 	extbf{me}os: st\  et in prophétis meis nolíte 	extbf{ma}li	extbf{gná}ri.\

16. Et vocávit famem 	extbf{su}per 	extbf{ter}ram: st\  et omne firmaméntum 	extbf{pa}nis con	extbf{trí}vit.\

17. Misit ante 	extbf{e}os 	extbf{vi}rum: st\  in servum venúmda	extbf{tus} est 	extbf{Jo}seph.\

18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit 	extbf{á}nimam 	extbf{e}jus st\  donec veníret 	extbf{ver}bum 	extbf{e}jus.\

19. Elóquium Dómini inflam	extbf{má}vit 	extbf{e}um: st\  misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et di	extbf{mí}sit 	extbf{e}um.\

20. Constítuit eum dóminum 	extbf{do}mus 	extbf{su}æ: st\  et príncipem omnis possessi	extbf{ó}nis 	extbf{su}æ:\

21. Ut erudíret príncipes ejus sicut 	extbf{se}met	extbf{íp}sum: st\  et senes ejus prudénti	extbf{am} do	extbf{cé}ret.\

22. Et intrávit Israël 	extbf{in} Æ	extbf{gýp}tum: st\  et Jacob áccola 	extbf{fu}it in 	extbf{ter}ra Cham.\

23. Et auxit pópulum suum 	extbf{ve}he	extbf{mén}ter: st\  et firmávit eum super ini	extbf{mí}cos 	extbf{e}jus.\

24. Convértit cor eórum ut odírent 	extbf{pó}pulum 	extbf{e}jus: st\  et dolum fácerent in 	extbf{ser}vos 	extbf{e}jus.\

25. Misit Móysen, 	extbf{ser}vum 	extbf{su}um: st\  Aaron, quem e	extbf{lé}git 	extbf{ip}sum.\

26. Pósuit in eis verba si	extbf{gnó}rum su	extbf{ó}rum: st\  et prodigi	extbf{ó}rum in 	extbf{ter}ra Cham.\

27. Misit ténebras, et 	extbf{obs}cu	extbf{rá}vit: st\  et non exacerbávit ser	extbf{mó}nes 	extbf{su}os.\

28. Convértit aquas e	extbf{ó}rum in 	extbf{sán}guinem: st\  et occídit 	extbf{pi}sces e	extbf{ó}rum.\

29. Edidit terra e	extbf{ó}rum 	extbf{ra}nas: st\  in penetrálibus 	extbf{re}gum ip	extbf{só}rum.\

30. Dixit, et venit cœ	extbf{no}my	extbf{í}a: st\  et cínifes in ómnibus fíni	extbf{bus} e	extbf{ó}rum.\

31. Pósuit plúvias e	extbf{ó}rum 	extbf{grán}dinem: st\  ignem comburéntem in 	extbf{ter}ra ip	extbf{só}rum.\

32. Et percússit víneas eórum, et ficúlne	extbf{as} e	extbf{ó}rum: st\  et contrívit lignum fíni	extbf{um} e	extbf{ó}rum.\

33. Dixit, et venit lo	extbf{cús}ta, et 	extbf{bru}chus, st\  cujus non 	extbf{e}rat 	extbf{nú}merus:\

34. Et comédit omne fœnum in 	extbf{ter}ra e	extbf{ó}rum: st\  et comédit omnem fructum 	extbf{ter}ræ e	extbf{ó}rum.\

35. Et percússit omne primogénitum in 	extbf{ter}ra e	extbf{ó}rum: st\  primítias omnis la	extbf{bó}ris e	extbf{ó}rum.\

36. Et edúxit eos cum ar	extbf{gén}to et 	extbf{au}ro: st\  et non erat in tríbubus e	extbf{ó}rum in	extbf{fír}mus.\

37. Lætáta est Ægýptus in profecti	extbf{ó}ne e	extbf{ó}rum: st\  quia incúbuit timor eórum 	extbf{su}per 	extbf{e}os.\

38. Expándit nubem in protecti	extbf{ó}nem e	extbf{ó}rum: st\  et ignem ut lucéret 	extbf{e}is per 	extbf{noc}tem.\

39. Petiérunt, et 	extbf{ve}nit co	extbf{túr}nix: st\  et pane cæli satu	extbf{rá}vit 	extbf{e}os.\

40. Dirúpit petram et flu	extbf{xé}runt 	extbf{a}quæ: st\  abiérunt in 	extbf{sic}co 	extbf{flú}mina;\

41. Quóniam memor fuit verbi 	extbf{sanc}ti 	extbf{su}i: st\  quod hábuit ad Abraham, 	extbf{pú}erum 	extbf{su}um.\

42. Et edúxit pópulum suum in exsul	extbf{ta}ti	extbf{ó}ne, st\  et eléctos suos 	extbf{in} læ	extbf{tí}tia.\

43. Et dedit illis regi	extbf{ó}nes 	extbf{Gén}tium: st\  et labóres populórum 	extbf{pos}se	extbf{dé}runt:\

44. Ut custódiant justificati	extbf{ó}nes 	extbf{e}jus, st\  et legem 	extbf{e}jus re	extbf{quí}rant.\

45. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

46. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
