% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{118-6-alt.gabc}
    2. Beáti, qui scrutántur testimóni	extit{a} 	extbf{e}jus: st\  in toto corde ex	extit{quí}	extit{runt} 	extbf{e}um.\

3. Non enim qui operántur ini	extit{qui}	extbf{tá}tem, st\  in viis ejus am	extit{bu}	extit{la}	extbf{vé}runt.\

4. Tu 	extit{man}	extbf{dás}ti st\  mandáta tua custo	extit{dí}	extit{ri} 	extbf{ni}mis.\

5. Utinam dirigántur vi	extit{æ} 	extbf{me}æ, st\  ad custodiéndas justificati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as!\

6. Tunc non 	extit{con}	extbf{fún}dar, st\  cum perspéxero in ómnibus man	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

7. Confitébor tibi in directió	extit{ne} 	extbf{cor}dis: st\  in eo quod dídici judícia justí	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

8. Justificatiónes tuas 	extit{cus}	extbf{tó}diam: st\  non me derelínquas 	extit{us}	extit{que}	extbf{quá}que.\

9. In quo córrigit adolescéntior vi	extit{am} 	extbf{su}am? st\  in custodiéndo ser	extit{mó}	extit{nes} 	extbf{tu}os.\

10. In toto corde meo ex	extit{qui}	extbf{sí}vi te: st\  ne repéllas me a man	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

11. In corde meo abscóndi elóqui	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  ut non 	extit{pec}	extit{cem} 	extbf{ti}bi.\

12. Benedíctus 	extit{es}, 	extbf{Dó}mine: st\  doce me justificati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

13. In lábi	extit{is} 	extbf{me}is, st\  pronuntiávi ómnia judícia 	extit{o}	extit{ris} 	extbf{tu}i.\

14. In via testimoniórum tuórum de	extit{lec}	extbf{tá}tus sum, st\  sicut in ómni	extit{bus} 	extit{di}	extbf{ví}tiis.\

15. In mandátis tuis ex	extit{er}	extbf{cé}bor: st\  et considerábo 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{tu}as.\

16. In justificatiónibus tuis me	extit{di}	extbf{tá}bor: st\  non oblivíscar ser	extit{mó}	extit{nes} 	extbf{tu}os.\

17. Retríbue servo tuo, viví	extit{fi}	extbf{ca} me: st\  et custódiam ser	extit{mó}	extit{nes} 	extbf{tu}os.\

18. Revéla ócu	extit{los} 	extbf{me}os: st\  et considerábo mirabília de 	extit{le}	extit{ge} 	extbf{tu}a.\

19. Incola ego sum 	extit{in} 	extbf{ter}ra: st\  non abscóndas a me man	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

20. Concupívit ánima mea desideráre justificatió	extit{nes} 	extbf{tu}as, st\  in 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{tém}pore.\

21. Increpásti 	extit{su}	extbf{pér}bos: st\  maledícti qui declínant a man	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

22. Aufer a me oppróbrium, et 	extit{con}	extbf{témp}tum: st\  quia testimónia tua 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me lo	extit{que}	extbf{bán}tur: st\  servus autem tuus exercebátur in justificatió	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

24. Nam et testimónia tua meditáti	extit{o} 	extbf{me}a est: st\  et consílium meum justificati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}æ.\

25. Adhǽsit paviménto áni	extit{ma} 	extbf{me}a: st\  vivífica me secúndum 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{tu}um.\

26. Vias meas enuntiávi et ex	extit{au}	extbf{dís}ti me: st\  doce me justificati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

27. Viam justificatiónum tuárum ín	extit{stru}	extbf{e} me: st\  et exercébor in mirabí	extit{li}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

28. Dormitávit ánima mea 	extit{præ} 	extbf{tǽ}dio: st\  confírma me in 	extit{ver}	extit{bis} 	extbf{tu}is.\

29. Viam iniquitátis ámo	extit{ve} 	extbf{a} me: st\  et de lege tua mise	extit{ré}	extit{re} 	extbf{me}i.\

30. Viam veritátis 	extit{e}	extbf{lé}gi: st\  judícia tua non 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

31. Adhǽsi testimóniis tu	extit{is} 	extbf{Dó}mine: st\  noli 	extit{me} 	extit{con}	extbf{fún}dere.\

32. Viam mandatórum tuórum 	extit{cu}	extbf{cúr}ri: st\  cum dilatás	extit{ti} 	extit{cor} 	extbf{me}um.\

33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum 	extit{tu}	extbf{á}rum: st\  et exquíram 	extit{e}	extit{am} 	extbf{sem}per.\

34. Da mihi intelléctum, et scrutábor le	extit{gem} 	extbf{tu}am: st\  et custódiam illam in toto 	extit{cor}	extit{de} 	extbf{me}o.\

35. Deduc me in sémitam mandatórum 	extit{tu}	extbf{ó}rum: st\  quia 	extit{ip}	extit{sam} 	extbf{vó}lui.\

36. Inclína cor meum in testimóni	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et non in 	extit{a}	extit{va}	extbf{rí}tiam.\

37. Avérte óculos meos ne vídeant va	extit{ni}	extbf{tá}tem: st\  in via tua vi	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

38. Státue servo tuo elóqui	extit{um} 	extbf{tu}um, st\  in ti	extit{mó}	extit{re} 	extbf{tu}o.\

39. Amputa oppróbrium meum quod su	extit{spi}	extbf{cá}tus sum: st\  quia judícia tu	extit{a} 	extit{ju}	extbf{cún}da.\

40. Ecce concupívi mandá	extit{ta} 	extbf{tu}a: st\  in æquitáte tua vi	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

41. Et véniat super me misericórdia tu	extit{a}, 	extbf{Dó}mine: st\  salutáre tuum secúndum eló	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um.\

42. Et respondébo exprobrántibus mi	extit{hi} 	extbf{ver}bum: st\  quia sperávi in sermó	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis us	extit{que}	extbf{quá}que: st\  quia in judíciis tuis su	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

44. Et custódiam legem tu	extit{am} 	extbf{sem}per: st\  in sǽculum et in sǽ	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

45. Et ambulábam in la	extit{ti}	extbf{tú}dine: st\  quia mandáta tua 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

46. Et loquébar in testimóniis tuis in conspéc	extit{tu} 	extbf{re}gum: st\  et non 	extit{con}	extit{fun}	extbf{dé}bar.\

47. Et meditábar in mandá	extit{tis} 	extbf{tu}is, st\  	extit{quæ} 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

48. Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ 	extit{di}	extbf{lé}xi: st\  et exercébar in justificatió	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

49. Memor esto verbi tui ser	extit{vo} 	extbf{tu}o, st\  in quo mihi 	extit{spem} 	extit{de}	extbf{dís}ti.\

50. Hæc me consoláta est in humilitá	extit{te} 	extbf{me}a: st\  quia elóquium tuum vi	extit{vi}	extit{fi}	extbf{cá}vit me.\

51. Supérbi iníque agébant us	extit{que}	extbf{quá}que: st\  a lege autem tua non 	extit{de}	extit{cli}	extbf{ná}vi.\

52. Memor fui judiciórum tuórum a sǽcu	extit{lo}, 	extbf{Dó}mine: st\  et 	extit{con}	extit{so}	extbf{lá}tus sum.\

53. Deféctio té	extit{nu}	extbf{it} me, st\  pro peccatóribus derelinquéntibus 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

54. Cantábiles mihi erant justificatió	extit{nes} 	extbf{tu}æ, st\  in loco peregrinati	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{me}æ.\

55. Memor fui nocte nóminis tu	extit{i}, 	extbf{Dó}mine: st\  et custodívi 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

56. Hæc facta 	extit{est} 	extbf{mi}hi: st\  quia justificatiónes tuas 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

57. Pórtio me	extit{a}, 	extbf{Dó}mine, st\  dixi custodíre 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

58. Deprecátus sum fáciem tuam in toto cor	extit{de} 	extbf{me}o: st\  miserére mei secúndum eló	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um.\

59. Cogitávi vi	extit{as} 	extbf{me}as: st\  et convérti pedes meos in testimó	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

60. Parátus sum, et non sum 	extit{tur}	extbf{bá}tus: st\  ut custódiam man	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

61. Funes peccatórum circumplé	extit{xi} 	extbf{sunt} me: st\  et legem tuam non 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

62. Média nocte surgébam ad confitén	extit{dum} 	extbf{ti}bi: st\  super judícia justificati	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{tu}æ.\

63. Párticeps ego sum ómnium timén	extit{ti}	extbf{um} te: st\  et custodiéntium man	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

64. Misericórdia tua, Dómine, plena 	extit{est} 	extbf{ter}ra: st\  justificatiónes 	extit{tu}	extit{as} 	extbf{do}ce me.\

65. Bonitátem fecísti cum servo tu	extit{o}, 	extbf{Dó}mine: st\  secúndum 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{tu}um.\

66. Bonitátem et disciplínam et sciénti	extit{am} 	extbf{do}ce me: st\  quia mandátis 	extit{tu}	extit{is} 	extbf{cré}didi.\

67. Priúsquam humiliárer ego 	extit{de}	extbf{lí}qui: st\  proptérea elóquium tuum 	extit{cus}	extit{to}	extbf{dí}vi.\

68. Bo	extit{nus} 	extbf{es} tu: st\  et in bonitáte tua doce me justificati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

69. Multiplicáta est super me iníquitas su	extit{per}	extbf{bó}rum: st\  ego autem in toto corde meo scrutábor man	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

70. Coagulátum est sicut lac cor 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  ego vero legem tuam 	extit{me}	extit{di}	extbf{tá}tus sum.\

71. Bonum mihi quia humi	extit{li}	extbf{ás}ti me: st\  ut discam justificati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

72. Bonum mihi lex o	extit{ris} 	extbf{tu}i: st\  super míllia auri 	extit{et} 	extit{ar}	extbf{gén}ti.\

73. Manus tuæ fecérunt me, et plas	extit{ma}	extbf{vé}runt me: st\  da mihi intelléctum, et discam man	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

74. Qui timent te vidébunt me et læ	extit{ta}	extbf{bún}tur: st\  quia in verba tua su	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíci	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et in veritáte tua hu	extit{mi}	extit{li}	extbf{ás}ti me.\

76. Fiat misericórdia tua ut con	extit{so}	extbf{lé}tur me: st\  secúndum elóquium tuum 	extit{ser}	extit{vo} 	extbf{tu}o.\

77. Véniant mihi miseratiónes tuæ, 	extit{et} 	extbf{vi}vam: st\  quia lex tua meditá	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecé	extit{runt} 	extbf{in} me: st\  ego autem exercébor in man	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

79. Convertántur mihi 	extit{ti}	extbf{mén}tes te: st\  et qui novérunt testimó	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

80. Fiat cor meum immaculátum in justificatióni	extit{bus} 	extbf{tu}is, st\  ut 	extit{non} 	extit{con}	extbf{fún}dar.\

81. Defécit in salutáre tuum áni	extit{ma} 	extbf{me}a: st\  et in verbum tuum su	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

82. Defecérunt óculi mei in elóqui	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  dicéntes: Quando conso	extit{lá}	extit{be}	extbf{ris} me?\

83. Quia factus sum sicut uter in 	extit{pru}	extbf{í}na: st\  justificatiónes tuas non 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

84. Quot sunt dies ser	extit{vi} 	extbf{tu}i? st\  quando fácies de persequéntibus 	extit{me} 	extit{ju}	extbf{dí}cium?\

85. Narravérunt mihi iníqui fabula	extit{ti}	extbf{ó}nes: st\  sed non 	extit{ut} 	extit{lex} 	extbf{tu}a.\

86. Omnia mandáta tu	extit{a} 	extbf{vé}ritas: st\  iníque persecúti sunt me, 	extit{ád}	extit{ju}	extbf{va} me.\

87. Paulo minus consummavérunt me 	extit{in} 	extbf{ter}ra: st\  ego autem non derelíqui man	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

88. Secúndum misericórdiam tuam viví	extit{fi}	extbf{ca} me: st\  et custódiam testimónia 	extit{o}	extit{ris} 	extbf{tu}i.\

89. In ætér	extit{num}, 	extbf{Dó}mine, st\  verbum tuum pérma	extit{net} 	extit{in} 	extbf{cæ}lo.\

90. In generatiónem et generatiónem véri	extit{tas} 	extbf{tu}a: st\  fundásti ter	extit{ram}, 	extit{et} 	extbf{pér}manet.\

91. Ordinatióne tua persevé	extit{rat} 	extbf{di}es: st\  quóniam ómnia sér	extit{vi}	extit{unt} 	extbf{ti}bi.\

92. Nisi quod lex tua meditáti	extit{o} 	extbf{me}a est: st\  tunc forte periíssem in humili	extit{tá}	extit{te} 	extbf{me}a.\

93. In ætérnum non oblivíscar justificatió	extit{nes} 	extbf{tu}as: st\  quia in ipsis vi	extit{vi}	extit{fi}	extbf{cás}ti me.\

94. Tuus sum ego, sal	extit{vum} 	extbf{me} fac: st\  quóniam justificatiónes tuas 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

95. Me exspectavérunt peccatóres ut pér	extit{de}	extbf{rent} me: st\  testimónia tua 	extit{in}	extit{tel}	extbf{lé}xi.\

96. Omnis consummatiónis vi	extit{di} 	extbf{fi}nem: st\  latum mandátum 	extit{tu}	extit{um} 	extbf{ni}mis.\

97. Quómodo diléxi legem tu	extit{am}, 	extbf{Dó}mine? st\  tota die meditá	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandá	extit{to} 	extbf{tu}o: st\  quia in æ	extit{tér}	extit{num} 	extbf{mi}hi est.\

99. Super omnes docéntes me in	extit{tel}	extbf{lé}xi: st\  quia testimónia tua meditá	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

100. Super senes in	extit{tel}	extbf{lé}xi: st\  quia mandáta tu	extit{a} 	extit{quæ}	extbf{sí}vi.\

101. Ab omni via mala prohíbui pe	extit{des} 	extbf{me}os: st\  ut custódiam 	extit{ver}	extit{ba} 	extbf{tu}a.\

102. A judíciis tuis non de	extit{cli}	extbf{ná}vi: st\  quia tu legem posu	extit{ís}	extit{ti} 	extbf{mi}hi.\

103. Quam dúlcia fáucibus meis elóqui	extit{a} 	extbf{tu}a, st\  super mel 	extit{o}	extit{ri} 	extbf{me}o!\

104. A mandátis tuis in	extit{tel}	extbf{lé}xi: st\  proptérea odívi omnem viam in	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tis.\

105. Lucérna pédibus meis ver	extit{bum} 	extbf{tu}um, st\  et lumen sé	extit{mi}	extit{tis} 	extbf{me}is.\

106. Jurávi, 	extit{et} 	extbf{stá}tui st\  custodíre judícia justí	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

107. Humiliátus sum usquequá	extit{que}, 	extbf{Dó}mine: st\  vivífica me secúndum 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{tu}um.\

108. Voluntária oris mei beneplácita 	extit{fac}, 	extbf{Dó}mine: st\  et judícia 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{do}ce me.\

109. Anima mea in mánibus me	extit{is} 	extbf{sem}per: st\  et legem tuam non 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

110. Posuérunt peccatóres láque	extit{um} 	extbf{mi}hi: st\  et de mandátis tuis 	extit{non} 	extit{er}	extbf{rá}vi.\

111. Hereditáte acquisívi testimónia tua in 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  quia exsultátio 	extit{cor}	extit{dis} 	extbf{me}i sunt.\

112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in 	extit{æ}	extbf{tér}num, st\  propter retri	extit{bu}	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

113. Iníquos ódi	extit{o} 	extbf{há}bui: st\  et legem tu	extit{am} 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

114. Adjútor et suscéptor me	extit{us} 	extbf{es} tu: st\  et in verbum tuum su	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

115. Declináte a me, 	extit{ma}	extbf{lí}gni: st\  et scrutábor mandáta 	extit{De}	extit{i} 	extbf{me}i.\

116. Súscipe me secúndum elóquium tuum, 	extit{et} 	extbf{vi}vam: st\  et non confúndas me ab exspectati	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{me}a.\

117. Adjuva me, et sal	extit{vus} 	extbf{e}ro: st\  et meditábor in justificatiónibus 	extit{tu}	extit{is} 	extbf{sem}per.\

118. Sprevísti omnes discedéntes a judíci	extit{is} 	extbf{tu}is: st\  quia injústa cogitáti	extit{o} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

119. Prævaricántes reputávi omnes peccató	extit{res} 	extbf{ter}ræ: st\  ídeo diléxi testimó	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

120. Confíge timóre tuo car	extit{nes} 	extbf{me}as: st\  a judíciis enim 	extit{tu}	extit{is} 	extbf{tí}mui.\

121. Feci judícium et 	extit{jus}	extbf{tí}tiam: st\  non tradas me calumni	extit{án}	extit{ti}	extbf{bus} me.\

122. Súscipe servum tuum 	extit{in} 	extbf{bo}num: st\  non calumniéntur 	extit{me} 	extit{su}	extbf{pér}bi.\

123. Oculi mei defecérunt in salutá	extit{re} 	extbf{tu}um: st\  et in elóquium justí	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

124. Fac cum servo tuo secúndum misericórdi	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  et justificatiónes 	extit{tu}	extit{as} 	extbf{do}ce me.\

125. Servus tuus 	extit{sum} 	extbf{e}go: st\  da mihi intelléctum, ut sciam testimó	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

126. Tempus facién	extit{di}, 	extbf{Dó}mine: st\  dissipavérunt 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

127. Ideo diléxi mandá	extit{ta} 	extbf{tu}a, st\  super aurum 	extit{et} 	extit{to}	extbf{pá}zion.\

128. Proptérea ad ómnia mandáta tua di	extit{ri}	extbf{gé}bar: st\  omnem viam iníquam ó	extit{di}	extit{o} 	extbf{há}bui.\

129. Mirabília testimóni	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  ídeo scrutáta est ea á	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a.\

130. Declarátio sermónum tuórum 	extit{il}	extbf{lú}minat: st\  et intelléc	extit{tum} 	extit{dat} 	extbf{pár}vulis.\

131. Os meum apérui, et attrá	extit{xi} 	extbf{spí}ritum: st\  quia mandáta tua de	extit{si}	extit{de}	extbf{rá}bam.\

132. Aspice in me, et miseré	extit{re} 	extbf{me}i: st\  secúndum judícium diligéntium 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um.\

133. Gressus meos dírige secúndum elóqui	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  et non dominétur mei omnis 	extit{in}	extit{jus}	extbf{tí}tia.\

134. Rédime me a calúmni	extit{is} 	extbf{hó}minum: st\  ut custódiam man	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

135. Fáciem tuam illúmina super ser	extit{vum} 	extbf{tu}um: st\  et doce me justificati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

136. Exitus aquárum deduxérunt ócu	extit{li} 	extbf{me}i: st\  quia non custodiérunt 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

137. Justus 	extit{es}, 	extbf{Dó}mine: st\  et rectum judí	extit{ci}	extit{um} 	extbf{tu}um.\

138. Mandásti justítiam testimóni	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et veritátem 	extit{tu}	extit{am} 	extbf{ni}mis.\

139. Tabéscere me fecit ze	extit{lus} 	extbf{me}us: st\  quia oblíti sunt verba tua ini	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{me}i.\

140. Ignítum elóquium tuum ve	extit{he}	extbf{mén}ter: st\  et servus tuus di	extit{lé}	extit{xit} 	extbf{il}lud.\

141. Adolescéntulus sum ego et 	extit{con}	extbf{témp}tus: st\  justificatiónes tuas non 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

142. Justítia tua, justítia in 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  et lex 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{vé}ritas.\

143. Tribulátio, et angústia in	extit{ve}	extbf{né}runt me: st\  mandáta tua meditá	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

144. Æquitas testimónia tua in 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  intelléctum da mi	extit{hi}, 	extit{et} 	extbf{vi}vam.\

145. Clamávi in toto corde meo, exáudi 	extit{me}, 	extbf{Dó}mine: st\  justificatiónes tu	extit{as} 	extit{re}	extbf{quí}ram.\

146. Clamávi ad te, sal	extit{vum} 	extbf{me} fac: st\  ut custódiam man	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

147. Prævéni in maturitáte, et 	extit{cla}	extbf{má}vi: st\  quia in verba tua su	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

148. Prævenérunt óculi mei ad te 	extit{di}	extbf{lú}culo: st\  ut meditárer eló	extit{qui}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

149. Vocem meam audi secúndum misericórdiam tu	extit{am}, 	extbf{Dó}mine: st\  et secúndum judícium tuum vi	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

150. Appropinquavérunt persequéntes me ini	extit{qui}	extbf{tá}ti: st\  a lege autem tua 	extit{lon}	extit{ge} 	extbf{fac}ti sunt.\

151. Prope es 	extit{tu}, 	extbf{Dó}mine: st\  et omnes viæ 	extit{tu}	extit{æ} 	extbf{vé}ritas.\

152. Inítio cognóvi de testimóni	extit{is} 	extbf{tu}is: st\  quia in ætérnum fun	extit{dás}	extit{ti} 	extbf{e}a.\

153. Vide humilitátem meam, et é	extit{ri}	extbf{pe} me: st\  quia legem tuam non 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

154. Júdica judícium meum, et réd	extit{i}	extbf{me} me: st\  propter elóquium tuum vi	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

155. Longe a peccatóri	extit{bus} 	extbf{sa}lus: st\  quia justificatiónes tuas non ex	extit{qui}	extit{si}	extbf{é}runt.\

156. Misericórdiæ tuæ mul	extit{tæ}, 	extbf{Dó}mine: st\  secúndum judícium tuum vi	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

157. Multi qui persequúntur me, et trí	extit{bu}	extbf{lant} me: st\  a testimóniis tuis non 	extit{de}	extit{cli}	extbf{ná}vi.\

158. Vidi prævaricántes, et ta	extit{be}	extbf{scé}bam: st\  quia elóquia tua non cus	extit{to}	extit{di}	extbf{é}runt.\

159. Vide quóniam mandáta tua dilé	extit{xi}, 	extbf{Dó}mine: st\  in misericórdia tua vi	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

160. Princípium verbórum tuó	extit{rum}, 	extbf{vé}ritas: st\  in ætérnum ómnia judícia justí	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

161. Príncipes persecúti sunt 	extit{me} 	extbf{gra}tis: st\  et a verbis tuis formidá	extit{vit} 	extit{cor} 	extbf{me}um.\

162. Lætábor ego super elóqui	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  sicut qui invénit spó	extit{li}	extit{a} 	extbf{mul}ta.\

163. Iniquitátem ódio hábui, et abo	extit{mi}	extbf{ná}tus sum: st\  legem autem tu	extit{am} 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

164. Sépties in die laudem di	extit{xi} 	extbf{ti}bi, st\  super judícia justí	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

165. Pax multa diligéntibus le	extit{gem} 	extbf{tu}am: st\  et non est 	extit{il}	extit{lis} 	extbf{scán}dalum.\

166. Exspectábam salutáre tu	extit{um}, 	extbf{Dó}mine: st\  et mandáta tu	extit{a} 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

167. Custodívit ánima mea testimóni	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et diléxit ea 	extit{ve}	extit{he}	extbf{mén}ter.\

168. Servávi mandáta tua, et testimóni	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  quia omnes viæ meæ in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{tu}o.\

169. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tu	extit{o}, 	extbf{Dó}mine: st\  juxta elóquium tuum da mihi 	extit{in}	extit{tel}	extbf{léc}tum.\

170. Intret postulátio mea in conspéc	extit{tu} 	extbf{tu}o: st\  secúndum elóquium tuum 	extit{é}	extit{ri}	extbf{pe} me.\

171. Eructábunt lábia me	extit{a} 	extbf{hym}num, st\  cum docúeris me justificati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

172. Pronuntiábit lingua mea elóqui	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  quia ómnia mandáta 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{ǽ}quitas.\

173. Fiat manus tua 	extit{ut} 	extbf{sal}vet me: st\  quóniam mandáta tu	extit{a} 	extit{e}	extbf{lé}gi.\

174. Concupívi salutáre tu	extit{um}, 	extbf{Dó}mine: st\  et lex tua meditá	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

175. Vivet ánima mea, et 	extit{lau}	extbf{dá}bit te: st\  et judícia tua 	extit{ad}	extit{ju}	extbf{vá}bunt me.\

176. Errávi, sicut ovis, 	extit{quæ} 	extbf{pér}iit: st\  quære servum tuum, quia mandáta tua non 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

177. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

178. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
