% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{107-6-alt.gabc}
    2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltérium 	extit{et} 	extbf{cí}thara: st\  exsúr	extit{gam} 	extit{di}	extbf{lú}culo.\

3. Confitébor tibi in pópu	extit{lis}, 	extbf{Dó}mine: st\  et psallam tibi in 	extit{na}	extit{ti}	extbf{ó}nibus.\

4. Quia magna est super cælos misericórdi	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et usque ad nubes vé	extit{ri}	extit{tas} 	extbf{tu}a:\

5. Exaltáre super cælos, Deus, \dag\  et super omnem terram glóri	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  ut liberéntur di	extit{léc}	extit{ti} 	extbf{tu}i.\

6. Salvum fac déxtera tua, et 	extit{ex}	extbf{áu}di me: st\  Deus locútus est in 	extit{sanc}	extit{to} 	extbf{su}o:\

7. Exsultábo, et dívi	extit{dam} 	extbf{Sí}chimam: st\  et convállem tabernaculó	extit{rum} 	extit{di}	extbf{mé}tiar.\

8. Meus est Gálaad, et meus est 	extit{Ma}	extbf{nás}ses: st\  et Ephraim suscéptio cá	extit{pi}	extit{tis} 	extbf{me}i.\

9. Juda 	extit{rex} 	extbf{me}us: st\  Moab lebes 	extit{spe}	extit{i} 	extbf{me}æ.\

10. In Idumǽam exténdam calceamén	extit{tum} 	extbf{me}um: st\  mihi alienígenæ a	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{fac}ti sunt.\

11. Quis dedúcet me in civitátem 	extit{mu}	extbf{ní}tam? st\  quis dedúcet me usque in 	extit{I}	extit{du}	extbf{mǽ}am?\

12. Nonne tu, Deus, qui re	extit{pu}	extbf{lís}ti nos, st\  et non exíbis, Deus, in virtú	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{nos}tris?\

13. Da nobis auxílium de tribula	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  quia vana 	extit{sa}	extit{lus} 	extbf{hó}minis.\

14. In Deo faciémus 	extit{vir}	extbf{tú}tem: st\  et ipse ad níhilum dedúcet ini	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{nos}tros.\

15. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
