% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{82-3g2.gabc}
    2. Quóniam ecce inimíci tui 	extbf{so}nu	extbf{é}runt: st\  et qui odérunt te ex	extit{tu}	extit{lé}	extit{runt} 	extbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum maligna	extbf{vé}runt con	extbf{sí}	extbf{li}um: st\  et cogitavérunt advér	extit{sus} 	extit{sanc}	extit{tos} 	extbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus 	extbf{e}os de 	extbf{gen}te: st\  et non memorétur nomen 	extit{Is}	extit{ra}	extit{ël} 	extbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt 	extbf{u}na	extbf{ní}	extbf{mi}ter: st\  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et 	extit{Is}	extit{ma}	extit{he}	extbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et 	extbf{Am}mon, et 	extbf{A}	extbf{ma}lec: st\  alienígenæ cum habi	extit{tán}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur 	extbf{ve}nit cum 	extbf{il}lis: st\  facti sunt in adjutóri	extit{um} 	extit{fí}	extit{li}	extbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádi	extbf{an}, et 	extbf{Sí}	extbf{sa}ræ: st\  sicut Jabin in 	extit{tor}	extit{rén}	extit{te} 	extbf{Cis}son.\

9. Disperi	extbf{é}runt in 	extbf{En}dor: st\  facti sunt 	extit{ut} 	extit{ster}	extit{cus} 	extbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut 	extbf{O}reb, 	extbf{et} Zeb, st\  et Zé	extit{be}	extit{e}, 	extit{et} 	extbf{Sál}mana:\

11. Omnes prínci	extbf{pes} e	extbf{ó}rum: st\  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu	extit{á}	extit{ri}	extit{um} 	extbf{De}i.\

12. Deus meus, pone 	extbf{il}los ut 	extbf{ro}tam: st\  et sicut stípulam ante 	extit{fá}	extit{ci}	extit{em} 	extbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui com	extbf{bú}rit 	extbf{sil}vam: st\  et sicut flamma 	extit{com}	extit{bú}	extit{rens} 	extbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempes	extbf{tá}te 	extbf{tu}a: st\  et in ira tua 	extit{tur}	extit{bá}	extit{bis} 	extbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum 	extbf{i}gno	extbf{mí}	extbf{ni}a: st\  et quærent no	extit{men} 	extit{tu}	extit{um}, 	extbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in 	extbf{sǽ}culum 	extbf{sǽ}	extbf{cu}li: st\  et confun	extit{dán}	extit{tur}, 	extit{et} 	extbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen 	extbf{ti}bi 	extbf{Dó}	extbf{mi}nus: st\  tu solus Altíssimus 	extit{in} 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{ter}ra.\

18. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
