% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{134-4-alt-d.gabc}
    2. Qui statis in 	extit{do}	extit{mo} 	extbf{Dó}mini, st\  in átriis do	extit{mus} 	extit{De}	extit{i} 	extbf{nos}tri.\

3. Laudáte Dóminum, quia 	extit{bo}	extit{nus} 	extbf{Dó}minus: st\  psállite nómini ejus, quón	extit{i}	extit{am} 	extit{su}	extbf{á}ve.\

4. Quóniam Jacob elégit 	extit{si}	extit{bi} 	extbf{Dó}minus, st\  Israël in posses	extit{si}	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{si}bi.\

5. Quia ego cognóvi quod ma	extit{gnus} 	extit{est} 	extbf{Dó}minus, st\  et Deus noster præ 	extit{óm}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{di}is.\

6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, 	extit{et} 	extit{in} 	extbf{ter}ra, st\  in mari, et in óm	extit{ni}	extit{bus} 	extit{a}	extbf{býs}sis.\

7. Edúcens nubes ab ex	extit{tré}	extit{mo} 	extbf{ter}ræ: st\  fúlgura in 	extit{plú}	extit{vi}	extit{am} 	extbf{fe}cit.\

8. Qui prodúcit ventos de the	extit{sáu}	extit{ris} 	extbf{su}is: st\  qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine 	extit{us}	extit{que} 	extit{ad} 	extbf{pe}cus.\

9. Et misit signa, et prodígia in médio tu	extit{i}, 	extit{Æ}	extbf{gýp}te: st\  in Pharaónem, et in om	extit{nes} 	extit{ser}	extit{vos} 	extbf{e}jus.\

10. Qui percússit 	extit{gen}	extit{tes} 	extbf{mul}tas: st\  et occí	extit{dit} 	extit{re}	extit{ges} 	extbf{for}tes:\

11. Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, 	extit{re}	extit{gem} 	extbf{Ba}san, st\  et ómni	extit{a} 	extit{re}	extit{gna} 	extbf{Chá}naan.\

12. Et dedit terram eórum he	extit{re}	extit{di}	extbf{tá}tem, st\  hereditátem Israël, 	extit{pó}	extit{pu}	extit{lo} 	extbf{su}o.\

13. Dómine, nomen tuum 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  Dómine, memoriále tuum in generatiónem et ge	extit{ne}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

14. Quia judicábit Dóminus pó	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et in servis su	extit{is} 	extit{de}	extit{pre}	extbf{cá}bitur.\

15. Simulácra Géntium argén	extit{tum} 	extit{et} 	extbf{au}rum: st\  ópera 	extit{má}	extit{nu}	extit{um} 	extbf{hó}minum.\

16. Os habent, et 	extit{non} 	extit{lo}	extbf{quén}tur: st\  óculos habent, 	extit{et} 	extit{non} 	extit{vi}	extbf{dé}bunt.\

17. Aures habent, 	extit{et} 	extit{non} 	extbf{áu}dient: st\  neque enim est spíritus in 	extit{o}	extit{re} 	extit{ip}	extbf{só}rum.\

18. Símiles illis fiant qui fá	extit{ci}	extit{unt} 	extbf{e}a: st\  et omnes qui con	extit{fí}	extit{dunt} 	extit{in} 	extbf{e}is.\

19. Domus Israël, benedí	extit{ci}	extit{te} 	extbf{Dó}mino: st\  domus Aaron, bene	extit{dí}	extit{ci}	extit{te} 	extbf{Dó}mino.\

20. Domus Levi, benedí	extit{ci}	extit{te} 	extbf{Dó}mino: st\  qui timétis Dóminum, bene	extit{dí}	extit{ci}	extit{te} 	extbf{Dó}mino.\

21. Benedíctus Dómi	extit{nus} 	extit{ex} 	extbf{Si}on, st\  qui hábi	extit{tat} 	extit{in} 	extit{Je}	extbf{rú}salem.\

22. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
