% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{59-4-antiquo-alt-d.tex}
    2. Commovísti terram, et contur	extit{bás}	extit{ti} 	extbf{e}am: st\  sana contritiónes ejus, 	extit{qui}	extit{a} 	extit{com}	extbf{mó}ta est.\

3. Ostendísti pópulo 	extit{tu}	extit{o} 	extbf{du}ra: st\  potásti nos vino 	extit{com}	extit{punc}	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

4. Dedísti metuéntibus te signifi	extit{ca}	extit{ti}	extbf{ó}nem: st\  ut fúgiant a 	extit{fá}	extit{ci}	extit{e} 	extbf{ar}cus:\

5. Ut liberéntur di	extit{léc}	extit{ti} 	extbf{tu}i: st\  salvum fac déxtera tu	extit{a}, 	extit{et} 	extit{ex}	extbf{áu}di me.\

6. Deus locútus est in sancto suo: \dag\  Lætábor, et par	extit{tí}	extit{bor} 	extbf{Sí}chimam: st\  et convállem tabernacu	extit{ló}	extit{rum} 	extit{me}	extbf{tí}bor.\

7. Meus est Gálaad, et meus 	extit{est} 	extit{Ma}	extbf{nás}ses: st\  et Ephraim fortitúdo 	extit{cá}	extit{pi}	extit{tis} 	extbf{me}i.\

8. Ju	extit{da} 	extit{rex} 	extbf{me}us: st\  Moab ol	extit{la} 	extit{spe}	extit{i} 	extbf{me}æ.\

9. In Idumǽam exténdam calcea	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{me}um: st\  mihi alieníge	extit{næ} 	extit{súb}	extit{di}	extbf{ti} sunt.\

10. Quis dedúcet me in civitá	extit{tem} 	extit{mu}	extbf{ní}tam? st\  quis dedúcet me usque 	extit{in} 	extit{I}	extit{du}	extbf{mǽ}am?\

11. Nonne tu, Deus, qui 	extit{re}	extit{pu}	extbf{lís}ti nos? st\  et non egrediéris, Deus in vir	extit{tú}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{nos}tris?\

12. Da nobis auxílium de tribu	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  quia va	extit{na} 	extit{sa}	extit{lus} 	extbf{hó}minis.\

13. In Deo facié	extit{mus} 	extit{vir}	extbf{tú}tem: st\  et ipse ad níhilum dedú	extit{cet} 	extit{tri}	extit{bu}	extbf{lán}tes nos.\

14. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

15. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
