% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{131-3g2.gabc}
    2. Sicut ju	extbf{rá}vit 	extbf{Dó}	extbf{mi}no, st\  votum vo	extit{vit} 	extit{De}	extit{o} 	extbf{Ja}cob:\

3. Si introíero in tabernáculum 	extbf{do}mus 	extbf{me}æ, st\  si ascéndero in lec	extit{tum} 	extit{stra}	extit{ti} 	extbf{me}i:\

4. Si dédero somnum 	extbf{ó}culis 	extbf{me}is, st\  et pálpebris meis dor	extit{mi}	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}nem:\

5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam 	extbf{lo}cum 	extbf{Dó}	extbf{mi}no, st\  tabernácu	extit{lum} 	extit{De}	extit{o} 	extbf{Ja}cob.\

6. Ecce audívimus 	extbf{e}am in 	extbf{E}	extbf{phra}ta: st\  invénimus eam 	extit{in} 	extit{cam}	extit{pis} 	extbf{sil}væ.\

7. Introíbimus in taber	extbf{ná}culum 	extbf{e}jus: st\  adorábimus in loco, ubi steté	extit{runt} 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{e}jus.\

8. Surge, Dómine, in 	extbf{ré}quiem 	extbf{tu}am, st\  tu et arca sanctifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{tu}æ.\

9. Sacerdótes tui indu	extbf{án}tur jus	extbf{tí}	extbf{ti}am: st\  et sancti 	extit{tu}	extit{i} 	extit{ex}	extbf{súl}tent.\

10. Propter David, 	extbf{ser}vum 	extbf{tu}um: st\  non avértas fáci	extit{em} 	extit{Chris}	extit{ti} 	extbf{tu}i.\

11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frus	extbf{trá}bitur 	extbf{e}am: st\  de fructu ventris tui ponam su	extit{per} 	extit{se}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

12. Si custodíerint fílii tui testa	extbf{mén}tum 	extbf{me}um: st\  et testimónia mea hæc, quæ 	extit{do}	extit{cé}	extit{bo} 	extbf{e}os.\

13. Et fílii eórum 	extbf{us}que in 	extbf{sǽ}	extbf{cu}lum: st\  sedébunt su	extit{per} 	extit{se}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

14. Quóniam elégit 	extbf{Dó}minus 	extbf{Si}on: st\  elégit eam in habita	extit{ti}	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{si}bi.\

15. Hæc réquies mea in 	extbf{sǽ}culum 	extbf{sǽ}	extbf{cu}li: st\  hic habitábo, quóniam 	extit{e}	extit{lé}	extit{gi} 	extbf{e}am.\

16. Víduam ejus benedícens 	extbf{be}ne	extbf{dí}cam: st\  páuperes ejus sa	extit{tu}	extit{rá}	extit{bo} 	extbf{pá}nibus.\

17. Sacerdótes ejus índuam 	extbf{sa}lu	extbf{tá}ri: st\  et sancti ejus exsultatió	extit{ne} 	extit{ex}	extit{sul}	extbf{tá}bunt.\

18. Illuc prodúcam 	extbf{cor}nu 	extbf{Da}vid: st\  parávi lucér	extit{nam} 	extit{Chris}	extit{to} 	extbf{me}o.\

19. Inimícos ejus índuam con	extbf{fu}si	extbf{ó}ne: st\  super ipsum autem efflorébit sanctifi	extit{cá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a.\

20. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
