% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{89-4-antiquo-E.gabc}
    2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur ter	extit{ra} 	extit{et} 	extbf{or}bis: st\  a sǽculo et usque in sǽcu	extit{lum} 	extit{tu} 	extit{es}, 	extbf{De}us.\

3. Ne avértas hóminem in hu	extit{mi}	extit{li}	extbf{tá}tem: st\  et dixísti: Convertímini, 	extit{fí}	extit{li}	extit{i} 	extbf{hó}	extbf{mi}num.\

4. Quóniam mille anni ante ó	extit{cu}	extit{los} 	extbf{tu}os, st\  tamquam dies hestér	extit{na}, 	extit{quæ} 	extit{præ}	extbf{tér}	extbf{i}it.\

5. Et custódi	extit{a} 	extit{in} 	extbf{noc}te, st\  quæ pro níhilo habéntur, eó	extit{rum} 	extit{an}	extit{ni} 	extbf{e}runt.\

6. Mane sicut herba tránseat, \dag\  mane flóre	extit{at}, 	extit{et} 	extbf{tráns}eat: st\  véspere décidat, indú	extit{ret} 	extit{et} 	extit{a}	extbf{rés}cat.\

7. Quia defécimus in 	extit{i}	extit{ra} 	extbf{tu}a, st\  et in furóre tuo 	extit{tur}	extit{bá}	extit{ti} 	extbf{su}mus.\

8. Posuísti iniquitátes nostras in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{tu}o: st\  sǽculum nostrum in illuminatió	extit{ne} 	extit{vul}	extit{tus} 	extbf{tu}i.\

9. Quóniam omnes dies nostri 	extit{de}	extit{fe}	extbf{cé}runt: st\  et in ira 	extit{tu}	extit{a} 	extit{de}	extbf{fé}	extbf{ci}mus.\

10. Anni nostri sicut aránea me	extit{di}	extit{ta}	extbf{bún}tur: st\  dies annórum nostrórum in ipsis, septu	extit{a}	extit{gín}	extit{ta} 	extbf{an}ni.\

11. Si autem in potentátibus, octo	extit{gín}	extit{ta} 	extbf{an}ni: st\  et ámplius eórum, 	extit{la}	extit{bor} 	extit{et} 	extbf{do}lor.\

12. Quóniam supervénit man	extit{su}	extit{e}	extbf{tú}do: st\  et 	extit{cor}	extit{ri}	extit{pi}	extbf{é}mur.\

13. Quis novit potestátem 	extit{i}	extit{ræ} 	extbf{tu}æ: st\  et præ timóre tuo iram tuam 	extit{di}	extit{nu}	extit{me}	extbf{rá}re?\

14. Déxteram tu	extit{am} 	extit{sic} 	extbf{no}tam fac: st\  et erudítos corde 	extit{in} 	extit{sa}	extit{pi}	extbf{én}	extbf{ti}a.\

15. Convértere, Dó	extit{mi}	extit{ne}, 	extbf{ús}quequo? st\  et deprecábilis esto su	extit{per} 	extit{ser}	extit{vos} 	extbf{tu}os.\

16. Repléti sumus mane misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus 	extit{di}	extit{é}	extit{bus} 	extbf{nos}tris.\

17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu	extit{mi}	extit{li}	extbf{ás}ti: st\  annis, quibus 	extit{ví}	extit{di}	extit{mus} 	extbf{ma}la.\

18. Réspice in servos tuos, et in ó	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  et dírige fí	extit{li}	extit{os} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

19. Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos, \dag\  et ópera mánuum nostrárum dí	extit{ri}	extit{ge} 	extbf{su}per nos: st\  et opus mánuum 	extit{nos}	extit{trá}	extit{rum} 	extbf{dí}	extbf{ri}ge.\

20. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
