% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{34-4-alt-Astar.gabc}
    2. Apprehénde ar	extit{ma} 	extit{et} 	extbf{scu}tum: st\  et exsúrge in adju	extit{tó}	extit{ri}	extit{um} 	extbf{mi}hi.\

3. Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui 	extit{per}	extit{se}	extbf{quún}tur me: st\  dic ánimæ meæ: Sa	extit{lus} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{e}go sum.\

4. Confundántur et re	extit{ve}	extit{re}	extbf{án}tur, st\  quæréntes 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am.\

5. Avertántur retrórsum, et 	extit{con}	extit{fun}	extbf{dán}tur st\  cogitán	extit{tes} 	extit{mi}	extit{hi} 	extbf{ma}la.\

6. Fiant tamquam pulvis ante fá	extit{ci}	extit{em} 	extbf{ven}ti: st\  et Angelus Dómini 	extit{co}	extit{árc}	extit{tans} 	extbf{e}os.\

7. Fiat via illórum téne	extit{bræ} 	extit{et} 	extbf{lú}bricum: st\  et Angelus Dómini 	extit{pér}	extit{se}	extit{quens} 	extbf{e}os.\

8. Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum lá	extit{que}	extit{i} 	extbf{su}i: st\  supervácue exprobravérunt 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am.\

9. Véniat illi láqueus, quem ignórat: \dag\  et cáptio, quam abscóndit, appre	extit{hén}	extit{dat} 	extbf{e}um: st\  et in láqueum 	extit{ca}	extit{dat} 	extit{in} 	extbf{ip}sum.\

10. Anima autem mea exsultá	extit{bit} 	extit{in} 	extbf{Dó}mino: st\  et delectábitur super sa	extit{lu}	extit{tá}	extit{ri} 	extbf{su}o.\

11. Omnia ossa 	extit{me}	extit{a} 	extbf{di}cent: st\  Dómine, quis 	extit{sí}	extit{mi}	extit{lis} 	extbf{ti}bi?\

12. Erípiens ínopem de manu forti	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{e}jus: st\  egénum et páuperem a diripi	extit{én}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{e}um.\

13. Surgéntes tes	extit{tes} 	extit{in}	extbf{í}qui, st\  quæ ignorábam 	extit{in}	extit{ter}	extit{ro}	extbf{gá}bant me.\

14. Retribuébant mihi ma	extit{la} 	extit{pro} 	extbf{bo}nis: st\  sterilitátem 	extit{á}	extit{ni}	extit{mæ} 	extbf{me}æ.\

15. Ego autem cum mihi mo	extit{lés}	extit{ti} 	extbf{es}sent, st\  indu	extit{é}	extit{bar} 	extit{ci}	extbf{lí}cio.\

16. Humiliábam in jejúnio á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  et orátio mea in sinu me	extit{o} 	extit{con}	extit{ver}	extbf{té}tur.\

17. Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic 	extit{com}	extit{pla}	extbf{cé}bam: st\  quasi lugens et contristátus, sic 	extit{hu}	extit{mi}	extit{li}	extbf{á}bar.\

18. Et advérsum me lætáti sunt, et 	extit{con}	extit{ve}	extbf{né}runt: st\  congregáta sunt super me flagélla, 	extit{et} 	extit{i}	extit{gno}	extbf{rá}vi.\

19. Dissipáti sunt, nec compúncti, \dag\  tentavérunt me, subsannavérunt me subsan	extit{na}	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  frenduérunt super me 	extit{dén}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

20. Dómine, quan	extit{do} 	extit{re}	extbf{spí}cies? st\  restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus 	extit{ú}	extit{ni}	extit{cam} 	extbf{me}am.\

21. Confitébor tibi in ecclé	extit{si}	extit{a} 	extbf{ma}gna, st\  in pópulo 	extit{gra}	extit{vi} 	extit{lau}	extbf{dá}bo te.\

22. Non supergáudeant mihi qui adversántur mi	extit{hi} 	extit{in}	extbf{í}que: st\  qui odérunt me gratis et 	extit{án}	extit{nu}	extit{unt} 	extbf{ó}culis.\

23. Quóniam mihi quidem pacífice 	extit{lo}	extit{que}	extbf{bán}tur: st\  et in iracúndia terræ loquéntes, do	extit{los} 	extit{co}	extit{gi}	extbf{tá}bant.\

24. Et dilatavérunt super 	extit{me} 	extit{os} 	extbf{su}um: st\  dixérunt: Euge, euge, vidérunt 	extit{ó}	extit{cu}	extit{li} 	extbf{nos}tri.\

25. Vidísti, Dómi	extit{ne}, 	extit{ne} 	extbf{sí}leas: st\  Dómine, ne 	extit{di}	extit{scé}	extit{das} 	extbf{a} me.\

26. Exsúrge et inténde judí	extit{ci}	extit{o} 	extbf{me}o: st\  Deus meus, et Dóminus meus 	extit{in} 	extit{cau}	extit{sam} 	extbf{me}am.\

27. Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us, st\  et non super	extit{gáu}	extit{de}	extit{ant} 	extbf{mi}hi.\

28. Non dicant in córdibus suis: \dag\  Euge, euge, á	extit{ni}	extit{mæ} 	extbf{nos}træ: st\  nec dicant: Devo	extit{rá}	extit{vi}	extit{mus} 	extbf{e}um.\

29. Erubéscant et revere	extit{án}	extit{tur} 	extbf{si}mul, st\  qui gratulán	extit{tur} 	extit{ma}	extit{lis} 	extbf{me}is.\

30. Induántur confusióne et 	extit{re}	extit{ve}	extbf{rén}tia st\  qui magna 	extit{lo}	extit{quún}	extit{tur} 	extbf{su}per me.\

31. Exsúltent et læténtur qui volunt justí	extit{ti}	extit{am} 	extbf{me}am: st\  et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pa	extit{cem} 	extit{ser}	extit{vi} 	extbf{e}jus.\

32. Et lingua mea meditábitur justí	extit{ti}	extit{am} 	extbf{tu}am, st\  tota di	extit{e} 	extit{lau}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

33. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

34. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
