% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{48-6-alt.gabc}
    2. Quique terrígenæ, et fíli	extit{i} 	extbf{hó}minum: st\  simul in unum di	extit{ves} 	extit{et} 	extbf{pau}per.\

3. Os meum loquétur sa	extit{pi}	extbf{én}tiam: st\  et meditátio cordis me	extit{i} 	extit{pru}	extbf{dén}tiam.\

4. Inclinábo in parábolam au	extit{rem} 	extbf{me}am: st\  apériam in psaltério propositi	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{me}am.\

5. Cur timébo in di	extit{e} 	extbf{ma}la? st\  iníquitas calcánei mei cir	extit{cúm}	extit{da}	extbf{bit} me:\

6. Qui confídunt in virtú	extit{te} 	extbf{su}a: st\  et in multitúdine divitiárum suárum 	extit{glo}	extit{ri}	extbf{án}tur.\

7. Frater non rédimit, rédi	extit{met} 	extbf{ho}mo: st\  non dabit Deo placati	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{su}am.\

8. Et prétium redemptiónis áni	extit{mæ} 	extbf{su}æ: st\  et laborábit in ætérnum, et vivet ad	extit{huc} 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes mo	extit{ri}	extbf{én}tes: st\  simul insípiens, et stul	extit{tus} 	extit{per}	extbf{í}bunt.\

10. Et relínquent aliénis divíti	extit{as} 	extbf{su}as: st\  et sepúlcra eórum domus illórum 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num.\

11. Tabernácula eórum in progénie et 	extit{pro}	extbf{gé}nie: st\  vocavérunt nómina sua in 	extit{ter}	extit{ris} 	extbf{su}is.\

12. Et homo, cum in honóre esset, non in	extit{tel}	extbf{lé}xit: st\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fac	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{il}lis.\

13. Hæc via illórum scánda	extit{lum} 	extbf{ip}sis: st\  et póstea in ore suo 	extit{com}	extit{pla}	extbf{cé}bunt.\

14. Sicut oves in inférno pó	extit{si}	extbf{ti} sunt: st\  mors de	extit{pá}	extit{scet} 	extbf{e}os.\

15. Et dominabúntur eórum justi in ma	extit{tu}	extbf{tí}no: st\  et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri	extit{a} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de ma	extit{nu} 	extbf{ín}feri: st\  cum ac	extit{cé}	extit{pe}	extbf{rit} me.\

17. Ne timúeris, cum dives factus fúe	extit{rit} 	extbf{ho}mo: st\  et cum multiplicáta fúerit glória 	extit{do}	extit{mus} 	extbf{e}jus.\

18. Quóniam cum interíerit, non su	extit{met} 	extbf{óm}nia: st\  neque descéndet cum eo gló	extit{ri}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

19. Quia ánima ejus in vita ipsíus bene	extit{di}	extbf{cé}tur: st\  confitébitur tibi cum benefé	extit{ce}	extit{ris} 	extbf{e}i.\

20. Introíbit usque in progénies patrum 	extit{su}	extbf{ó}rum: st\  et usque in ætérnum non vi	extit{dé}	extit{bit} 	extbf{lu}men.\

21. Homo, cum in honóre esset, non in	extit{tel}	extbf{lé}xit: st\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fac	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{il}lis.\

22. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
