% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{105-4-antiquo-alt-Astar.gabc}
    2. Quis loquétur potén	extit{ti}	extit{as} 	extbf{Dó}mini, st\  audítas fáciet om	extit{nes} 	extit{lau}	extit{des} 	extbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custódi	extit{unt} 	extit{ju}	extbf{dí}cium, st\  et fáciunt justítiam 	extit{in} 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{tém}pore.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pó	extit{pu}	extit{li} 	extbf{tu}i: st\  vísita nos in sa	extit{lu}	extit{tá}	extit{ri} 	extbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia 	extit{gen}	extit{tis} 	extbf{tu}æ: st\  ut laudéris cum here	extit{di}	extit{tá}	extit{te} 	extbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum pá	extit{tri}	extit{bus} 	extbf{nos}tris: st\  injúste égimus, ini	extit{qui}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{fé}cimus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabí	extit{li}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  non fuérunt mémores multitúdinis miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascendén	extit{tes} 	extit{in} 	extbf{ma}re, st\  	extit{Ma}	extit{re} 	extbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos propter 	extit{no}	extit{men} 	extbf{su}um: st\  ut notam fáceret pot	extit{én}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, et 	extit{ex}	extit{sic}	extbf{cá}tum est, st\  et dedúxit eos in abýssis sic	extit{ut} 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de manu 	extit{o}	extit{di}	extbf{én}tium: st\  et redémit eos de ma	extit{nu} 	extit{in}	extit{i}	extbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tribu	extit{lán}	extit{tes} 	extbf{e}os: st\  unus ex e	extit{is} 	extit{non} 	extit{re}	extbf{mán}sit.\

13. Et credidérunt 	extit{ver}	extit{bis} 	extbf{e}jus: st\  et laudavé	extit{runt} 	extit{lau}	extit{dem} 	extbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt ó	extit{pe}	extit{rum} 	extbf{e}jus: st\  et non sustinuérunt con	extit{sí}	extit{li}	extit{um} 	extbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscéntiam 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to: st\  et tentavérunt Deum 	extit{in} 	extit{in}	extit{a}	extbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petitió	extit{nem} 	extit{ip}	extbf{só}rum: st\  et misit saturitátem in á	extit{ni}	extit{mas} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Móy	extit{sen} 	extit{in} 	extbf{cas}tris: st\  Aa	extit{ron}, 	extit{sanc}	extit{tum} 	extbf{Dó}mini.\

18. Apérta est terra, et deglu	extit{tí}	extit{vit} 	extbf{Da}than: st\  et opéruit super congrega	extit{ti}	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{Ab}iron.\

19. Et exársit ignis in synagó	extit{ga} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  flamma combús	extit{sit} 	extit{pec}	extit{ca}	extbf{tó}res.\

20. Et fecérunt vítu	extit{lum} 	extit{in} 	extbf{Ho}reb: st\  et ado	extit{ra}	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{scúlp}tile.\

21. Et mutavérunt gló	extit{ri}	extit{am} 	extbf{su}am st\  in similitúdinem vítuli com	extit{e}	extit{dén}	extit{tis} 	extbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui sal	extit{vá}	extit{vit} 	extbf{e}os, st\  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília 	extit{in} 	extit{Ma}	extit{ri} 	extbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dispér	extit{de}	extit{ret} 	extbf{e}os: st\  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dispér	extit{de}	extit{ret} 	extbf{e}os: st\  et pro níhilo habuérunt terram 	extit{de}	extit{si}	extit{de}	extbf{rá}bilem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taberná	extit{cu}	extit{lis} 	extbf{su}is: st\  non exaudié	extit{runt} 	extit{vo}	extit{cem} 	extbf{Dó}mini.\

26. Et elevávit manum suam 	extit{su}	extit{per} 	extbf{e}os: st\  ut prostérneret e	extit{os} 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum in 	extit{na}	extit{ti}	extbf{ó}nibus: st\  et dispérgeret eos 	extit{in} 	extit{re}	extit{gi}	extbf{ó}nibus.\

28. Et initiáti 	extit{sunt} 	extit{Be}	extbf{él}phegor: st\  et comedérunt sacrifíci	extit{a} 	extit{mor}	extit{tu}	extbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventió	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{su}is: st\  et multiplicáta est in 	extit{e}	extit{is} 	extit{ru}	extbf{í}na.\

30. Et stetit Phínees, 	extit{et} 	extit{pla}	extbf{cá}vit: st\  et ces	extit{sá}	extit{vit} 	extit{quas}	extbf{sá}tio.\

31. Et reputátum est ei 	extit{in} 	extit{jus}	extbf{tí}tiam: st\  in generatiónem et generatiónem usque 	extit{in} 	extit{sem}	extit{pi}	extbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas contra	extit{dic}	extit{ti}	extbf{ó}nis: st\  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt 	extit{spí}	extit{ri}	extit{tum} 	extbf{e}jus.\

33. Et distínxit in lá	extit{bi}	extit{is} 	extbf{su}is: st\  non disperdidérunt Gentes, quas dixit 	extit{Dó}	extit{mi}	extit{nus} 	extbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et factum est 	extit{il}	extit{lis} 	extit{in} 	extbf{scán}dalum.\

35. Et immolavérunt fí	extit{li}	extit{os} 	extbf{su}os, st\  et fílias 	extit{su}	extit{as} 	extit{dæ}	extbf{mó}niis.\

36. Et effudérunt sánguinem 	extit{in}	extit{no}	extbf{cén}tem: st\  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp	extit{tí}	extit{li}	extit{bus} 	extbf{Chá}naan.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et fornicáti sunt in adinventi	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in pó	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et abominátus est here	extit{di}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{su}am.\

39. Et trádidit eos in 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{Gén}tium: st\  et domináti sunt eórum qui 	extit{o}	extit{dé}	extit{runt} 	extbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  sæpe li	extit{be}	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in consí	extit{li}	extit{o} 	extbf{su}o: st\  et humiliáti sunt in iniqui	extit{tá}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

42. Et vidit, cum tri	extit{bu}	extit{la}	extbf{rén}tur: st\  et audívit orati	extit{ó}	extit{nem} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit testa	extit{mén}	extit{ti} 	extbf{su}i: st\  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{æ} 	extbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in mi	extit{se}	extit{ri}	extbf{cór}dias st\  in conspéctu ómnium qui 	extit{cé}	extit{pe}	extit{rant} 	extbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómine, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{nos}ter: st\  et cóngrega nos 	extit{de} 	extit{na}	extit{ti}	extbf{ó}nibus:\

46. Ut confiteámur nómini 	extit{sanc}	extit{to} 	extbf{tu}o: st\  et gloriémur 	extit{in} 	extit{lau}	extit{de} 	extbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us	extit{que} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum: st\  et dicet omnis pópu	extit{lus}: 	extit{Fi}	extit{at}, 	extbf{fi}at.\

48. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

49. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
