% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{26-6-alt.gabc}
    2. Dóminus protéctor vi	extit{tæ} 	extbf{me}æ, st\  a quo 	extit{tre}	extit{pi}	extbf{dá}bo?\

3. Dum apprópiant super me 	extit{no}	extbf{cén}tes, st\  ut edant 	extit{car}	extit{nes} 	extbf{me}as:\

4. Qui tríbulant me inimí	extit{ci} 	extbf{me}i, st\  ipsi infirmáti sunt et 	extit{ce}	extit{ci}	extbf{dé}runt.\

5. Si consístant advérsum 	extit{me} 	extbf{cas}tra, st\  non timé	extit{bit} 	extit{cor} 	extbf{me}um.\

6. Si exsúrgat advérsum 	extit{me} 	extbf{prǽ}lium, st\  in hoc e	extit{go} 	extit{spe}	extbf{rá}bo.\

7. Unam pétii a Dómino, hanc 	extit{re}	extbf{quí}ram, st\  ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus 	extit{vi}	extit{tæ} 	extbf{me}æ:\

8. Ut vídeam voluptá	extit{tem} 	extbf{Dó}mini, st\  et vísitem 	extit{tem}	extit{plum} 	extbf{e}jus.\

9. Quóniam abscóndit me in tabernácu	extit{lo} 	extbf{su}o: st\  in die malórum protéxit me in abscóndito taberná	extit{cu}	extit{li} 	extbf{su}i.\

10. In petra ex	extit{al}	extbf{tá}vit me: st\  et nunc exaltávit caput meum super ini	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{me}os.\

11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocifera	extit{ti}	extbf{ó}nis: st\  cantábo et psalmum 	extit{di}	extit{cam} 	extbf{Dó}mino.\

12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamá	extit{vi} 	extbf{ad} te: st\  miserére mei, 	extit{et} 	extit{ex}	extbf{áu}di me.\

13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te fáci	extit{es} 	extbf{me}a: st\  fáciem tuam, Dómi	extit{ne}, 	extit{re}	extbf{quí}ram.\

14. Ne avértas fáciem tu	extit{am} 	extbf{a} me, st\  ne declínes in ira a 	extit{ser}	extit{vo} 	extbf{tu}o.\

15. Adjútor me	extit{us} 	extbf{es}to: st\  ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu	extit{tá}	extit{ris} 	extbf{me}us.\

16. Quóniam pater meus, et mater mea dere	extit{li}	extbf{qué}runt me: st\  Dóminus au	extit{tem} 	extit{as}	extbf{súmp}sit me.\

17. Legem pone mihi, Dómine, in vi	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et dírige me in sémitam rectam propter ini	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{me}os.\

18. Ne tradíderis me in ánimas tribulán	extit{ti}	extbf{um} me: st\  quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iní	extit{qui}	extit{tas} 	extbf{si}bi.\

19. Credo vidére bo	extit{na} 	extbf{Dó}mini st\  in ter	extit{ra} 	extit{vi}	extbf{vén}tium.\

20. Exspécta Dóminum, viríli	extit{ter} 	extbf{a}ge: st\  et confortétur cor tuum, et sús	extit{ti}	extit{ne} 	extbf{Dó}minum.\

21. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
