% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{131-8G.tex}
    2. Sicut jurávit 	extbf{Dó}mino, st\  votum vovit 	extit{De}	extit{o} 	extbf{Ja}cob:\

3. Si introíero in tabernáculum domus 	extbf{me}æ, st\  si ascéndero in lectum 	extit{stra}	extit{ti} 	extbf{me}i:\

4. Si dédero somnum óculis 	extbf{me}is, st\  et pálpebris meis dormi	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}nem:\

5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam locum 	extbf{Dó}mino, st\  tabernáculum 	extit{De}	extit{o} 	extbf{Ja}cob.\

6. Ecce audívimus eam in 	extbf{E}phrata: st\  invénimus eam in 	extit{cam}	extit{pis} 	extbf{sil}væ.\

7. Introíbimus in tabernáculum 	extbf{e}jus: st\  adorábimus in loco, ubi stetérunt 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{e}jus.\

8. Surge, Dómine, in réquiem 	extbf{tu}am, st\  tu et arca sanctificati	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{tu}æ.\

9. Sacerdótes tui induántur jus	extbf{tí}tiam: st\  et sancti tu	extit{i} 	extit{ex}	extbf{súl}tent.\

10. Propter David, servum 	extbf{tu}um: st\  non avértas fáciem 	extit{Chris}	extit{ti} 	extbf{tu}i.\

11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábitur 	extbf{e}am: st\  de fructu ventris tui ponam super 	extit{se}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

12. Si custodíerint fílii tui testaméntum 	extbf{me}um: st\  et testimónia mea hæc, quæ do	extit{cé}	extit{bo} 	extbf{e}os.\

13. Et fílii eórum usque in 	extbf{sǽ}culum: st\  sedébunt super 	extit{se}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

14. Quóniam elégit Dóminus 	extbf{Si}on: st\  elégit eam in habitati	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{si}bi.\

15. Hæc réquies mea in sǽculum 	extbf{sǽ}culi: st\  hic habitábo, quóniam e	extit{lé}	extit{gi} 	extbf{e}am.\

16. Víduam ejus benedícens bene	extbf{dí}cam: st\  páuperes ejus satu	extit{rá}	extit{bo} 	extbf{pá}nibus.\

17. Sacerdótes ejus índuam salu	extbf{tá}ri: st\  et sancti ejus exsultatióne 	extit{ex}	extit{sul}	extbf{tá}bunt.\

18. Illuc prodúcam cornu 	extbf{Da}vid: st\  parávi lucérnam 	extit{Chris}	extit{to} 	extbf{me}o.\

19. Inimícos ejus índuam confusi	extbf{ó}ne: st\  super ipsum autem efflorébit sanctificá	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a.\

20. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
