% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{31-4g.gabc}
    2. Beátus vir, cui non imputávit Dómi	extit{nus} 	extit{pec}	extbf{cá}tum, st\  nec est in spíritu ejus 	extbf{do}lus.\

3. Quóniam tácui, inveteravérunt 	extit{os}	extit{sa} 	extbf{me}a, st\  dum clamárem tota 	extbf{di}e.\

4. Quóniam die ac nocte graváta est super me 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{tu}a: st\  convérsus sum in ærúmna mea, dum confígitur 	extbf{spi}na.\

5. Delíctum meum cógnitum 	extit{ti}	extit{bi} 	extbf{fe}ci: st\  et injustítiam meam non abs	extbf{cón}di.\

6. Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam 	extit{me}	extit{am} 	extbf{Dó}mino: st\  et tu remisísti impietátem peccáti 	extbf{me}i.\

7. Pro hac orábit ad te 	extit{om}	extit{nis} 	extbf{sanc}tus, st\  in témpore oppor	extbf{tú}no.\

8. Verúmtamen in dilúvio aquá	extit{rum} 	extit{mul}	extbf{tá}rum, st\  ad eum non approxi	extbf{má}bunt.\

9. Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir	extit{cúm}	extit{de}	extbf{dit} me: st\  exsultátio mea, érue me a circumdánti	extbf{bus} me.\

10. Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua 	extit{gra}	extit{di}	extbf{é}ris: st\  firmábo super te óculos 	extbf{me}os.\

11. Nolíte fíeri sicut e	extit{quus} 	extit{et} 	extbf{mu}lus, st\  quibus non est intel	extbf{léc}tus.\

12. In camo et freno maxíllas eó	extit{rum} 	extit{con}	extbf{strín}ge: st\  qui non appróximant 	extbf{ad} te.\

13. Multa flagélla 	extit{pec}	extit{ca}	extbf{tó}ris, st\  sperántem autem in Dómino misericórdia cir	extbf{cúm}dabit.\

14. Lætámini in Dómino et exsul	extit{tá}	extit{te}, 	extbf{jus}ti, st\  et gloriámini, omnes recti 	extbf{cor}de.\

15. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
