% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{148-3-antiquo-a.gabc}
    2. Laudáte eum, omnes 	extbf{An}geli 	extbf{e}jus: st\  laudáte eum, omnes vir	extbf{tú}tes 	extbf{e}jus.\

3. Laudáte eum, 	extbf{sol} et 	extbf{lu}na: st\  laudáte eum, omnes 	extbf{stel}læ et 	extbf{lu}men.\

4. Laudáte eum, 	extbf{cæ}li cæ	extbf{ló}rum: st\  et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent 	extbf{no}men 	extbf{Dó}mini.\

5. Quia ipse 	extbf{di}xit, et 	extbf{fac}	extbf{ta} sunt: st\  ipse mandávit, 	extbf{et} cre	extbf{á}ta sunt.\

6. Státuit ea in ætérnum, et in 	extbf{sǽ}culum 	extbf{sǽ}	extbf{cu}li: st\  præcéptum pósuit, et non 	extbf{præ}ter	extbf{í}bit.\

7. Laudáte Dómi	extbf{num} de 	extbf{ter}ra, st\  dracónes, et 	extbf{om}nes a	extbf{býs}si.\

8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus 	extbf{pro}cel	extbf{lá}rum: st\  quæ fáciunt 	extbf{ver}bum 	extbf{e}jus:\

9. Montes, et 	extbf{om}nes 	extbf{col}les: st\  ligna fructífera, et 	extbf{om}nes 	extbf{ce}dri.\

10. Béstiæ, et uni	extbf{vér}sa 	extbf{pé}	extbf{co}ra: st\  serpéntes, et vólu	extbf{cres} pen	extbf{ná}tæ:\

11. Reges terræ, et 	extbf{om}nes 	extbf{pó}	extbf{pu}li: st\  príncipes, et omnes 	extbf{jú}dices 	extbf{ter}ræ.\

12. Júvenes, et vírgines, \dag\  senes cum junióribus laudent 	extbf{no}men 	extbf{Dó}	extbf{mi}ni: st\  quia exaltátum est nomen 	extbf{e}jus so	extbf{lí}us.\

13. Conféssio ejus super 	extbf{cæ}lum et 	extbf{ter}ram: st\  et exaltávit cornu 	extbf{pó}puli 	extbf{su}i.\

14. Hymnus ómnibus 	extbf{sanc}tis 	extbf{e}jus: st\  fíliis Israël, pópulo appropin	extbf{quán}ti 	extbf{si}bi.\

15. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
