% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{17-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Deus meus ad	extit{jú}	extit{tor} 	extbf{me}us, st\  et spe	extit{rá}	extit{bo} 	extit{in} 	extbf{e}um.\

3. Protéctor meus, et cornu sa	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{me}æ, st\  et 	extit{su}	extit{scép}	extit{tor} 	extbf{me}us.\

4. Laudans invo	extit{cá}	extit{bo} 	extbf{Dó}minum: st\  et ab inimícis me	extit{is} 	extit{sal}	extit{vus} 	extbf{e}ro.\

5. Circumdedérunt me do	extit{ló}	extit{res} 	extbf{mor}tis: st\  et torréntes iniquitátis 	extit{con}	extit{tur}	extit{ba}	extbf{vé}runt me.\

6. Dolóres inférni cir	extit{cum}	extit{de}	extbf{dé}runt me: st\  præoccupavérunt me 	extit{lá}	extit{que}	extit{i} 	extbf{mor}tis.\

7. In tribulatióne mea invo	extit{cá}	extit{vi} 	extbf{Dó}minum, st\  et ad Deum 	extit{me}	extit{um} 	extit{cla}	extbf{má}vi.\

8. Et exaudívit de templo sancto suo 	extit{vo}	extit{cem} 	extbf{me}am: st\  et clamor meus in conspéctu ejus, introívit 	extit{in} 	extit{au}	extit{res} 	extbf{e}jus.\

9. Commóta est, et contré	extit{mu}	extit{it} 	extbf{ter}ra: st\  fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i	extit{rá}	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{e}is.\

10. Ascéndit fumus in ira ejus: \dag\  et ignis a fácie e	extit{jus} 	extit{ex}	extbf{ár}sit: st\  carbónes succén	extit{si} 	extit{sunt} 	extit{ab} 	extbf{e}o.\

11. Inclinávit cælos, 	extit{et} 	extit{de}	extbf{scén}dit: st\  et calígo sub 	extit{pé}	extit{di}	extit{bus} 	extbf{e}jus.\

12. Et ascéndit super Chérubim, 	extit{et} 	extit{vo}	extbf{lá}vit: st\  volávit super 	extit{pen}	extit{nas} 	extit{ven}	extbf{tó}rum.\

13. Et pósuit ténebras latíbulum suum, \dag\  in circúitu ejus taberná	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{e}jus: st\  tenebrósa aqua in 	extit{nú}	extit{bi}	extit{bus} 	extbf{á}ëris.\

14. Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes 	extit{trans}	extit{i}	extbf{é}runt, st\  grando et 	extit{car}	extit{bó}	extit{nes} 	extbf{i}gnis.\

15. Et intónuit de cælo Dóminus, \dag\  et Altíssimus dedit 	extit{vo}	extit{cem} 	extbf{su}am: st\  grando et 	extit{car}	extit{bó}	extit{nes} 	extbf{i}gnis.\

16. Et misit sagíttas suas, et dissi	extit{pá}	extit{vit} 	extbf{e}os: st\  fúlgura multiplicávit, et con	extit{tur}	extit{bá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

17. Et apparuérunt fon	extit{tes} 	extit{a}	extbf{quá}rum, st\  et reveláta sunt fundaménta 	extit{or}	extit{bis} 	extit{ter}	extbf{rá}rum:\

18. Ab increpatióne 	extit{tu}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine, st\  ab inspiratióne spíri	extit{tus} 	extit{i}	extit{ræ} 	extbf{tu}æ.\

19. Misit de summo, 	extit{et} 	extit{ac}	extbf{cé}pit me: st\  et assúmpsit me 	extit{de} 	extit{a}	extit{quis} 	extbf{mul}tis.\

20. Erípuit me de inimícis meis fortíssimis, \dag\  et ab his 	extit{qui} 	extit{o}	extbf{dé}runt me: st\  quóniam confor	extit{tá}	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{su}per me.\

21. Prævenérunt me in die afflicti	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{me}æ: st\  et factus est Dóminus 	extit{pro}	extit{téc}	extit{tor} 	extbf{me}us.\

22. Et edúxit me in 	extit{la}	extit{ti}	extbf{tú}dinem: st\  salvum me fecit, quóni	extit{am} 	extit{vó}	extit{lu}	extbf{it} me.\

23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí	extit{ti}	extit{am} 	extbf{me}am: st\  et secúndum puritátem mánuum meárum re	extit{trí}	extit{bu}	extit{et} 	extbf{mi}hi:\

24. Quia custodívi 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{Dó}mini, st\  nec ímpie gessi 	extit{a} 	extit{De}	extit{o} 	extbf{me}o.\

25. Quóniam ómnia judícia ejus in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{me}o: st\  et justítias ejus non 	extit{ré}	extit{pu}	extit{li} 	extbf{a} me.\

26. Et ero immaculá	extit{tus} 	extit{cum} 	extbf{e}o: st\  et observábo me ab ini	extit{qui}	extit{tá}	extit{te} 	extbf{me}a.\

27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí	extit{ti}	extit{am} 	extbf{me}am: st\  et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu o	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum} 	extbf{e}jus.\

28. Cum sancto 	extit{sanc}	extit{tus} 	extbf{e}ris, st\  et cum viro innocénte 	extit{ín}	extit{no}	extit{cens} 	extbf{e}ris:\

29. Et cum elécto e	extit{léc}	extit{tus} 	extbf{e}ris: st\  et cum pervér	extit{so} 	extit{per}	extit{ver}	extbf{té}ris.\

30. Quóniam tu pópulum húmilem 	extit{sal}	extit{vum} 	extbf{fá}cies: st\  et óculos superbórum 	extit{hu}	extit{mi}	extit{li}	extbf{á}bis.\

31. Quóniam tu illúminas lucérnam 	extit{me}	extit{am}, 	extbf{Dó}mine: st\  Deus meus, illúmina 	extit{té}	extit{ne}	extit{bras} 	extbf{me}as.\

32. Quóniam in te erípiar a ten	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}ne, st\  et in Deo meo trans	extit{gré}	extit{di}	extit{ar} 	extbf{mu}rum.\

33. Deus meus, impollúta via ejus: \dag\  elóquia Dómini igne ex	extit{a}	extit{mi}	extbf{ná}ta: st\  protéctor est ómnium spe	extit{rán}	extit{ti}	extit{um} 	extbf{in} se.\

34. Quóniam quis Deus 	extit{præ}	extit{ter} 	extbf{Dó}minum? st\  aut quis Deus præ	extit{ter} 	extit{De}	extit{um} 	extbf{nos}trum?\

35. Deus, qui præcínxit 	extit{me} 	extit{vir}	extbf{tú}te: st\  et pósuit immaculá	extit{tam} 	extit{vi}	extit{am} 	extbf{me}am.\

36. Qui perfécit pedes meos tam	extit{quam} 	extit{cer}	extbf{vó}rum, st\  et super excél	extit{sa} 	extit{stá}	extit{tu}	extbf{ens} me.\

37. Qui docet manus me	extit{as} 	extit{ad} 	extbf{prǽ}lium: st\  et posuísti, ut arcum ǽreum, 	extit{brá}	extit{chi}	extit{a} 	extbf{me}a.\

38. Et dedísti mihi protectiónem sa	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{tu}æ: st\  et déxtera 	extit{tu}	extit{a} 	extit{su}	extbf{scé}pit me:\

39. Et disciplína tua corréxit 	extit{me} 	extit{in} 	extbf{fi}nem: st\  et disciplína tua ip	extit{sa} 	extit{me} 	extit{do}	extbf{cé}bit.\

40. Dilatásti gressus 	extit{me}	extit{os} 	extbf{sub}tus me: st\  et non sunt infirmáta ves	extit{tí}	extit{gi}	extit{a} 	extbf{me}a:\

41. Pérsequar inimícos meos et compre	extit{hén}	extit{dam} 	extbf{il}los: st\  et non convértar, 	extit{do}	extit{nec} 	extit{de}	extbf{fí}ciant.\

42. Confríngam illos, nec pót	extit{e}	extit{runt} 	extbf{sta}re: st\  cadent sub	extit{tus} 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{me}os.\

43. Et præcinxísti me virtú	extit{te} 	extit{ad} 	extbf{bel}lum: st\  et supplantásti insurgén	extit{tes} 	extit{in} 	extit{me} 	extbf{sub}tus me.\

44. Et inimícos meos dedísti 	extit{mi}	extit{hi} 	extbf{dor}sum, st\  et odiéntes me 	extit{dis}	extit{per}	extit{di}	extbf{dís}ti.\

45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce	extit{ret} 	extit{ad} 	extbf{Dó}minum: st\  nec ex	extit{au}	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

46. Et commínuam illos, ut púlverem ante fá	extit{ci}	extit{em} 	extbf{ven}ti: st\  ut lutum plateárum 	extit{de}	extit{lé}	extit{bo} 	extbf{e}os.\

47. Erípies me de contradictió	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{pó}puli: st\  constítues me 	extit{in} 	extit{ca}	extit{put} 	extbf{gén}tium.\

48. Pópulus quem non cognóvi ser	extit{ví}	extit{vit} 	extbf{mi}hi: st\  in audítu auris ob	extit{e}	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{mi}hi.\

49. Fílii aliéni mentí	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{mi}hi, st\  fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a 	extit{sé}	extit{mi}	extit{tis} 	extbf{su}is.\

50. Vivit Dóminus, et benedíctus 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us: st\  et exaltétur Deus 	extit{sa}	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{me}æ.\

51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó	extit{pu}	extit{los} 	extbf{sub} me: st\  liberátor meus de inimícis me	extit{is} 	extit{i}	extit{ra}	extbf{cún}dis.\

52. Et ab insurgéntibus in me 	extit{ex}	extit{al}	extbf{tá}bis me: st\  a viro iníquo 	extit{e}	extit{rí}	extit{pi}	extbf{es} me.\

53. Proptérea confitébor tibi in natió	extit{ni}	extit{bus}, 	extbf{Dó}mine: st\  et nómini tu	extit{o} 	extit{psal}	extit{mum} 	extbf{di}cam.\

54. Magníficans salútes Regis ejus, \dag\  et fáciens misericórdiam Christo 	extit{su}	extit{o} 	extbf{Da}vid: st\  et sémini ejus 	extit{us}	extit{que} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum.\

55. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

56. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
