% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{131-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Sicut ju	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{Dó}mino, st\  votum vo	extit{vit} 	extit{De}	extit{o} 	extbf{Ja}cob:\

3. Si introíero in tabernáculum 	extit{do}	extit{mus} 	extbf{me}æ, st\  si ascéndero in lec	extit{tum} 	extit{stra}	extit{ti} 	extbf{me}i:\

4. Si dédero somnum ó	extit{cu}	extit{lis} 	extbf{me}is, st\  et pálpebris meis dor	extit{mi}	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}nem:\

5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam 	extit{lo}	extit{cum} 	extbf{Dó}mino, st\  tabernácu	extit{lum} 	extit{De}	extit{o} 	extbf{Ja}cob.\

6. Ecce audívimus e	extit{am} 	extit{in} 	extbf{E}phrata: st\  invénimus eam 	extit{in} 	extit{cam}	extit{pis} 	extbf{sil}væ.\

7. Introíbimus in taberná	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{e}jus: st\  adorábimus in loco, ubi steté	extit{runt} 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{e}jus.\

8. Surge, Dómine, in ré	extit{qui}	extit{em} 	extbf{tu}am, st\  tu et arca sanctifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{tu}æ.\

9. Sacerdótes tui induán	extit{tur} 	extit{jus}	extbf{tí}tiam: st\  et sancti 	extit{tu}	extit{i} 	extit{ex}	extbf{súl}tent.\

10. Propter David, 	extit{ser}	extit{vum} 	extbf{tu}um: st\  non avértas fáci	extit{em} 	extit{Chris}	extit{ti} 	extbf{tu}i.\

11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrá	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{e}am: st\  de fructu ventris tui ponam su	extit{per} 	extit{se}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

12. Si custodíerint fílii tui testa	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{me}um: st\  et testimónia mea hæc, quæ 	extit{do}	extit{cé}	extit{bo} 	extbf{e}os.\

13. Et fílii eórum us	extit{que} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum: st\  sedébunt su	extit{per} 	extit{se}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

14. Quóniam elégit Dó	extit{mi}	extit{nus} 	extbf{Si}on: st\  elégit eam in habita	extit{ti}	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{si}bi.\

15. Hæc réquies mea in sǽ	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi: st\  hic habitábo, quóniam 	extit{e}	extit{lé}	extit{gi} 	extbf{e}am.\

16. Víduam ejus benedícens 	extit{be}	extit{ne}	extbf{dí}cam: st\  páuperes ejus sa	extit{tu}	extit{rá}	extit{bo} 	extbf{pá}nibus.\

17. Sacerdótes ejus índuam 	extit{sa}	extit{lu}	extbf{tá}ri: st\  et sancti ejus exsultatió	extit{ne} 	extit{ex}	extit{sul}	extbf{tá}bunt.\

18. Illuc prodúcam 	extit{cor}	extit{nu} 	extbf{Da}vid: st\  parávi lucér	extit{nam} 	extit{Chris}	extit{to} 	extbf{me}o.\

19. Inimícos ejus índuam con	extit{fu}	extit{si}	extbf{ó}ne: st\  super ipsum autem efflorébit sanctifi	extit{cá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a.\

20. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
