% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{36-4-alt-A.gabc}
    2. Quóniam tamquam fœnum velóci	extit{ter} 	extit{a}	extbf{ré}scent: st\  et quemádmodum ólera herbá	extit{rum} 	extit{ci}	extit{to} 	extbf{dé}cident.\

3. Spera in Dómino, et fac 	extit{bo}	extit{ni}	extbf{tá}tem: st\  et inhábita terram, et pascéris in di	extit{ví}	extit{ti}	extit{is} 	extbf{e}jus.\

4. Delectá	extit{re} 	extit{in} 	extbf{Dó}mino: st\  et dabit tibi petitió	extit{nes} 	extit{cor}	extit{dis} 	extbf{tu}i.\

5. Revéla Dómino viam tuam, et spe	extit{ra} 	extit{in} 	extbf{e}o: st\  	extit{et} 	extit{ip}	extit{se} 	extbf{fá}ciet.\

6. Et edúcet quasi lumen justítiam tuam: \dag\  et judícium tuum tam	extit{quam} 	extit{me}	extbf{rí}diem: st\  súbditus esto Dómino, 	extit{et} 	extit{o}	extit{ra} 	extbf{e}um.\

7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur in 	extit{vi}	extit{a} 	extbf{su}a: st\  in hómine facién	extit{te} 	extit{in}	extit{jus}	extbf{tí}tias.\

8. Désine ab ira, et derelín	extit{que} 	extit{fu}	extbf{ró}rem: st\  noli æmulári 	extit{ut} 	extit{ma}	extit{li}	extbf{gné}ris.\

9. Quóniam qui malignántur, exter	extit{mi}	extit{na}	extbf{bún}tur: st\  sustinéntes autem Dóminum, ipsi here	extit{di}	extit{tá}	extit{bunt} 	extbf{ter}ram.\

10. Et adhuc pusíllum, et non e	extit{rit} 	extit{pec}	extbf{cá}tor: st\  et quæres locum ejus 	extit{et} 	extit{non} 	extit{in}	extbf{vé}nies.\

11. Mansuéti autem heredi	extit{tá}	extit{bunt} 	extbf{ter}ram: st\  et delectabúntur in multi	extit{tú}	extit{di}	extit{ne} 	extbf{pa}cis.\

12. Observábit pec	extit{cá}	extit{tor} 	extbf{jus}tum: st\  et stridébit super eum 	extit{dén}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

13. Dóminus autem irri	extit{dé}	extit{bit} 	extbf{e}um: st\  quóniam próspicit quod véni	extit{et} 	extit{di}	extit{es} 	extbf{e}jus.\

14. Gládium evaginavérunt 	extit{pec}	extit{ca}	extbf{tó}res: st\  intendé	extit{runt} 	extit{ar}	extit{cum} 	extbf{su}um,\

15. Ut dejíciant páupe	extit{rem} 	extit{et} 	extbf{ín}opem: st\  ut trucí	extit{dent} 	extit{rec}	extit{tos} 	extbf{cor}de.\

16. Gládius eórum intret in cor	extit{da} 	extit{ip}	extbf{só}rum: st\  et arcus eó	extit{rum} 	extit{con}	extit{frin}	extbf{gá}tur.\

17. Mélius est mó	extit{di}	extit{cum} 	extbf{jus}to, st\  super divítias pec	extit{ca}	extit{tó}	extit{rum} 	extbf{mul}tas.\

18. Quóniam bráchia peccatórum 	extit{con}	extit{te}	extbf{rén}tur: st\  confírmat au	extit{tem} 	extit{jus}	extit{tos} 	extbf{Dó}minus.\

19. Novit Dóminus dies imma	extit{cu}	extit{la}	extbf{tó}rum: st\  et heréditas eórum in 	extit{æ}	extit{tér}	extit{num} 	extbf{e}rit.\

20. Non confundéntur in témpore malo, \dag\  et in diébus famis sa	extit{tu}	extit{ra}	extbf{bún}tur: st\  quia pecca	extit{tó}	extit{res} 	extit{per}	extbf{í}bunt.\

21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et 	extit{ex}	extit{al}	extbf{tá}ti: st\  deficiéntes, quemádmodum 	extit{fu}	extit{mus} 	extit{de}	extbf{fí}cient.\

22. Mutuábitur peccátor, 	extit{et} 	extit{non} 	extbf{sol}vet: st\  justus autem mise	extit{ré}	extit{tur} 	extit{et} 	extbf{trí}buet.\

23. Quia benedicéntes ei heredi	extit{tá}	extit{bunt} 	extbf{ter}ram: st\  maledicéntes autem e	extit{i} 	extit{dis}	extit{per}	extbf{í}bunt.\

24. Apud Dóminum gressus hóminis 	extit{di}	extit{ri}	extbf{gén}tur: st\  et vi	extit{am} 	extit{e}	extit{jus} 	extbf{vo}let.\

25. Cum cecíderit non 	extit{col}	extit{li}	extbf{dé}tur: st\  quia Dóminus suppó	extit{nit} 	extit{ma}	extit{num} 	extbf{su}am.\

26. Júnior fui, ét	extit{e}	extit{nim} 	extbf{sé}nui: st\  et non vidi justum derelíctum, nec semen e	extit{jus} 	extit{quæ}	extit{rens} 	extbf{pa}nem.\

27. Tota die miseré	extit{tur} 	extit{et} 	extbf{cóm}modat: st\  et semen illíus in benedic	extit{ti}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{e}rit.\

28. Declína a malo, 	extit{et} 	extit{fac} 	extbf{bo}num: st\  et inhábita in 	extit{sǽ}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet 	extit{sanc}	extit{tos} 	extbf{su}os: st\  in ætérnum 	extit{con}	extit{ser}	extit{va}	extbf{bún}tur.\

30. Injústi 	extit{pu}	extit{ni}	extbf{én}tur: st\  et semen impi	extit{ó}	extit{rum} 	extit{per}	extbf{í}bit.\

31. Justi autem heredi	extit{tá}	extit{bunt} 	extbf{ter}ram: st\  et inhabitábunt in sǽculum sǽcu	extit{li} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{e}am.\

32. Os justi meditábitur 	extit{sa}	extit{pi}	extbf{én}tiam, st\  et lingua ejus lo	extit{qué}	extit{tur} 	extit{ju}	extbf{dí}cium.\

33. Lex Dei ejus in cor	extit{de} 	extit{ip}	extbf{sí}us, st\  et non supplantabún	extit{tur} 	extit{gres}	extit{sus} 	extbf{e}jus.\

34. Consíderat pec	extit{cá}	extit{tor} 	extbf{jus}tum: st\  et quærit morti	extit{fi}	extit{cá}	extit{re} 	extbf{e}um.\

35. Dóminus autem non derelínquet eum in má	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{e}jus: st\  nec damnábit eum, cum judi	extit{cá}	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{il}li.\

36. Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus: \dag\  et exaltábit te ut hereditáte cá	extit{pi}	extit{as} 	extbf{ter}ram: st\  cum períerint pecca	extit{tó}	extit{res} 	extit{vi}	extbf{dé}bis.\

37. Vidi ímpium super	extit{ex}	extit{al}	extbf{tá}tum, st\  et elevátum sic	extit{ut} 	extit{ce}	extit{dros} 	extbf{Lí}bani.\

38. Et transívi, et ec	extit{ce} 	extit{non} 	extbf{e}rat: st\  et quæsívi eum, et non est invén	extit{tus} 	extit{lo}	extit{cus} 	extbf{e}jus.\

39. Custódi innocéntiam, et vide 	extit{æ}	extit{qui}	extbf{tá}tem: st\  quóniam sunt relíquiæ hó	extit{mi}	extit{ni} 	extit{pa}	extbf{cí}fico.\

40. Injústi autem disper	extit{í}	extit{bunt} 	extbf{si}mul: st\  relíquiæ impió	extit{rum} 	extit{in}	extit{ter}	extbf{í}bunt.\

41. Salus autem justó	extit{rum} 	extit{a} 	extbf{Dó}mino: st\  et protéctor eórum in témpore tri	extit{bu}	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

42. Et adjuvábit eos Dóminus et libe	extit{rá}	extit{bit} 	extbf{e}os: st\  et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera	extit{vé}	extit{runt} 	extit{in} 	extbf{e}o.\

43. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
