% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{91-per.gabc}
    2. Ad annuntiándum mane miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  et veritátem tuam 	extit{per} 	extbf{noc}tem.\

3. In deca	extit{chór}	extit{do}, 	extit{psal}	extbf{té}rio: st\  cum cántico, 	extit{in} 	extbf{cí}thara.\

4. Quia delectásti me, Dómine, in 	extit{fac}	extit{tú}	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  et in opéribus mánuum tuárum ex	extit{sul}	extbf{tá}bo.\

5. Quam magnificáta sunt ópe	extit{ra} 	extit{tu}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine! st\  nimis profúndæ factæ sunt cogitatió	extit{nes} 	extbf{tu}æ.\

6. Vir insípi	extit{ens} 	extit{non} 	extit{co}	extbf{gnó}scet: st\  et stultus non intél	extit{li}	extbf{get} hæc.\

7. Cum exórti fúerint peccató	extit{res} 	extit{sic}	extit{ut} 	extbf{fe}num: st\  et apparúerint omnes, qui operántur ini	extit{qui}	extbf{tá}tem.\

8. Ut intéreant in 	extit{sǽ}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi: st\  tu autem Altíssimus in ætér	extit{num}, 	extbf{Dó}mine.\

9. Quóniam ecce inimíci tui, Dómine, \dag\  quóniam ecce inimíci 	extit{tu}	extit{i} 	extit{per}	extbf{í}bunt: st\  et dispergéntur omnes, qui operántur ini	extit{qui}	extbf{tá}tem.\

10. Et exaltábitur sicut unicór	extit{nis} 	extit{cor}	extit{nu} 	extbf{me}um: st\  et senéctus mea in misericórdi	extit{a} 	extbf{ú}beri.\

11. Et despéxit óculus meus in	extit{i}	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{me}os: st\  et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet au	extit{ris} 	extbf{me}a.\

12. Justus, ut 	extit{pal}	extit{ma} 	extit{flo}	extbf{ré}bit: st\  sicut cedrus Líbani multi	extit{pli}	extbf{cá}bitur.\

13. Plantáti 	extit{in} 	extit{do}	extit{mo} 	extbf{Dó}mini, st\  in átriis domus Dei nostri 	extit{flo}	extbf{ré}bunt.\

14. Adhuc multiplicabúntur in 	extit{se}	extit{néc}	extit{ta} 	extbf{ú}beri: st\  et bene patiéntes erunt, ut 	extit{an}	extbf{nún}tient:\

15. Quóniam rectus Dómi	extit{nus}, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{nos}ter: st\  et non est iníquitas 	extit{in} 	extbf{e}o.\

16. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
