% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{80-7b.gabc}
    2. Súmite psalmum, et 	extbf{da}te 	extbf{tým}panum: st\  psaltérium ju	extbf{cún}dum cum 	extbf{cí}thara.\

3. Buccináte in Neo	extbf{mé}nia 	extbf{tu}ba, st\  in insígni die solemni	extbf{tá}tis 	extbf{ves}træ.\

4. Quia præcéptum in 	extbf{Is}ra	extbf{ël} est: st\  et judícium 	extbf{De}o 	extbf{Ja}cob.\

5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de 	extbf{ter}ra Æ	extbf{gýp}ti: st\  linguam, quam non nóve	extbf{rat}, au	extbf{dí}vit.\

6. Divértit ab onéribus 	extbf{dor}sum 	extbf{e}jus: st\  manus ejus in cóphino 	extbf{ser}vi	extbf{é}runt.\

7. In tribulatióne invocásti me, et liberávi te: \dag\  exaudívi te in abscóndito 	extbf{tem}pes	extbf{tá}tis: st\  probávi te apud aquam contra	extbf{dic}ti	extbf{ó}nis.\

8. Audi, pópulus meus, et contestábor te: \dag\  Israël, si audíeris me, non erit in te 	extbf{de}us 	extbf{re}cens, st\  neque adorábis deum 	extbf{a}li	extbf{é}num.\

9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de 	extbf{ter}ra Æ	extbf{gýp}ti: st\  diláta os tuum, et im	extbf{plé}bo 	extbf{il}lud.\

10. Et non audívit pópulus meus 	extbf{vo}cem 	extbf{me}am: st\  et Israël non in	extbf{tén}dit 	extbf{mi}hi.\

11. Et dimísi eos secúndum desidéria 	extbf{cor}dis e	extbf{ó}rum: st\  ibunt in adinventi	extbf{ó}nibus 	extbf{su}is.\

12. Si pópulus 	extbf{me}us au	extbf{dís}set me: st\  Israël si in viis meis 	extbf{am}bu	extbf{lás}set:\

13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hu	extbf{mi}li	extbf{ás}sem: st\  et super tribulántes eos misíssem 	extbf{ma}num 	extbf{me}am.\

14. Inimíci Dómini men	extbf{tí}ti sunt 	extbf{e}i: st\  et erit tempus e	extbf{ó}rum in 	extbf{sǽ}cula.\

15. Et cibávit eos ex ádi	extbf{pe} fru	extbf{mén}ti: st\  et de petra, melle satu	extbf{rá}vit 	extbf{e}os.\

16. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
