% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{70-per.gabc}
    2. Inclína ad 	extit{me} 	extit{au}	extit{rem} 	extbf{tu}am, st\  	extit{et} 	extbf{sal}va me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in 	extit{lo}	extit{cum} 	extit{mu}	extbf{ní}tum: st\  ut salvum 	extit{me} 	extbf{fá}cias.\

4. Quóniam fir	extit{ma}	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{me}um, st\  et refúgium me	extit{um} 	extbf{es} tu.\

5. Deus meus, éripe me de ma	extit{nu} 	extit{pec}	extit{ca}	extbf{tó}ris, st\  et de manu contra legem agéntis et 	extit{in}	extbf{í}qui:\

6. Quóniam tu es patiénti	extit{a} 	extit{me}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine: st\  Dómine, spes mea a juventú	extit{te} 	extbf{me}a.\

7. In te confirmá	extit{tus} 	extit{sum} 	extit{ex} 	extbf{ú}tero: st\  de ventre matris meæ tu es protéc	extit{tor} 	extbf{me}us.\

8. In te cantátio mea semper: \dag\  tamquam prodígium 	extit{fac}	extit{tus} 	extit{sum} 	extbf{mul}tis: st\  et tu adjú	extit{tor} 	extbf{for}tis.\

9. Repleátur os meum laude, ut cantem 	extit{gló}	extit{ri}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  tota die magnitúdi	extit{nem} 	extbf{tu}am.\

10. Ne projícias me in témpo	extit{re} 	extit{se}	extit{nec}	extbf{tú}tis: st\  cum defécerit virtus mea, ne de	extit{re}	extbf{lín}quas me.\

11. Quia dixérunt inimí	extit{ci} 	extit{me}	extit{i} 	extbf{mi}hi: st\  et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt 	extit{in} 	extbf{u}num.\

12. Dicéntes: Deus derelíquit eum, \dag\  persequímini, et compre	extit{hén}	extit{di}	extit{te} 	extbf{e}um: st\  quia non est qui 	extit{e}	extbf{rí}piat.\

13. Deus ne e	extit{lon}	extit{gé}	extit{ris} 	extbf{a} me: st\  Deus meus, in auxílium me	extit{um} 	extbf{ré}spice.\

14. Confundántur, et defíciant detrahéntes 	extit{á}	extit{ni}	extit{mæ} 	extbf{me}æ: st\  operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt ma	extit{la} 	extbf{mi}hi.\

15. Ego autem 	extit{sem}	extit{per} 	extit{spe}	extbf{rá}bo: st\  et adjíciam super omnem lau	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

16. Os meum annuntiábit jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  tota die salutá	extit{re} 	extbf{tu}um.\

17. Quóniam non cognóvi litteratúram, \dag\  introíbo in pot	extit{én}	extit{ti}	extit{as} 	extbf{Dó}mini: st\  Dómine, memorábor justítiæ tuæ 	extit{so}	extbf{lí}us.\

18. Deus, docuísti me a ju	extit{ven}	extit{tú}	extit{te} 	extbf{me}a: st\  et usque nunc pronuntiábo mirabíli	extit{a} 	extbf{tu}a.\

19. Et usque in se	extit{néc}	extit{tam} 	extit{et} 	extbf{sé}nium: st\  Deus, ne de	extit{re}	extbf{lín}quas me,\

20. Donec annúntiem 	extit{brá}	extit{chi}	extit{um} 	extbf{tu}um st\  generatióni omni, quæ 	extit{ven}	extbf{tú}ra est:\

21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus, \dag\  usque in altíssima, quæ fe	extit{cís}	extit{ti} 	extit{ma}	extbf{gná}lia: st\  Deus, quis sími	extit{lis} 	extbf{ti}bi?\

22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas: \dag\  et convérsus 	extit{vi}	extit{vi}	extit{fi}	extbf{cás}ti me: st\  et de abýssis terræ íterum re	extit{du}	extbf{xís}ti me:\

23. Multiplicásti magnifi	extit{cén}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  et convérsus consolá	extit{tus} 	extbf{es} me.\

24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi ve	extit{ri}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{tu}am: st\  Deus, psallam tibi in cíthara, Sanc	extit{tus} 	extbf{Is}raël.\

25. Exsultábunt lábia mea cum can	extit{tá}	extit{ve}	extit{ro} 	extbf{ti}bi: st\  et ánima mea, quam red	extit{e}	extbf{mís}ti.\

26. Sed et lingua mea tota die meditábitur jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt ma	extit{la} 	extbf{mi}hi.\

27. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

28. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
