% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{26-4-antiquo-alt-Astar.gabc}
    2. Dóminus protéctor 	extit{vi}	extit{tæ} 	extbf{me}æ, st\  a 	extit{quo} 	extit{tre}	extit{pi}	extbf{dá}bo?\

3. Dum apprópiant super 	extit{me} 	extit{no}	extbf{cén}tes, st\  ut e	extit{dant} 	extit{car}	extit{nes} 	extbf{me}as:\

4. Qui tríbulant me ini	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{me}i, st\  ipsi infirmáti sunt 	extit{et} 	extit{ce}	extit{ci}	extbf{dé}runt.\

5. Si consístant advér	extit{sum} 	extit{me} 	extbf{cas}tra, st\  non ti	extit{mé}	extit{bit} 	extit{cor} 	extbf{me}um.\

6. Si exsúrgat advér	extit{sum} 	extit{me} 	extbf{prǽ}lium, st\  in hoc 	extit{e}	extit{go} 	extit{spe}	extbf{rá}bo.\

7. Unam pétii a Dómino, 	extit{hanc} 	extit{re}	extbf{quí}ram, st\  ut inhábitem in domo Dómini ómnibus dié	extit{bus} 	extit{vi}	extit{tæ} 	extbf{me}æ:\

8. Ut vídeam volup	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{Dó}mini, st\  et vísi	extit{tem} 	extit{tem}	extit{plum} 	extbf{e}jus.\

9. Quóniam abscóndit me in taberná	extit{cu}	extit{lo} 	extbf{su}o: st\  in die malórum protéxit me in abscóndito taber	extit{ná}	extit{cu}	extit{li} 	extbf{su}i.\

10. In petra 	extit{ex}	extit{al}	extbf{tá}vit me: st\  et nunc exaltávit caput meum super in	extit{i}	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{me}os.\

11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nis: st\  cantábo et psal	extit{mum} 	extit{di}	extit{cam} 	extbf{Dó}mino.\

12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla	extit{má}	extit{vi} 	extbf{ad} te: st\  miserére me	extit{i}, 	extit{et} 	extit{ex}	extbf{áu}di me.\

13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te fá	extit{ci}	extit{es} 	extbf{me}a: st\  fáciem tuam, Dó	extit{mi}	extit{ne}, 	extit{re}	extbf{quí}ram.\

14. Ne avértas fáciem 	extit{tu}	extit{am} 	extbf{a} me, st\  ne declínes in ira 	extit{a} 	extit{ser}	extit{vo} 	extbf{tu}o.\

15. Adjútor 	extit{me}	extit{us} 	extbf{es}to: st\  ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, sa	extit{lu}	extit{tá}	extit{ris} 	extbf{me}us.\

16. Quóniam pater meus, et mater mea de	extit{re}	extit{li}	extbf{qué}runt me: st\  Dóminus 	extit{au}	extit{tem} 	extit{as}	extbf{súmp}sit me.\

17. Legem pone mihi, Dómine, in 	extit{vi}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et dírige me in sémitam rectam propter in	extit{i}	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{me}os.\

18. Ne tradíderis me in ánimas tribu	extit{lán}	extit{ti}	extbf{um} me: st\  quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in	extit{í}	extit{qui}	extit{tas} 	extbf{si}bi.\

19. Credo vidére 	extit{bo}	extit{na} 	extbf{Dó}mini st\  in 	extit{ter}	extit{ra} 	extit{vi}	extbf{vén}tium.\

20. Exspécta Dóminum, virí	extit{li}	extit{ter} 	extbf{a}ge: st\  et confortétur cor tuum, et 	extit{sús}	extit{ti}	extit{ne} 	extbf{Dó}minum.\

21. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
