% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{84-per.gabc}
    2. Remisísti iniquitá	extit{tem} 	extit{ple}	extit{bis} 	extbf{tu}æ: st\  operuísti ómnia peccáta 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

3. Mitigásti om	extit{nem} 	extit{i}	extit{ram} 	extbf{tu}am: st\  avertísti ab ira indignatió	extit{nis} 	extbf{tu}æ.\

4. Convérte nos, Deus, sa	extit{lu}	extit{tá}	extit{ris} 	extbf{nos}ter: st\  et avérte iram tuam 	extit{a} 	extbf{no}bis.\

5. Numquid in ætérnum i	extit{ra}	extit{scé}	extit{ris} 	extbf{no}bis? st\  aut exténdes iram tuam a generatióne in genera	extit{ti}	extbf{ó}nem?\

6. Deus, tu convérsus 	extit{vi}	extit{vi}	extit{fi}	extbf{cá}bis nos: st\  et plebs tua lætábi	extit{tur} 	extbf{in} te.\

7. Osténde nobis, Dómine, miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  et salutáre tuum 	extit{da} 	extbf{no}bis.\

8. Audiam quid loquátur in me 	extit{Dó}	extit{mi}	extit{nus} 	extbf{De}us: st\  quóniam loquétur pacem in ple	extit{bem} 	extbf{su}am.\

9. Et su	extit{per} 	extit{sanc}	extit{tos} 	extbf{su}os: st\  et in eos, qui convertún	extit{tur} 	extbf{ad} cor.\

10. Verúmtamen prope timéntes eum salu	extit{tá}	extit{re} 	extit{ip}	extbf{sí}us: st\  ut inhábitet glória in ter	extit{ra} 	extbf{nos}tra.\

11. Misericórdia, et véritas obvi	extit{a}	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{si}bi: st\  justítia, et pax os	extit{cu}	extbf{lá}tæ sunt.\

12. Véritas 	extit{de} 	extit{ter}	extit{ra} 	extbf{or}ta est: st\  et justítia de cælo 	extit{pro}	extbf{spé}xit.\

13. Etenim Dóminus dabit 	extit{be}	extit{ni}	extit{gni}	extbf{tá}tem: st\  et terra nostra dabit fruc	extit{tum} 	extbf{su}um.\

14. Justítia ante e	extit{um} 	extit{am}	extit{bu}	extbf{lá}bit: st\  et ponet in via gres	extit{sus} 	extbf{su}os.\

15. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
