% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{101-6-alt.gabc}
    2. Non avértas fáciem tu	extit{am} 	extbf{a} me: st\  in quacúmque die tríbulor, inclína ad me 	extit{au}	extit{rem} 	extbf{tu}am.\

3. In quacúmque die invocá	extit{ve}	extbf{ro} te: st\  velóci	extit{ter} 	extit{ex}	extbf{áu}di me.\

4. Quia defecérunt sicut fumus di	extit{es} 	extbf{me}i: st\  et ossa mea sicut crémium 	extit{a}	extit{ru}	extbf{é}runt.\

5. Percússus sum ut fœnum, et áruit 	extit{cor} 	extbf{me}um: st\  quia oblítus sum comédere 	extit{pa}	extit{nem} 	extbf{me}um.\

6. A voce gémi	extit{tus} 	extbf{me}i: st\  adhǽsit os meum 	extit{car}	extit{ni} 	extbf{me}æ.\

7. Símilis factus sum pellicáno so	extit{li}	extbf{tú}dinis: st\  factus sum sicut nyctícorax in 	extit{do}	extit{mi}	extbf{cí}lio.\

8. Vi	extit{gi}	extbf{lá}vi, st\  et factus sum sicut passer solitári	extit{us} 	extit{in} 	extbf{tec}to.\

9. Tota die exprobrábant mihi inimí	extit{ci} 	extbf{me}i: st\  et qui laudábant me, advérsum 	extit{me} 	extit{ju}	extbf{rá}bant.\

10. Quia cínerem tamquam panem man	extit{du}	extbf{cá}bam, st\  et potum meum cum fle	extit{tu} 	extit{mi}	extbf{scé}bam.\

11. A fácie iræ et indignatió	extit{nis} 	extbf{tu}æ: st\  quia élevans 	extit{al}	extit{li}	extbf{sís}ti me.\

12. Dies mei sicut umbra decli	extit{na}	extbf{vé}runt: st\  et ego sicut 	extit{fœ}	extit{num} 	extbf{á}rui.\

13. Tu autem, Dómine, in ætér	extit{num} 	extbf{pér}manes: st\  et memoriále tuum in generatiónem et gene	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

14. Tu exsúrgens miserébe	extit{ris} 	extbf{Si}on: st\  quia tempus miseréndi ejus, quia 	extit{ve}	extit{nit} 	extbf{tem}pus.\

15. Quóniam placuérunt servis tuis lápi	extit{des} 	extbf{e}jus: st\  et terræ ejus mi	extit{se}	extit{re}	extbf{bún}tur.\

16. Et timébunt gentes nomen tu	extit{um}, 	extbf{Dó}mine: st\  et omnes reges terræ gló	extit{ri}	extit{am} 	extbf{tu}am.\

17. Quia ædificávit Dómi	extit{nus} 	extbf{Si}on: st\  et vidébitur in gló	extit{ri}	extit{a} 	extbf{su}a.\

18. Respéxit in oratiónem 	extit{hu}	extbf{mí}lium: st\  et non sprevit pre	extit{cem} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

19. Scribántur hæc in generatió	extit{ne} 	extbf{ál}tera: st\  et pópulus qui creábitur, lau	extit{dá}	extit{bit} 	extbf{Dó}minum.\

20. Quia prospéxit de excélso sanc	extit{to} 	extbf{su}o: st\  Dóminus de cælo in ter	extit{ram} 	extit{a}	extbf{spé}xit:\

21. Ut audíret gémitus compe	extit{di}	extbf{tó}rum: st\  ut sólveret fílios in	extit{ter}	extit{emp}	extbf{tó}rum.\

22. Ut annúntient in Sion no	extit{men} 	extbf{Dó}mini: st\  et laudem ejus 	extit{in} 	extit{Je}	extbf{rú}salem.\

23. In conveniéndo pópulos 	extit{in} 	extbf{u}num: st\  et reges ut sér	extit{vi}	extit{ant} 	extbf{Dó}mino.\

24. Respóndit ei in via virtú	extit{tis} 	extbf{su}æ: st\  Paucitátem diérum meórum nún	extit{ti}	extit{a} 	extbf{mi}hi.\

25. Ne révoces me in dimídio diérum 	extit{me}	extbf{ó}rum: st\  in generatiónem et generatiónem 	extit{an}	extit{ni} 	extbf{tu}i.\

26. Inítio tu, Dómine, terram 	extit{fun}	extbf{dás}ti: st\  et ópera mánuum tuá	extit{rum} 	extit{sunt} 	extbf{cæ}li.\

27. Ipsi períbunt, tu au	extit{tem} 	extbf{pér}manes: st\  et omnes sicut vestiméntum 	extit{ve}	extit{te}	extbf{rá}scent.\

28. Et sicut opertórium mutábis eos, et mu	extit{ta}	extbf{bún}tur: st\  tu autem idem ipse es, et anni tui 	extit{non} 	extit{de}	extbf{fí}cient.\

29. Fílii servórum tuórum ha	extit{bi}	extbf{tá}bunt: st\  et semen eórum in sǽculum 	extit{di}	extit{ri}	extbf{gé}tur.\

30. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

31. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
