% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{16-6-alt.gabc}
    2. Auribus pércipe oratió	extit{nem} 	extbf{me}am, st\  non in lábi	extit{is} 	extit{do}	extbf{ló}sis.\

3. De vultu tuo judícium me	extit{um} 	extbf{pród}eat: st\  óculi tui vídeant 	extit{æ}	extit{qui}	extbf{tá}tes.\

4. Probásti cor meum, et visitás	extit{ti} 	extbf{noc}te: st\  igne me examinásti, et non est invénta in 	extit{me} 	extit{in}	extbf{í}quitas.\

5. Ut non loquátur os meum ópe	extit{ra} 	extbf{hó}minum: st\  propter verba labiórum tuórum ego custodívi 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{du}ras.\

6. Pérfice gressus meos in sémi	extit{tis} 	extbf{tu}is: st\  ut non moveántur vestí	extit{gi}	extit{a} 	extbf{me}a.\

7. Ego clamávi, quóniam exaudísti 	extit{me}, 	extbf{De}us: st\  inclína aurem tuam mihi, et exáudi 	extit{ver}	extit{ba} 	extbf{me}a.\

8. Mirífica misericórdi	extit{as} 	extbf{tu}as, st\  qui salvos facis spe	extit{rán}	extit{tes} 	extbf{in} te.\

9. A resisténtibus déxteræ tuæ 	extit{cus}	extbf{tó}di me, st\  ut pu	extit{píl}	extit{lam} 	extbf{ó}culi.\

10. Sub umbra alárum tuárum pró	extit{te}	extbf{ge} me: st\  a fácie impiórum qui me 	extit{af}	extit{fli}	extbf{xé}runt.\

11. Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt, \dag\  ádipem suum con	extit{clu}	extbf{sé}runt: st\  os eórum locútum 	extit{est} 	extit{su}	extbf{pér}biam.\

12. Projiciéntes me nunc circum	extit{de}	extbf{dé}runt me: st\  óculos suos statuérunt decliná	extit{re} 	extit{in} 	extbf{ter}ram.\

13. Suscepérunt me sicut leo parátus 	extit{ad} 	extbf{præ}dam: st\  et sicut cátulus leónis hábi	extit{tans} 	extit{in} 	extbf{áb}ditis.\

14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplán	extit{ta} 	extbf{e}um: st\  éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{tu}æ.\

15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  de abscónditis tuis adimplétus est ven	extit{ter} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

16. Saturáti 	extit{sunt} 	extbf{fí}liis: st\  et dimisérunt relíquias suas pár	extit{vu}	extit{lis} 	extbf{su}is.\

17. Ego autem in justítia apparébo conspéctu	extit{i} 	extbf{tu}o: st\  satiábor cum apparúerit gló	extit{ri}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

18. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
