% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{17-3g.tex}
    2. Deus meus ad	extbf{jú}tor 	extbf{me}us, st\  et sperá	extit{bo} 	extit{in} 	extbf{e}um.\

3. Protéctor meus, et cornu sa	extbf{lú}tis 	extbf{me}æ, st\  et su	extit{scép}	extit{tor} 	extbf{me}us.\

4. Laudans invo	extbf{cá}bo 	extbf{Dó}	extbf{mi}num: st\  et ab inimícis meis 	extit{sal}	extit{vus} 	extbf{e}ro.\

5. Circumdedérunt me do	extbf{ló}res 	extbf{mor}tis: st\  et torréntes iniquitátis con	extit{tur}	extit{ba}	extbf{vé}runt me.\

6. Dolóres inférni cir	extbf{cum}de	extbf{dé}	extbf{runt} me: st\  præoccupavérunt me lá	extit{que}	extit{i} 	extbf{mor}tis.\

7. In tribulatióne mea invo	extbf{cá}vi 	extbf{Dó}	extbf{mi}num, st\  et ad Deum me	extit{um} 	extit{cla}	extbf{má}vi.\

8. Et exaudívit de templo sancto suo 	extbf{vo}cem 	extbf{me}am: st\  et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in 	extit{au}	extit{res} 	extbf{e}jus.\

9. Commóta est, et con	extbf{tré}muit 	extbf{ter}ra: st\  fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irá	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{e}is.\

10. Ascéndit fumus in ira ejus: \dag\  et ignis a fácie 	extbf{e}jus ex	extbf{ár}sit: st\  carbónes succénsi 	extit{sunt} 	extit{ab} 	extbf{e}o.\

11. Inclinávit cælos, 	extbf{et} de	extbf{scén}dit: st\  et calígo sub pé	extit{di}	extit{bus} 	extbf{e}jus.\

12. Et ascéndit super Chérubim, 	extbf{et} vo	extbf{lá}vit: st\  volávit super pen	extit{nas} 	extit{ven}	extbf{tó}rum.\

13. Et pósuit ténebras latíbulum suum, \dag\  in circúitu ejus taber	extbf{ná}culum 	extbf{e}jus: st\  tenebrósa aqua in nú	extit{bi}	extit{bus} 	extbf{á}ëris.\

14. Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes 	extbf{trans}i	extbf{é}runt, st\  grando et car	extit{bó}	extit{nes} 	extbf{i}gnis.\

15. Et intónuit de cælo Dóminus, \dag\  et Altíssimus dedit 	extbf{vo}cem 	extbf{su}am: st\  grando et car	extit{bó}	extit{nes} 	extbf{i}gnis.\

16. Et misit sagíttas suas, et dissi	extbf{pá}vit 	extbf{e}os: st\  fúlgura multiplicávit, et contur	extit{bá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

17. Et apparuérunt 	extbf{fon}tes a	extbf{quá}rum, st\  et reveláta sunt fundaménta or	extit{bis} 	extit{ter}	extbf{rá}rum:\

18. Ab increpatióne 	extbf{tu}a, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne, st\  ab inspiratióne spíritus 	extit{i}	extit{ræ} 	extbf{tu}æ.\

19. Misit de summo, 	extbf{et} ac	extbf{cé}	extbf{pit} me: st\  et assúmpsit me de 	extit{a}	extit{quis} 	extbf{mul}tis.\

20. Erípuit me de inimícis meis fortíssimis, \dag\  et ab his 	extbf{qui} o	extbf{dé}	extbf{runt} me: st\  quóniam confortá	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{su}per me.\

21. Prævenérunt me in die afflicti	extbf{ó}nis 	extbf{me}æ: st\  et factus est Dóminus pro	extit{téc}	extit{tor} 	extbf{me}us.\

22. Et edúxit me in 	extbf{la}ti	extbf{tú}	extbf{di}nem: st\  salvum me fecit, quóniam 	extit{vó}	extit{lu}	extbf{it} me.\

23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus	extbf{tí}tiam 	extbf{me}am: st\  et secúndum puritátem mánuum meárum retrí	extit{bu}	extit{et} 	extbf{mi}hi:\

24. Quia custodívi 	extbf{vi}as 	extbf{Dó}	extbf{mi}ni, st\  nec ímpie gessi a 	extit{De}	extit{o} 	extbf{me}o.\

25. Quóniam ómnia judícia ejus in con	extbf{spéc}tu 	extbf{me}o: st\  et justítias ejus non ré	extit{pu}	extit{li} 	extbf{a} me.\

26. Et ero immacu	extbf{lá}tus cum 	extbf{e}o: st\  et observábo me ab iniqui	extit{tá}	extit{te} 	extbf{me}a.\

27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus	extbf{tí}tiam 	extbf{me}am: st\  et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu	extit{ló}	extit{rum} 	extbf{e}jus.\

28. Cum sancto 	extbf{sanc}tus 	extbf{e}ris, st\  et cum viro innocénte ín	extit{no}	extit{cens} 	extbf{e}ris:\

29. Et cum elécto e	extbf{léc}tus 	extbf{e}ris: st\  et cum pervérso 	extit{per}	extit{ver}	extbf{té}ris.\

30. Quóniam tu pópulum húmilem 	extbf{sal}vum 	extbf{fá}	extbf{ci}es: st\  et óculos superbórum hu	extit{mi}	extit{li}	extbf{á}bis.\

31. Quóniam tu illúminas lucérnam 	extbf{me}am, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  Deus meus, illúmina té	extit{ne}	extit{bras} 	extbf{me}as.\

32. Quóniam in te erípiar a ten	extbf{ta}ti	extbf{ó}ne, st\  et in Deo meo transgré	extit{di}	extit{ar} 	extbf{mu}rum.\

33. Deus meus, impollúta via ejus: \dag\  elóquia Dómini igne ex	extbf{a}mi	extbf{ná}ta: st\  protéctor est ómnium sperán	extit{ti}	extit{um} 	extbf{in} se.\

34. Quóniam quis Deus 	extbf{præ}ter 	extbf{Dó}	extbf{mi}num? st\  aut quis Deus præter 	extit{De}	extit{um} 	extbf{nos}trum?\

35. Deus, qui præcínxit 	extbf{me} vir	extbf{tú}te: st\  et pósuit immaculátam 	extit{vi}	extit{am} 	extbf{me}am.\

36. Qui perfécit pedes meos 	extbf{tam}quam cer	extbf{vó}rum, st\  et super excélsa 	extit{stá}	extit{tu}	extbf{ens} me.\

37. Qui docet manus 	extbf{me}as ad 	extbf{prǽ}	extbf{li}um: st\  et posuísti, ut arcum ǽreum, brá	extit{chi}	extit{a} 	extbf{me}a.\

38. Et dedísti mihi protectiónem sa	extbf{lú}tis 	extbf{tu}æ: st\  et déxtera tu	extit{a} 	extit{su}	extbf{scé}pit me:\

39. Et disciplína tua corréxit 	extbf{me} in 	extbf{fi}nem: st\  et disciplína tua ipsa 	extit{me} 	extit{do}	extbf{cé}bit.\

40. Dilatásti gressus 	extbf{me}os 	extbf{sub}	extbf{tus} me: st\  et non sunt infirmáta vestí	extit{gi}	extit{a} 	extbf{me}a:\

41. Pérsequar inimícos meos et compre	extbf{hén}dam 	extbf{il}los: st\  et non convértar, do	extit{nec} 	extit{de}	extbf{fí}ciant.\

42. Confríngam illos, nec 	extbf{pót}erunt 	extbf{sta}re: st\  cadent subtus 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{me}os.\

43. Et præcinxísti me vir	extbf{tú}te ad 	extbf{bel}lum: st\  et supplantásti insurgéntes 	extit{in} 	extit{me} 	extbf{sub}tus me.\

44. Et inimícos meos dedísti 	extbf{mi}hi 	extbf{dor}sum, st\  et odiéntes me dis	extit{per}	extit{di}	extbf{dís}ti.\

45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce	extbf{ret} ad 	extbf{Dó}	extbf{mi}num: st\  nec exau	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

46. Et commínuam illos, ut púlverem ante 	extbf{fá}ciem 	extbf{ven}ti: st\  ut lutum plateárum de	extit{lé}	extit{bo} 	extbf{e}os.\

47. Erípies me de contradicti	extbf{ó}nibus 	extbf{pó}	extbf{pu}li: st\  constítues me in 	extit{ca}	extit{put} 	extbf{gén}tium.\

48. Pópulus quem non cognóvi ser	extbf{ví}vit 	extbf{mi}hi: st\  in audítu auris obe	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{mi}hi.\

49. Fílii aliéni men	extbf{tí}ti sunt 	extbf{mi}hi, st\  fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sé	extit{mi}	extit{tis} 	extbf{su}is.\

50. Vivit Dóminus, et benedíctus 	extbf{De}us 	extbf{me}us: st\  et exaltétur Deus sa	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{me}æ.\

51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis 	extbf{pó}pulos 	extbf{sub} me: st\  liberátor meus de inimícis meis 	extit{i}	extit{ra}	extbf{cún}dis.\

52. Et ab insurgéntibus in me 	extbf{ex}al	extbf{tá}	extbf{bis} me: st\  a viro iníquo e	extit{rí}	extit{pi}	extbf{es} me.\

53. Proptérea confitébor tibi in nati	extbf{ó}nibus, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et nómini tuo 	extit{psal}	extit{mum} 	extbf{di}cam.\

54. Magníficans salútes Regis ejus, \dag\  et fáciens misericórdiam Christo 	extbf{su}o 	extbf{Da}vid: st\  et sémini ejus us	extit{que} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum.\

55. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

56. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
