% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{85-3g.gabc}
    2. Custódi ánimam meam, 	extbf{quón}iam 	extbf{sanc}	extbf{tus} sum: st\  salvum fac servum tuum, Deus meus, spe	extit{rán}	extit{tem} 	extbf{in} te.\

3. Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die: \dag\  lætífica ánimam 	extbf{ser}vi 	extbf{tu}i, st\  quóniam ad te, Dómine, ánimam me	extit{am} 	extit{le}	extbf{vá}vi.\

4. Quóniam tu, Dómine, su	extbf{á}vis et 	extbf{mi}tis: st\  et multæ misericórdiæ ómnibus invo	extit{cán}	extit{ti}	extbf{bus} te.\

5. Auribus pércipe, Dómine, orati	extbf{ó}nem 	extbf{me}am: st\  et inténde voci deprecati	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{me}æ.\

6. In die tribulatiónis meæ cla	extbf{má}vi 	extbf{ad} te: st\  quia 	extit{ex}	extit{au}	extbf{dís}ti me.\

7. Non est símilis tui in 	extbf{di}is, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et non est secúndum ó	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{tu}a.\

8. Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt 	extbf{co}ram te, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et glorificábunt 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um.\

9. Quóniam magnus es tu, et fáciens 	extbf{mi}ra	extbf{bí}	extbf{li}a: st\  tu es 	extit{De}	extit{us} 	extbf{so}lus.\

10. Deduc me, Dómine, in via tua, \dag\  et ingrédiar in veri	extbf{tá}te 	extbf{tu}a: st\  lætétur cor meum ut tímeat 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um.\

11. Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto 	extbf{cor}de 	extbf{me}o, st\  et glorificábo nomen tuum 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num.\

12. Quia misericórdia tua 	extbf{ma}gna est 	extbf{su}	extbf{per} me: st\  et eruísti ánimam meam ex inférno in	extit{fe}	extit{ri}	extbf{ó}ri.\

13. Deus iníqui insurrexérunt super me, \dag\  et synagóga poténtium quæsiérunt 	extbf{á}nimam 	extbf{me}am: st\  et non proposuérunt te in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{su}o.\

14. Et tu, Dómine, Deus miserátor 	extbf{et} mi	extbf{sé}	extbf{ri}cors, st\  pátiens, et multæ misericórdi	extit{æ}, 	extit{et} 	extbf{ve}rax.\

15. Réspice in me, et miserére mei, \dag\  da impérium tuum 	extbf{pú}ero 	extbf{tu}o: st\  et salvum fac fílium an	extit{cíl}	extit{læ} 	extbf{tu}æ.\

16. Fac mecum signum in bonum, \dag\  ut vídeant qui odérunt me, et 	extbf{con}fun	extbf{dán}tur: st\  quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et conso	extit{lá}	extit{tus} 	extbf{es} me.\

17. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
