% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{77-per.gabc}
    2. Apériam in pará	extit{bo}	extit{lis} 	extit{os} 	extbf{me}um: st\  loquar propositiónes ab 	extit{in}	extbf{í}tio.\

3. Quanta audívimus et co	extit{gnó}	extit{vi}	extit{mus} 	extbf{e}a: st\  et patres nostri narravé	extit{runt} 	extbf{no}bis.\

4. Non sunt occultáta a fí	extit{li}	extit{is} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  in generatió	extit{ne} 	extbf{ál}tera.\

5. Narrántes laudes Dómini, et 	extit{vir}	extit{tú}	extit{tes} 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus, 	extit{quæ} 	extbf{fe}cit.\

6. Et suscitávit testimó	extit{ni}	extit{um} 	extit{in} 	extbf{Ja}cob: st\  et legem pósuit 	extit{in} 	extbf{Is}raël.\

7. Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea 	extit{fí}	extit{li}	extit{is} 	extbf{su}is: st\  ut cognóscat generáti	extit{o} 	extbf{ál}tera.\

8. Fílii qui nascén	extit{tur}, 	extit{et} 	extit{ex}	extbf{súr}gent, st\  et narrábunt fíli	extit{is} 	extbf{su}is.\

9. Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur 	extit{ó}	extit{pe}	extit{rum} 	extbf{De}i: st\  et mandáta ejus 	extit{ex}	extbf{quí}rant.\

10. Ne fiant sicut 	extit{pa}	extit{tres} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  generátio prava et 	extit{ex}	extbf{ás}perans.\

11. Generátio, quæ non di	extit{ré}	extit{xit} 	extit{cor} 	extbf{su}um: st\  et non est créditus cum Deo spíri	extit{tus} 	extbf{e}jus.\

12. Fílii Ephrem intendéntes et 	extit{mit}	extit{tén}	extit{tes} 	extbf{ar}cum: st\  convérsi sunt in di	extit{e} 	extbf{bel}li.\

13. Non custodiérunt tes	extit{ta}	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{De}i: st\  et in lege ejus noluérunt am	extit{bu}	extbf{lá}re.\

14. Et oblíti sunt bene	extit{fac}	extit{tó}	extit{rum} 	extbf{e}jus: st\  et mirabílium ejus quæ ostén	extit{dit} 	extbf{e}is.\

15. Coram pátribus eórum fecit mirabília in 	extit{ter}	extit{ra} 	extit{Æ}	extbf{gýp}ti: st\  in cam	extit{po} 	extbf{Tá}neos.\

16. Interrúpit mare, et 	extit{per}	extit{dú}	extit{xit} 	extbf{e}os: st\  et státuit aquas quasi 	extit{in} 	extbf{u}tre.\

17. Et dedúxit eos in 	extit{nu}	extit{be} 	extit{di}	extbf{é}i: st\  et tota nocte in illuminatió	extit{ne} 	extbf{i}gnis.\

18. Interrúpit pe	extit{tram} 	extit{in} 	extit{e}	extbf{ré}mo: st\  et adaquávit eos velut in abýs	extit{so} 	extbf{mul}ta.\

19. Et edúxit 	extit{a}	extit{quam} 	extit{de} 	extbf{pe}tra: st\  et dedúxit tamquam flúmi	extit{na} 	extbf{a}quas.\

20. Et apposuérunt adhuc 	extit{pec}	extit{cá}	extit{re} 	extbf{e}i: st\  in iram excitavérunt Excélsum in in	extit{a}	extbf{quó}so.\

21. Et tentavérunt Deum in 	extit{cór}	extit{di}	extit{bus} 	extbf{su}is, st\  ut péterent escas animá	extit{bus} 	extbf{su}is.\

22. Et male locú	extit{ti} 	extit{sunt} 	extit{de} 	extbf{De}o: st\  dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in 	extit{de}	extbf{sér}to?\

23. Quóniam percússit petram, et 	extit{flu}	extit{xé}	extit{runt} 	extbf{a}quæ: st\  et torréntes inun	extit{da}	extbf{vé}runt.\

24. Numquid et panem 	extit{pót}	extit{e}	extit{rit} 	extbf{da}re, st\  aut paráre mensam pópu	extit{lo} 	extbf{su}o?\

25. Ideo audívit Dó	extit{mi}	extit{nus}, 	extit{et} 	extbf{dís}tulit: st\  et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit 	extit{in} 	extbf{Is}raël.\

26. Quia non credi	extit{dé}	extit{runt} 	extit{in} 	extbf{De}o: st\  nec speravérunt in salutá	extit{ri} 	extbf{e}jus:\

27. Et mandávit 	extit{nú}	extit{bi}	extit{bus} 	extbf{dé}super: st\  et jánuas cæli 	extit{a}	extbf{pé}ruit.\

28. Et pluit illis manna 	extit{ad} 	extit{man}	extit{du}	extbf{cán}dum: st\  et panem cæli de	extit{dit} 	extbf{e}is.\

29. Panem Angelórum man	extit{du}	extit{cá}	extit{vit} 	extbf{ho}mo, st\  cibária misit eis in ab	extit{un}	extbf{dán}tia.\

30. Tránstulit 	extit{Aus}	extit{trum} 	extit{de} 	extbf{cæ}lo: st\  et indúxit in virtúte su	extit{a} 	extbf{A}fricum.\

31. Et pluit super eos sicut 	extit{púl}	extit{ve}	extit{rem} 	extbf{car}nes: st\  et sicut arénam maris volatília 	extit{pen}	extbf{ná}ta.\

32. Et cecidérunt in médio cas	extit{tró}	extit{rum} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  circa tabernácula 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

33. Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum 	extit{át}	extit{tu}	extit{lit} 	extbf{e}is: st\  non sunt fraudáti a desidéri	extit{o} 	extbf{su}o.\

34. Adhuc escæ eórum erant in 	extit{o}	extit{re} 	extit{ip}	extbf{só}rum: st\  et ira Dei ascéndit su	extit{per} 	extbf{e}os\

35. Et occídit 	extit{pin}	extit{gues} 	extit{e}	extbf{ó}rum, st\  et eléctos Israël im	extit{pe}	extbf{dí}vit.\

36. In ómnibus his pec	extit{ca}	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{ad}huc: st\  et non credidérunt in mirabíli	extit{bus} 	extbf{e}jus.\

37. Et defecérunt in vanitáte 	extit{di}	extit{es} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et anni eórum cum festina	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

38. Cum occíderet eos, 	extit{quæ}	extit{ré}	extit{bant} 	extbf{e}um: st\  et revertebántur, et dilúculo veniébant 	extit{ad} 	extbf{e}um.\

39. Et rememoráti sunt quia Deus adjú	extit{tor} 	extit{est} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et Deus excélsus redémptor 	extit{e}	extbf{ó}rum est.\

40. Et dilexérunt eum 	extit{in} 	extit{o}	extit{re} 	extbf{su}o, st\  et lingua sua mentíti 	extit{sunt} 	extbf{e}i.\

41. Cor autem eórum non erat 	extit{rec}	extit{tum} 	extit{cum} 	extbf{e}o: st\  nec fidéles hábiti sunt in testamén	extit{to} 	extbf{e}jus.\

42. Ipse autem est miséricors, et propítius fiet pec	extit{cá}	extit{tis} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et non dispér	extit{det} 	extbf{e}os.\

43. Et abundávit ut avérte	extit{ret} 	extit{i}	extit{ram} 	extbf{su}am: st\  et non accéndit omnem i	extit{ram} 	extbf{su}am:\

44. Et recordátus 	extit{est} 	extit{qui}	extit{a} 	extbf{ca}ro sunt: st\  spíritus vadens et 	extit{non} 	extbf{réd}iens.\

45. Quóties exacerbavérunt e	extit{um} 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to, st\  in iram concitavérunt eum in in	extit{a}	extbf{quó}so?\

46. Et convérsi sunt, et ten	extit{ta}	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{De}um: st\  et Sanctum Israël exacer	extit{ba}	extbf{vé}runt.\

47. Non sunt recordá	extit{ti} 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{e}jus, st\  die qua redémit eos de manu tri	extit{bu}	extbf{lán}tis.\

48. Sicut pósuit in Ægýp	extit{to} 	extit{si}	extit{gna} 	extbf{su}a, st\  et prodígia sua in cam	extit{po} 	extbf{Tá}neos.\

49. Et convértit in sánguinem flú	extit{mi}	extit{na} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et imbres eórum, 	extit{ne} 	extbf{bí}berent.\

50. Misit in eos cœnomyíam, et 	extit{com}	extit{é}	extit{dit} 	extbf{e}os: st\  et ranam, et dispérdi	extit{dit} 	extbf{e}os.\

51. Et dedit ærúgini 	extit{fruc}	extit{tus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et labóres eórum 	extit{lo}	extbf{cús}tæ.\

52. Et occídit in grándine ví	extit{ne}	extit{as} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et moros eórum in 	extit{pru}	extbf{í}na.\

53. Et trádidit grándini ju	extit{mén}	extit{ta} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et possessiónem eó	extit{rum} 	extbf{i}gni.\

54. Misit in eos iram indigna	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{su}æ: st\  indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ánge	extit{los} 	extbf{ma}los.\

55. Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte ani	extit{má}	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et juménta eórum in morte 	extit{con}	extbf{clú}sit.\

56. Et percússit omne primogénitum in 	extit{ter}	extit{ra} 	extit{Æ}	extbf{gýp}ti: st\  primítias omnis labóris eórum in taberná	extit{cu}	extbf{lis} Cham.\

57. Et ábstulit sicut oves 	extit{pó}	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et perdúxit eos tamquam gregem in 	extit{de}	extbf{sér}to.\

58. Et dedúxit eos in spe, et 	extit{non} 	extit{ti}	extit{mu}	extbf{é}runt: st\  et inimícos eórum opéru	extit{it} 	extbf{ma}re.\

59. Et indúxit eos in montem sanctifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{su}æ: st\  montem, quem acquisívit déxte	extit{ra} 	extbf{e}jus.\

60. Et ejécit a fácie 	extit{e}	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{Gen}tes: st\  et sorte divísit eis terram in funículo distribu	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

61. Et habitáre fecit in taberná	extit{cu}	extit{lis} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  tri	extit{bus} 	extbf{Is}raël.\

62. Et tentavérunt, et exacerbavérunt 	extit{De}	extit{um} 	extit{ex}	extbf{cél}sum: st\  et testimónia ejus non custo	extit{di}	extbf{é}runt.\

63. Et avertérunt se, et non ser	extit{va}	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{pac}tum: st\  quemádmodum patres eórum convérsi sunt in ar	extit{cum} 	extbf{pra}vum.\

64. In iram concitavérunt eum in 	extit{cól}	extit{li}	extit{bus} 	extbf{su}is: st\  et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provo	extit{ca}	extbf{vé}runt.\

65. Audívit 	extit{De}	extit{us}, 	extit{et} 	extbf{spre}vit: st\  et ad níhilum redégit val	extit{de} 	extbf{Is}raël.\

66. Et répulit taber	extit{ná}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{Si}lo: st\  tabernáculum suum, ubi habitávit in 	extit{ho}	extbf{mí}nibus.\

67. Et trádidit in captivitátem vir	extit{tú}	extit{tem} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et pulchritúdinem eórum in manus in	extit{i}	extbf{mí}ci.\

68. Et conclúsit in gládio 	extit{pó}	extit{pu}	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et hereditátem su	extit{am} 	extbf{spre}vit.\

69. Júvenes eórum 	extit{com}	extit{é}	extit{dit} 	extbf{i}gnis: st\  et vírgines eórum non sunt la	extit{men}	extbf{tá}tæ.\

70. Sacerdótes eórum in gládi	extit{o} 	extit{ce}	extit{ci}	extbf{dé}runt: st\  et víduæ eórum non plo	extit{ra}	extbf{bán}tur.\

71. Et excitátus est tamquam 	extit{dór}	extit{mi}	extit{ens} 	extbf{Dó}minus: st\  tamquam potens crapulátus 	extit{a} 	extbf{vi}no.\

72. Et percússit inimícos suos in 	extit{post}	extit{e}	extit{ri}	extbf{ó}ra: st\  oppróbrium sempitérnum de	extit{dit} 	extbf{il}lis.\

73. Et répulit taber	extit{ná}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{Jo}seph: st\  et tribum Ephraim non 	extit{e}	extbf{lé}git.\

74. Sed elé	extit{git} 	extit{tri}	extit{bum} 	extbf{Ju}da, st\  montem Sion quem 	extit{di}	extbf{lé}xit.\

75. Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium 	extit{su}	extit{um} 	extit{in} 	extbf{ter}ra, st\  quam fundávit 	extit{in} 	extbf{sǽ}cula.\

76. Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de 	extit{gré}	extit{gi}	extit{bus} 	extbf{ó}vium: st\  de post fœtántes accé	extit{pit} 	extbf{e}um,\

77. Páscere Ja	extit{cob}, 	extit{ser}	extit{vum} 	extbf{su}um, st\  et Israël, hereditá	extit{tem} 	extbf{su}am:\

78. Et pavit eos in innocénti	extit{a} 	extit{cor}	extit{dis} 	extbf{su}i: st\  et in intelléctibus mánuum suárum dedú	extit{xit} 	extbf{e}os.\

79. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

80. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
