% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{24-3b.gabc}
    2. Neque irrídeant me ini	extbf{mí}ci 	extbf{me}i: st\  étenim univérsi, qui sústinent te, non con	extit{fun}	extbf{dén}tur.\

3. Confundántur omnes in	extbf{í}qua a	extbf{gén}tes st\  su	extit{per}	extbf{vá}cue.\

4. Vias tuas, Dómine, de	extbf{móns}tra 	extbf{mi}hi st\  et sémitas tuas é	extit{do}	extbf{ce} me.\

5. Dírige me in veritáte 	extbf{tu}a, et 	extbf{do}	extbf{ce} me: st\  quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui to	extit{ta} 	extbf{di}e.\

6. Reminíscere miseratiónum tu	extbf{á}rum, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne, st\  et misericordiárum tuárum, quæ a sǽ	extit{cu}	extbf{lo} sunt.\

7. Delícta juven	extbf{tú}tis 	extbf{me}æ, st\  et ignorántias meas ne 	extit{me}	extbf{mí}neris.\

8. Secúndum misericórdiam tuam me	extbf{mén}to 	extbf{me}	extbf{i} tu, st\  propter bonitátem tu	extit{am}, 	extbf{Dó}mine.\

9. Dulcis et 	extbf{rec}tus 	extbf{Dó}	extbf{mi}nus: st\  propter hoc legem dabit delinquéntibus 	extit{in} 	extbf{vi}a.\

10. Díriget mansuétos 	extbf{in} ju	extbf{dí}	extbf{ci}o: st\  docébit mites vi	extit{as} 	extbf{su}as.\

11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdi	extbf{a} et 	extbf{vé}	extbf{ri}tas, st\  requiréntibus testaméntum ejus et testimóni	extit{a} 	extbf{e}jus.\

12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec	extbf{cá}to 	extbf{me}o: st\  multum 	extit{est} 	extbf{e}nim.\

13. Quis est homo qui 	extbf{ti}met 	extbf{Dó}	extbf{mi}num? st\  legem státuit ei in via, quam 	extit{e}	extbf{lé}git.\

14. Anima ejus in bonis 	extbf{de}mo	extbf{rá}	extbf{bi}tur: st\  et semen ejus hereditá	extit{bit} 	extbf{ter}ram.\

15. Firmaméntum est Dóminus ti	extbf{mén}tibus 	extbf{e}um: st\  et testaméntum ipsíus ut manifesté	extit{tur} 	extbf{il}lis.\

16. Oculi mei 	extbf{sem}per ad 	extbf{Dó}	extbf{mi}num: st\  quóniam ipse evéllet de láqueo pe	extit{des} 	extbf{me}os.\

17. Réspice in me, et mise	extbf{ré}re 	extbf{me}i: st\  quia únicus et pauper 	extit{sum} 	extbf{e}go.\

18. Tribulatiónes cordis mei mul	extbf{ti}pli	extbf{cá}	extbf{tæ} sunt: st\  de necessitátibus meis é	extit{ru}	extbf{e} me.\

19. Vide humilitátem meam, et la	extbf{bó}rem 	extbf{me}um: st\  et dimítte univérsa delíc	extit{ta} 	extbf{me}a.\

20. Réspice inimícos meos quóniam mul	extbf{ti}pli	extbf{cá}	extbf{ti} sunt: st\  et ódio iníquo 	extit{o}	extbf{dé}runt me.\

21. Custódi ánimam meam, et 	extbf{é}ru	extbf{e} me: st\  non erubéscam quóniam sperá	extit{vi} 	extbf{in} te.\

22. Innocéntes et recti adhæ	extbf{sé}runt 	extbf{mi}hi: st\  quia sustí	extit{nu}	extbf{i} te.\

23. Líbera, 	extbf{De}us, 	extbf{Is}	extbf{ra}ël: st\  ex ómnibus tribulatióni	extit{bus} 	extbf{su}is.\

24. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
