% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{144-2.gabc}
    2. Per síngulos dies benedícam 	extbf{ti}bi: st\  et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽcu	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

3. Magnus Dóminus, et laudábilis 	extbf{ni}mis: st\  et magnitúdinis ejus non 	extit{est} 	extbf{fi}nis.\

4. Generátio et generátio laudábit ópera 	extbf{tu}a: st\  et poténtiam tuam pronun	extit{ti}	extbf{á}bunt.\

5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tuæ lo	extbf{quén}tur: st\  et mirabília tua 	extit{nar}	extbf{rá}bunt.\

6. Et virtútem terribílium tuórum 	extbf{di}cent: st\  et magnitúdinem tuam 	extit{nar}	extbf{rá}bunt.\

7. Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ eruc	extbf{tá}bunt: st\  et justítia tua ex	extit{sul}	extbf{tá}bunt.\

8. Miserátor, et miséricors 	extbf{Dó}minus: st\  pátiens, et multum 	extit{mi}	extbf{sé}ricors.\

9. Suávis Dóminus uni	extbf{vér}sis: st\  et miseratiónes ejus super ómnia ópe	extit{ra} 	extbf{e}jus.\

10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ópera 	extbf{tu}a: st\  et sancti tui benedí	extit{cant} 	extbf{ti}bi.\

11. Glóriam regni tui 	extbf{di}cent: st\  et poténtiam tuam 	extit{lo}	extbf{quén}tur:\

12. Ut notam fáciant fíliis hóminum poténtiam 	extbf{tu}am: st\  et glóriam magnificéntiæ re	extit{gni} 	extbf{tu}i.\

13. Regnum tuum regnum ómnium sæcu	extbf{ló}rum: st\  et dominátio tua in omni generatióne et genera	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

14. Fidélis Dóminus in ómnibus verbis 	extbf{su}is: st\  et sanctus in ómnibus opéri	extit{bus} 	extbf{su}is.\

15. Allevat Dóminus omnes qui 	extbf{cór}ruunt: st\  et érigit omnes 	extit{e}	extbf{lí}sos.\

16. Oculi ómnium in te sperant, 	extbf{Dó}mine: st\  et tu das escam illórum in témpore op	extit{por}	extbf{tú}no.\

17. Aperis tu manum 	extbf{tu}am: st\  et imples omne ánimal benedic	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

18. Justus Dóminus in ómnibus viis 	extbf{su}is: st\  et sanctus in ómnibus opéri	extit{bus} 	extbf{su}is.\

19. Prope est Dóminus ómnibus invocántibus 	extbf{e}um: st\  ómnibus invocántibus eum in ve	extit{ri}	extbf{tá}te.\

20. Voluntátem timéntium se fáciet: \dag\  et deprecatiónem eórum ex	extbf{áu}diet: st\  et salvos fáci	extit{et} 	extbf{e}os.\

21. Custódit Dóminus omnes dili	extbf{gén}tes se: st\  et omnes peccatóres 	extit{dis}	extbf{pér}det.\

22. Laudatiónem Dómini loquétur os 	extbf{me}um: st\  et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽcu	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

23. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
