% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{107-4-antiquo-alt-c.gabc}
    2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri	extit{um} 	extit{et} 	extbf{cí}thara: st\  exsúrgam di	extbf{lú}culo.\

3. Confitébor tibi in pó	extit{pu}	extit{lis}, 	extbf{Dó}mine: st\  et psallam tibi in nati	extbf{ó}nibus.\

4. Quia magna est super cælos misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et usque ad nubes véritas 	extbf{tu}a:\

5. Exaltáre super cælos, Deus, \dag\  et super omnem terram gló	extit{ri}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  ut liberéntur dilécti 	extbf{tu}i.\

6. Salvum fac déxtera tua, 	extit{et} 	extit{ex}	extbf{áu}di me: st\  Deus locútus est in sancto 	extbf{su}o:\

7. Exsultábo, et dí	extit{vi}	extit{dam} 	extbf{Sí}chimam: st\  et convállem tabernaculórum di	extbf{mé}tiar.\

8. Meus est Gálaad, et meus 	extit{est} 	extit{Ma}	extbf{nás}ses: st\  et Ephraim suscéptio cápitis 	extbf{me}i.\

9. Ju	extit{da} 	extit{rex} 	extbf{me}us: st\  Moab lebes spei 	extbf{me}æ.\

10. In Idumǽam exténdam calcea	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{me}um: st\  mihi alienígenæ amíci 	extbf{fac}ti sunt.\

11. Quis dedúcet me in civitá	extit{tem} 	extit{mu}	extbf{ní}tam? st\  quis dedúcet me usque in Idu	extbf{mǽ}am?\

12. Nonne tu, Deus, qui 	extit{re}	extit{pu}	extbf{lís}ti nos, st\  et non exíbis, Deus, in virtútibus 	extbf{nos}tris?\

13. Da nobis auxílium de tribu	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  quia vana salus 	extbf{hó}minis.\

14. In Deo facié	extit{mus} 	extit{vir}	extbf{tú}tem: st\  et ipse ad níhilum dedúcet inimícos 	extbf{nos}tros.\

15. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
