% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{101-per.gabc}
    2. Non avértas fáci	extit{em} 	extit{tu}	extit{am} 	extbf{a} me: st\  in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au	extit{rem} 	extbf{tu}am.\

3. In quacúmque die in	extit{vo}	extit{cá}	extit{ve}	extbf{ro} te: st\  velóciter 	extit{ex}	extbf{áu}di me.\

4. Quia defecérunt sicut fu	extit{mus} 	extit{di}	extit{es} 	extbf{me}i: st\  et ossa mea sicut crémium a	extit{ru}	extbf{é}runt.\

5. Percússus sum ut fœnum, et á	extit{ru}	extit{it} 	extit{cor} 	extbf{me}um: st\  quia oblítus sum comédere pa	extit{nem} 	extbf{me}um.\

6. A voce 	extit{gé}	extit{mi}	extit{tus} 	extbf{me}i: st\  adhǽsit os meum car	extit{ni} 	extbf{me}æ.\

7. Símilis factus sum pellicá	extit{no} 	extit{so}	extit{li}	extbf{tú}dinis: st\  factus sum sicut nyctícorax in do	extit{mi}	extbf{cí}lio.\

8. 	extit{Vi}	extit{gi}	extbf{lá}vi, st\  et factus sum sicut passer solitárius 	extit{in} 	extbf{tec}to.\

9. Tota die exprobrábant mihi in	extit{i}	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{me}i: st\  et qui laudábant me, advérsum me 	extit{ju}	extbf{rá}bant.\

10. Quia cínerem tamquam pa	extit{nem} 	extit{man}	extit{du}	extbf{cá}bam, st\  et potum meum cum fletu 	extit{mi}	extbf{scé}bam.\

11. A fácie iræ et indigna	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{tu}æ: st\  quia élevans al	extit{li}	extbf{sís}ti me.\

12. Dies mei sicut umbra 	extit{de}	extit{cli}	extit{na}	extbf{vé}runt: st\  et ego sicut fœ	extit{num} 	extbf{á}rui.\

13. Tu autem, Dómine, in 	extit{æ}	extit{tér}	extit{num} 	extbf{pér}manes: st\  et memoriále tuum in generatiónem et genera	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

14. Tu exsúrgens mise	extit{ré}	extit{be}	extit{ris} 	extbf{Si}on: st\  quia tempus miseréndi ejus, quia ve	extit{nit} 	extbf{tem}pus.\

15. Quóniam placuérunt servis tuis 	extit{lá}	extit{pi}	extit{des} 	extbf{e}jus: st\  et terræ ejus mise	extit{re}	extbf{bún}tur.\

16. Et timébunt gentes no	extit{men} 	extit{tu}	extit{um}, 	extbf{Dó}mine: st\  et omnes reges terræ glóri	extit{am} 	extbf{tu}am.\

17. Quia ædificávit 	extit{Dó}	extit{mi}	extit{nus} 	extbf{Si}on: st\  et vidébitur in glóri	extit{a} 	extbf{su}a.\

18. Respéxit in orati	extit{ó}	extit{nem} 	extit{hu}	extbf{mí}lium: st\  et non sprevit precem 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

19. Scribántur hæc in genera	extit{ti}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{ál}tera: st\  et pópulus qui creábitur, laudá	extit{bit} 	extbf{Dó}minum.\

20. Quia prospéxit de excél	extit{so} 	extit{sanc}	extit{to} 	extbf{su}o: st\  Dóminus de cælo in terram 	extit{a}	extbf{spé}xit:\

21. Ut audíret gémitus 	extit{com}	extit{pe}	extit{di}	extbf{tó}rum: st\  ut sólveret fílios inter	extit{emp}	extbf{tó}rum.\

22. Ut annúntient in Si	extit{on} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{Dó}mini: st\  et laudem ejus in 	extit{Je}	extbf{rú}salem.\

23. In conveniéndo pó	extit{pu}	extit{los} 	extit{in} 	extbf{u}num: st\  et reges ut sérvi	extit{ant} 	extbf{Dó}mino.\

24. Respóndit ei in via 	extit{vir}	extit{tú}	extit{tis} 	extbf{su}æ: st\  Paucitátem diérum meórum núnti	extit{a} 	extbf{mi}hi.\

25. Ne révoces me in dimídio di	extit{é}	extit{rum} 	extit{me}	extbf{ó}rum: st\  in generatiónem et generatiónem an	extit{ni} 	extbf{tu}i.\

26. Inítio tu, Dómine, 	extit{ter}	extit{ram} 	extit{fun}	extbf{dás}ti: st\  et ópera mánuum tuárum 	extit{sunt} 	extbf{cæ}li.\

27. Ipsi períbunt, 	extit{tu} 	extit{au}	extit{tem} 	extbf{pér}manes: st\  et omnes sicut vestiméntum ve	extit{te}	extbf{rá}scent.\

28. Et sicut opertórium mutábis eos, 	extit{et} 	extit{mu}	extit{ta}	extbf{bún}tur: st\  tu autem idem ipse es, et anni tui non 	extit{de}	extbf{fí}cient.\

29. Fílii servórum tuó	extit{rum} 	extit{ha}	extit{bi}	extbf{tá}bunt: st\  et semen eórum in sǽculum di	extit{ri}	extbf{gé}tur.\

30. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

31. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
