% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{29-6-alt.gabc}
    2. Dómine, Deus meus, clamá	extit{vi} 	extbf{ad} te, st\  	extit{et} 	extit{sa}	extbf{nás}ti me.\

3. Dómine, eduxísti ab inférno áni	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  salvásti me a descendénti	extit{bus} 	extit{in} 	extbf{la}cum.\

4. Psállite Dómino, sanc	extit{ti} 	extbf{e}jus: st\  et confitémini memóriæ sancti	extit{tá}	extit{tis} 	extbf{e}jus.\

5. Quóniam ira in indignatió	extit{ne} 	extbf{e}jus: st\  et vita in volun	extit{tá}	extit{te} 	extbf{e}jus.\

6. Ad vésperum demorábi	extit{tur} 	extbf{fle}tus: st\  et ad matutí	extit{num} 	extit{læ}	extbf{tí}tia.\

7. Ego autem dixi in abundánti	extit{a} 	extbf{me}a: st\  Non movébor 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num.\

8. Dómine, in voluntá	extit{te} 	extbf{tu}a, st\  præstitísti decóri me	extit{o} 	extit{vir}	extbf{tú}tem.\

9. Avertísti fáciem tu	extit{am} 	extbf{a} me, st\  et factus sum 	extit{con}	extit{tur}	extbf{bá}tus.\

10. Ad te, Dómine, 	extit{cla}	extbf{má}bo: st\  et ad Deum meum 	extit{de}	extit{pre}	extbf{cá}bor.\

11. Quæ utílitas in sángui	extit{ne} 	extbf{me}o, st\  dum descéndo in cor	extit{rup}	extit{ti}	extbf{ó}nem?\

12. Numquid confitébitur ti	extit{bi} 	extbf{pul}vis, st\  aut annuntiábit veri	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{tu}am?\

13. Audívit Dóminus, et misértus 	extit{est} 	extbf{me}i: st\  Dóminus factus est ad	extit{jú}	extit{tor} 	extbf{me}us.\

14. Convertísti planctum meum in gáudi	extit{um} 	extbf{mi}hi: st\  conscidísti saccum meum, et circumdedísti 	extit{me} 	extit{læ}	extbf{tí}tia:\

15. Ut cantet tibi glória mea, et non 	extit{com}	extbf{pún}gar: st\  Dómine, Deus meus, in ætérnum confi	extit{té}	extit{bor} 	extbf{ti}bi.\

16. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
