% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{82-6-alt.gabc}
    2. Quóniam ecce inimíci tui so	extit{nu}	extbf{é}runt: st\  et qui odérunt te extu	extit{lé}	extit{runt} 	extbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum malignavérunt 	extit{con}	extbf{sí}lium: st\  et cogitavérunt advérsus 	extit{sanc}	extit{tos} 	extbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos 	extit{de} 	extbf{gen}te: st\  et non memorétur nomen Is	extit{ra}	extit{ël} 	extbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt u	extit{na}	extbf{ní}miter: st\  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Is	extit{ma}	extit{he}	extbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, 	extit{et} 	extbf{A}malec: st\  alienígenæ cum habitán	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur venit 	extit{cum} 	extbf{il}lis: st\  facti sunt in adjutórium 	extit{fí}	extit{li}	extbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádian, 	extit{et} 	extbf{Sí}saræ: st\  sicut Jabin in tor	extit{rén}	extit{te} 	extbf{Cis}son.\

9. Disperiérunt 	extit{in} 	extbf{En}dor: st\  facti sunt ut 	extit{ster}	extit{cus} 	extbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut O	extit{reb}, 	extbf{et} Zeb, st\  et Zébe	extit{e}, 	extit{et} 	extbf{Sál}mana:\

11. Omnes príncipes 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuá	extit{ri}	extit{um} 	extbf{De}i.\

12. Deus meus, pone illos 	extit{ut} 	extbf{ro}tam: st\  et sicut stípulam ante fá	extit{ci}	extit{em} 	extbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui combú	extit{rit} 	extbf{sil}vam: st\  et sicut flamma com	extit{bú}	extit{rens} 	extbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempestá	extit{te} 	extbf{tu}a: st\  et in ira tua tur	extit{bá}	extit{bis} 	extbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum i	extit{gno}	extbf{mí}nia: st\  et quærent nomen 	extit{tu}	extit{um}, 	extbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽcu	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi: st\  et confundán	extit{tur}, 	extit{et} 	extbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen ti	extit{bi} 	extbf{Dó}minus: st\  tu solus Altíssimus in 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{ter}ra.\

18. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
