% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{54-4-antiquo-E.gabc}
    2. Contristátus sum in exercitati	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{me}a: st\  et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatió	extit{ne} 	extit{pec}	extit{ca}	extbf{tó}ris.\

3. Quóniam declinavérunt in me in	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tes: st\  et in ira molés	extit{ti} 	extit{e}	extit{rant} 	extbf{mi}hi.\

4. Cor meum conturbá	extit{tum} 	extit{est} 	extbf{in} me: st\  et formído mortis 	extit{cé}	extit{ci}	extit{dit} 	extbf{su}	extbf{per} me.\

5. Timor et tremor ve	extit{né}	extit{runt} 	extbf{su}per me: st\  et conte	extit{xé}	extit{runt} 	extit{me} 	extbf{té}	extbf{ne}bræ.\

6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas sic	extit{ut} 	extit{co}	extbf{lúm}bæ, st\  et volábo, 	extit{et} 	extit{re}	extit{qui}	extbf{és}cam?\

7. Ecce elon	extit{gá}	extit{vi} 	extbf{fú}giens: st\  et mansi 	extit{in} 	extit{so}	extit{li}	extbf{tú}	extbf{di}ne.\

8. Exspectábam eum, qui sal	extit{vum} 	extit{me} 	extbf{fe}cit: st\  a pusillanimitáte spíritus 	extit{et} 	extit{tem}	extit{pes}	extbf{tá}te.\

9. Præcípita, Dómine, dívide lin	extit{guas} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem 	extit{in} 	extit{ci}	extit{vi}	extbf{tá}te.\

10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros e	extit{jus} 	extit{in}	extbf{í}quitas: st\  et labor in médio ejus, 	extit{et} 	extit{in}	extit{jus}	extbf{tí}	extbf{ti}a.\

11. Et non defécit de pla	extit{té}	extit{is} 	extbf{e}jus: st\  u	extit{sú}	extit{ra}, 	extit{et} 	extbf{do}lus.\

12. Quóniam si inimícus meus maledi	extit{xís}	extit{set} 	extbf{mi}hi, st\  susti	extit{nu}	extit{ís}	extit{sem} 	extbf{ú}	extbf{ti}que.\

13. Et si is, qui óderat me, super me magna locú	extit{tus} 	extit{fu}	extbf{ís}set: st\  abscondíssem me fór	extit{si}	extit{tan} 	extit{ab} 	extbf{e}o.\

14. Tu vero, ho	extit{mo} 	extit{u}	extbf{ná}nimis: st\  dux meus, 	extit{et} 	extit{no}	extit{tus} 	extbf{me}us.\

15. Qui simul mecum dulces capi	extit{é}	extit{bas} 	extbf{ci}bos: st\  in domo Dei ambulávi	extit{mus} 	extit{cum} 	extit{con}	extbf{sén}su.\

16. Véniat mors 	extit{su}	extit{per} 	extbf{il}los: st\  et descéndant in in	extit{fér}	extit{num} 	extit{vi}	extbf{vén}tes:\

17. Quóniam nequítiæ in habitácu	extit{lis} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  in mé	extit{di}	extit{o} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

18. Ego autem ad De	extit{um} 	extit{cla}	extbf{má}vi: st\  et Dó	extit{mi}	extit{nus} 	extit{sal}	extbf{vá}	extbf{bit} me.\

19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et an	extit{nun}	extit{ti}	extbf{á}bo: st\  et exáudi	extit{et} 	extit{vo}	extit{cem} 	extbf{me}am.\

20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appro	extit{pín}	extit{quant} 	extbf{mi}hi: st\  quóniam inter mul	extit{tos} 	extit{e}	extit{rant} 	extbf{me}cum.\

21. Exáudiet Deus, et humili	extit{á}	extit{bit} 	extbf{il}los: st\  qui 	extit{est} 	extit{an}	extit{te} 	extbf{sǽ}	extbf{cu}la.\

22. Non enim est illis commutátio, et non timu	extit{é}	extit{runt} 	extbf{De}um: st\  exténdit manum suam in 	extit{re}	extit{tri}	extit{bu}	extbf{én}do.\

23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira 	extit{vul}	extit{tus} 	extbf{e}jus: st\  et appropinquá	extit{vit} 	extit{cor} 	extit{il}	extbf{lí}us.\

24. Mollíti sunt sermónes ejus 	extit{su}	extit{per} 	extbf{ó}leum: st\  et 	extit{ip}	extit{si} 	extit{sunt} 	extbf{já}	extbf{cu}la.\

25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse 	extit{te} 	extit{e}	extbf{nú}triet: st\  non dabit in ætérnum fluctua	extit{ti}	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{jus}to.\

26. Tu vero, Deus, de	extit{dú}	extit{ces} 	extbf{e}os, st\  in pú	extit{te}	extit{um} 	extit{in}	extbf{tér}	extbf{i}tus\

27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt 	extit{di}	extit{es} 	extbf{su}os: st\  ego autem sperá	extit{bo} 	extit{in} 	extit{te}, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne.\

28. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
