% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{41-per.gabc}
    2. Sitívit ánima mea ad De	extit{um} 	extit{for}	extit{tem} 	extbf{vi}vum: st\  quando véniam, et apparébo ante fáci	extit{em} 	extbf{De}i?\

3. Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes 	extit{di}	extit{e} 	extit{ac} 	extbf{noc}te: st\  dum dícitur mihi quotídie: Ubi est De	extit{us} 	extbf{tu}us?\

4. Hæc recordátus sum, et effúdi in me 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad do	extit{mum} 	extbf{De}i.\

5. In voce exsultatiónis, et 	extit{con}	extit{fes}	extit{si}	extbf{ó}nis: st\  sonus e	extit{pu}	extbf{lán}tis.\

6. Quare tristis es, 	extit{á}	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a? st\  et quare 	extit{con}	extbf{túr}bas me?\

7. Spera in Deo, quóniam adhuc con	extit{fi}	extit{té}	extit{bor} 	extbf{il}li: st\  salutáre vultus mei, et De	extit{us} 	extbf{me}us.\

8. Ad meípsum ánima me	extit{a} 	extit{con}	extit{tur}	extbf{bá}ta est: st\  proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a mon	extit{te} 	extbf{mó}dico.\

9. Abýssus 	extit{a}	extit{býs}	extit{sum} 	extbf{ín}vocat, st\  in voce cataractárum 	extit{tu}	extbf{á}rum.\

10. Omnia excélsa tua, 	extit{et} 	extit{fluc}	extit{tus} 	extbf{tu}i st\  super me trans	extit{i}	extbf{é}runt.\

11. In die mandávit Dóminus miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{am} 	extbf{su}am: st\  et nocte cánti	extit{cum} 	extbf{e}jus.\

12. Apud me orátio De	extit{o} 	extit{vi}	extit{tæ} 	extbf{me}æ, st\  dicam Deo: Suscép	extit{tor} 	extbf{me}us es.\

13. Quare ob	extit{lí}	extit{tus} 	extit{es} 	extbf{me}i? st\  et quare contristátus incédo, dum afflígit me in	extit{i}	extbf{mí}cus?\

14. Dum confringún	extit{tur} 	extit{os}	extit{sa} 	extbf{me}a, st\  exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimí	extit{ci} 	extbf{me}i.\

15. Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi 	extit{est} 	extit{De}	extit{us} 	extbf{tu}us? st\  quare tristis es, ánima mea? et quare 	extit{con}	extbf{túr}bas me?\

16. Spera in Deo, quóniam adhuc con	extit{fi}	extit{té}	extit{bor} 	extbf{il}li: st\  salutáre vultus mei, et De	extit{us} 	extbf{me}us.\

17. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
