% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{36-2-monasticum.gabc}
    2. Quóniam tamquam fœnum velóciter a	extbf{ré}scent: st\  et quemádmodum ólera herbárum ci	extit{to} 	extbf{dé}	extbf{ci}dent.\

3. Spera in Dómino, et fac boni	extbf{tá}tem: st\  et inhábita terram, et pascéris in divíti	extit{is} 	extbf{e}jus.\

4. Delectáre in 	extbf{Dó}mino: st\  et dabit tibi petitiónes cor	extit{dis} 	extbf{tu}i.\

5. Revéla Dómino viam tuam, et spera in 	extbf{e}o: st\  et ip	extit{se} 	extbf{fá}	extbf{ci}et.\

6. Et edúcet quasi lumen justítiam tuam: \dag\  et judícium tuum tamquam me	extbf{rí}diem: st\  súbditus esto Dómino, et o	extit{ra} 	extbf{e}um.\

7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur in via 	extbf{su}a: st\  in hómine faciénte in	extit{jus}	extbf{tí}	extbf{ti}as.\

8. Désine ab ira, et derelínque fu	extbf{ró}rem: st\  noli æmulári ut ma	extit{li}	extbf{gné}ris.\

9. Quóniam qui malignántur, extermina	extbf{bún}tur: st\  sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditá	extit{bunt} 	extbf{ter}ram.\

10. Et adhuc pusíllum, et non erit pec	extbf{cá}tor: st\  et quæres locum ejus et non 	extit{in}	extbf{vé}	extbf{ni}es.\

11. Mansuéti autem hereditábunt 	extbf{ter}ram: st\  et delectabúntur in multitúdi	extit{ne} 	extbf{pa}cis.\

12. Observábit peccátor 	extbf{jus}tum: st\  et stridébit super eum dénti	extit{bus} 	extbf{su}is.\

13. Dóminus autem irridébit 	extbf{e}um: st\  quóniam próspicit quod véniet di	extit{es} 	extbf{e}jus.\

14. Gládium evaginavérunt pecca	extbf{tó}res: st\  intendérunt ar	extit{cum} 	extbf{su}um,\

15. Ut dejíciant páuperem et 	extbf{ín}opem: st\  ut trucídent rec	extit{tos} 	extbf{cor}de.\

16. Gládius eórum intret in corda ip	extbf{só}rum: st\  et arcus eórum con	extit{frin}	extbf{gá}tur.\

17. Mélius est módicum 	extbf{jus}to, st\  super divítias peccató	extit{rum} 	extbf{mul}tas.\

18. Quóniam bráchia peccatórum conte	extbf{rén}tur: st\  confírmat autem jus	extit{tos} 	extbf{Dó}	extbf{mi}nus.\

19. Novit Dóminus dies immacula	extbf{tó}rum: st\  et heréditas eórum in ætér	extit{num} 	extbf{e}rit.\

20. Non confundéntur in témpore malo, \dag\  et in diébus famis satura	extbf{bún}tur: st\  quia peccatóres 	extit{per}	extbf{í}bunt.\

21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et exal	extbf{tá}ti: st\  deficiéntes, quemádmodum fumus 	extit{de}	extbf{fí}	extbf{ci}ent.\

22. Mutuábitur peccátor, et non 	extbf{sol}vet: st\  justus autem miserétur 	extit{et} 	extbf{trí}	extbf{bu}et.\

23. Quia benedicéntes ei hereditábunt 	extbf{ter}ram: st\  maledicéntes autem ei dis	extit{per}	extbf{í}bunt.\

24. Apud Dóminum gressus hóminis diri	extbf{gén}tur: st\  et viam e	extit{jus} 	extbf{vo}let.\

25. Cum cecíderit non colli	extbf{dé}tur: st\  quia Dóminus suppónit ma	extit{num} 	extbf{su}am.\

26. Júnior fui, étenim 	extbf{sé}nui: st\  et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quæ	extit{rens} 	extbf{pa}nem.\

27. Tota die miserétur et 	extbf{cóm}modat: st\  et semen illíus in benedictió	extit{ne} 	extbf{e}rit.\

28. Declína a malo, et fac 	extbf{bo}num: st\  et inhábita in sǽcu	extit{lum} 	extbf{sǽ}	extbf{cu}li.\

29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet sanctos 	extbf{su}os: st\  in ætérnum conser	extit{va}	extbf{bún}tur.\

30. Injústi puni	extbf{én}tur: st\  et semen impiórum 	extit{per}	extbf{í}bit.\

31. Justi autem hereditábunt 	extbf{ter}ram: st\  et inhabitábunt in sǽculum sǽculi su	extit{per} 	extbf{e}am.\

32. Os justi meditábitur sapi	extbf{én}tiam, st\  et lingua ejus loquétur 	extit{ju}	extbf{dí}	extbf{ci}um.\

33. Lex Dei ejus in corde ip	extbf{sí}us, st\  et non supplantabúntur gres	extit{sus} 	extbf{e}jus.\

34. Consíderat peccátor 	extbf{jus}tum: st\  et quærit mortificá	extit{re} 	extbf{e}um.\

35. Dóminus autem non derelínquet eum in mánibus 	extbf{e}jus: st\  nec damnábit eum, cum judicábi	extit{tur} 	extbf{il}li.\

36. Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus: \dag\  et exaltábit te ut hereditáte cápias 	extbf{ter}ram: st\  cum períerint peccatóres 	extit{vi}	extbf{dé}bis.\

37. Vidi ímpium superexal	extbf{tá}tum, st\  et elevátum sicut ce	extit{dros} 	extbf{Lí}	extbf{ba}ni.\

38. Et transívi, et ecce non 	extbf{e}rat: st\  et quæsívi eum, et non est invéntus lo	extit{cus} 	extbf{e}jus.\

39. Custódi innocéntiam, et vide æqui	extbf{tá}tem: st\  quóniam sunt relíquiæ hómini 	extit{pa}	extbf{cí}	extbf{fi}co.\

40. Injústi autem disperíbunt 	extbf{si}mul: st\  relíquiæ impiórum in	extit{ter}	extbf{í}bunt.\

41. Salus autem justórum a 	extbf{Dó}mino: st\  et protéctor eórum in témpore tribula	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

42. Et adjuvábit eos Dóminus et liberábit 	extbf{e}os: st\  et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt 	extit{in} 	extbf{e}o.\

43. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
