% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{88-3-antiquo-b.gabc}
    2. In generatiónem et gene	extbf{ra}ti	extbf{ó}nem st\  annuntiábo veritátem tuam in 	extbf{o}re 	extbf{me}o.\

3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi	extbf{tur} in 	extbf{cæ}lis: st\  præparábitur véritas 	extbf{tu}a in 	extbf{e}is.\

4. Dispósui testaméntum eléctis meis, \dag\  jurávi David, 	extbf{ser}vo 	extbf{me}o: st\  Usque in ætérnum præparábo 	extbf{se}men 	extbf{tu}um.\

5. Et ædificábo in generatiónem et gene	extbf{ra}ti	extbf{ó}nem st\  	extbf{se}dem 	extbf{tu}am.\

6. Confitebúntur cæli mirabília 	extbf{tu}a, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne, st\  étenim veritátem tuam in ecclési	extbf{a} sanc	extbf{tó}rum.\

7. Quóniam quis in núbibus æ	extbf{quá}bitur 	extbf{Dó}	extbf{mi}no: st\  símilis erit Deo in 	extbf{fí}liis 	extbf{De}i?\

8. Deus, qui glorificátur in consíli	extbf{o} sanc	extbf{tó}rum: st\  magnus et terríbilis super omnes qui in cir	extbf{cú}itu 	extbf{e}jus sunt.\

9. Dómine, Deus virtútum, quis 	extbf{sí}milis 	extbf{ti}bi? st\  potens es, Dómine, et véritas tua in cir	extbf{cú}itu 	extbf{tu}o.\

10. Tu domináris potes	extbf{tá}ti 	extbf{ma}ris: st\  motum autem flúctuum 	extbf{e}jus tu 	extbf{mí}tigas.\

11. Tu humiliásti sicut vulne	extbf{rá}tum, su	extbf{pér}bum: st\  in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini	extbf{mí}cos 	extbf{tu}os.\

12. Tui sunt cæli, et tua est terra: \dag\  orbem terræ et plenitúdinem ejus 	extbf{tu} fun	extbf{dás}ti: st\  aquilónem, et mare 	extbf{tu} cre	extbf{ás}ti.\

13. Thabor et Hermon in nómine tuo 	extbf{ex}sul	extbf{tá}bunt: st\  tuum bráchium 	extbf{cum} pot	extbf{én}tia.\

14. Firmétur manus tua, et exaltétur 	extbf{déx}tera 	extbf{tu}a: st\  justítia et judícium præparátio 	extbf{se}dis 	extbf{tu}æ.\

15. Misericórdia et véritas præcédent 	extbf{fá}ciem 	extbf{tu}am: st\  beátus pópulus, qui scit jubi	extbf{la}ti	extbf{ó}nem.\

16. Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt, \dag\  et in nómine tuo exsultábunt 	extbf{to}ta 	extbf{di}e: st\  et in justítia tua ex	extbf{al}ta	extbf{bún}tur.\

17. Quóniam glória virtútis e	extbf{ó}rum 	extbf{tu} es: st\  et in beneplácito tuo exaltábitur 	extbf{cor}nu 	extbf{nos}trum.\

18. Quia Dómini est as	extbf{súmp}tio 	extbf{nos}tra, st\  et Sancti Israël, 	extbf{re}gis 	extbf{nos}tri.\

19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti: \dag\  Pósui adjutórium 	extbf{in} pot	extbf{én}te: st\  et exaltávi eléctum de 	extbf{ple}be 	extbf{me}a.\

20. Invéni David, 	extbf{ser}vum 	extbf{me}um: st\  óleo sancto meo 	extbf{un}xi 	extbf{e}um.\

21. Manus enim mea auxili	extbf{á}bitur 	extbf{e}i: st\  et bráchium meum confor	extbf{tá}bit 	extbf{e}um.\

22. Nihil profíciet ini	extbf{mí}cus in 	extbf{e}o: st\  et fílius iniquitátis non appónet no	extbf{cé}re 	extbf{e}i.\

23. Et concídam a fácie ipsíus ini	extbf{mí}cos 	extbf{e}jus: st\  et odiéntes eum in 	extbf{fu}gam con	extbf{vér}tam.\

24. Et véritas mea, et misericórdia 	extbf{me}a cum 	extbf{ip}so: st\  et in nómine meo exaltábitur 	extbf{cor}nu 	extbf{e}jus.\

25. Et ponam in mari 	extbf{ma}num 	extbf{e}jus: st\  et in flumínibus 	extbf{déx}teram 	extbf{e}jus.\

26. Ipse invocábit me: Pater 	extbf{me}us 	extbf{es} tu: st\  Deus meus, et suscéptor sa	extbf{lú}tis 	extbf{me}æ.\

27. Et ego primogénitum 	extbf{po}nam 	extbf{il}lum: st\  excélsum præ 	extbf{ré}gibus 	extbf{ter}ræ.\

28. In ætérnum servábo illi miseri	extbf{cór}diam 	extbf{me}am: st\  et testaméntum meum fi	extbf{dé}le 	extbf{ip}si.\

29. Et ponam in sǽculum sǽculi 	extbf{se}men 	extbf{e}jus: st\  et thronum ejus sicut 	extbf{di}es 	extbf{cæ}li.\

30. Si autem derelíquerint fílii ejus 	extbf{le}gem 	extbf{me}am: st\  et in judíciis meis non 	extbf{am}bu	extbf{lá}verint.\

31. Si justítias meas 	extbf{pro}fa	extbf{ná}	extbf{ve}rint: st\  et mandáta mea non 	extbf{cus}to	extbf{dí}erint:\

32. Visitábo in virga iniqui	extbf{tá}tes e	extbf{ó}rum: st\  et in verbéribus pec	extbf{cá}ta e	extbf{ó}rum.\

33. Misericórdiam autem meam non di	extbf{spér}gam ab 	extbf{e}o: st\  neque nocébo in veri	extbf{tá}te 	extbf{me}a:\

34. Neque profanábo testa	extbf{mén}tum 	extbf{me}um: st\  et quæ procédunt de lábiis meis, non 	extbf{fá}ciam 	extbf{ír}rita.\

35. Semel jurávi in sancto meo: Si 	extbf{Da}vid 	extbf{mén}	extbf{ti}ar: st\  semen ejus in æ	extbf{tér}num ma	extbf{né}bit.\

36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo, \dag\  et sicut luna perfécta 	extbf{in} æ	extbf{tér}num: st\  et testis in 	extbf{cæ}lo fi	extbf{dé}lis.\

37. Tu vero repulísti et 	extbf{de}spe	extbf{xís}ti: st\  distulísti 	extbf{Chris}tum 	extbf{tu}um.\

38. Evertísti testaméntum 	extbf{ser}vi 	extbf{tu}i: st\  profanásti in terra Sanctu	extbf{á}rium 	extbf{e}jus.\

39. Destruxísti omnes 	extbf{se}pes 	extbf{e}jus: st\  posuísti firmaméntum 	extbf{e}jus for	extbf{mí}dinem.\

40. Diripuérunt eum omnes transe	extbf{ún}tes 	extbf{vi}am: st\  factus est oppróbrium vi	extbf{cí}nis 	extbf{su}is.\

41. Exaltásti déxteram depri	extbf{mén}tium 	extbf{e}um: st\  lætificásti omnes ini	extbf{mí}cos 	extbf{e}jus.\

42. Avertísti adjutórium 	extbf{glá}dii 	extbf{e}jus: st\  et non es auxiliátus 	extbf{e}i in 	extbf{bel}lo.\

43. Destruxísti eum ab emun	extbf{da}ti	extbf{ó}ne: st\  et sedem ejus in terram 	extbf{col}li	extbf{sís}ti.\

44. Minorásti dies 	extbf{tém}poris 	extbf{e}jus: st\  perfudísti eum con	extbf{fu}si	extbf{ó}ne.\

45. Usquequo, Dómine, a	extbf{vér}tis in 	extbf{fi}nem: st\  exardéscet sicut ignis 	extbf{i}ra 	extbf{tu}a?\

46. Memoráre quæ 	extbf{me}a sub	extbf{stán}	extbf{ti}a: st\  numquid enim vane constituísti omnes 	extbf{fí}lios 	extbf{hó}minum?\

47. Quis est homo, qui vivet, et non vi	extbf{dé}bit 	extbf{mor}tem: st\  éruet ánimam suam de 	extbf{ma}nu 	extbf{ín}feri?\

48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ an	extbf{tí}quæ, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  sicut jurásti David in veri	extbf{tá}te 	extbf{tu}a?\

49. Memor esto, Dómine, oppróbrii ser	extbf{vó}rum tu	extbf{ó}rum: st\  \

50. Quod exprobravérunt inimíci 	extbf{tu}i, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne, st\  quod exprobravérunt commutatiónem 	extbf{Chris}ti 	extbf{tu}i.\

51. Benedíctus Dóminus 	extbf{in} æ	extbf{tér}num: st\  	extbf{fi}at, 	extbf{fi}at.\

52. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

53. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
