% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{24-1D-.gabc}
    2. Neque irrídeant me ini	extbf{mí}ci 	extbf{me}i: st\  étenim univérsi, qui sústinent te, non 	extit{con}	extit{fun}	extbf{dén}tur.\

3. Confundántur omnes in	extbf{í}qua a	extbf{gén}tes st\  	extit{su}	extit{per}	extbf{vá}cue.\

4. Vias tuas, Dómine, de	extbf{móns}tra 	extbf{mi}hi st\  et sémitas tuas 	extit{é}	extit{do}	extbf{ce} me.\

5. Dírige me in veritáte 	extbf{tu}a, et 	extbf{do}ce me: st\  quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e.\

6. Reminíscere miseratiónum tu	extbf{á}rum, 	extbf{Dó}mine, st\  et misericordiárum tuárum, quæ a 	extit{sǽ}	extit{cu}	extbf{lo} sunt.\

7. Delícta juven	extbf{tú}tis 	extbf{me}æ, st\  et ignorántias meas 	extit{ne} 	extit{me}	extbf{mí}neris.\

8. Secúndum misericórdiam tuam me	extbf{mén}to 	extbf{me}i tu, st\  propter bonitátem 	extit{tu}	extit{am}, 	extbf{Dó}mine.\

9. Dulcis et 	extbf{rec}tus 	extbf{Dó}minus: st\  propter hoc legem dabit delinquénti	extit{bus} 	extit{in} 	extbf{vi}a.\

10. Díriget mansuétos 	extbf{in} ju	extbf{dí}cio: st\  docébit mites 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{su}as.\

11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdi	extbf{a} et 	extbf{vé}ritas, st\  requiréntibus testaméntum ejus et testimó	extit{ni}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec	extbf{cá}to 	extbf{me}o: st\  mul	extit{tum} 	extit{est} 	extbf{e}nim.\

13. Quis est homo qui 	extbf{ti}met 	extbf{Dó}minum? st\  legem státuit ei in via, 	extit{quam} 	extit{e}	extbf{lé}git.\

14. Anima ejus in bonis 	extbf{de}mo	extbf{rá}bitur: st\  et semen ejus heredi	extit{tá}	extit{bit} 	extbf{ter}ram.\

15. Firmaméntum est Dóminus ti	extbf{mén}tibus 	extbf{e}um: st\  et testaméntum ipsíus ut manifes	extit{té}	extit{tur} 	extbf{il}lis.\

16. Oculi mei 	extbf{sem}per ad 	extbf{Dó}minum: st\  quóniam ipse evéllet de láqueo 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{me}os.\

17. Réspice in me, et mise	extbf{ré}re 	extbf{me}i: st\  quia únicus et pau	extit{per} 	extit{sum} 	extbf{e}go.\

18. Tribulatiónes cordis mei mul	extbf{ti}pli	extbf{cá}tæ sunt: st\  de necessitátibus meis 	extit{é}	extit{ru}	extbf{e} me.\

19. Vide humilitátem meam, et la	extbf{bó}rem 	extbf{me}um: st\  et dimítte univérsa de	extit{líc}	extit{ta} 	extbf{me}a.\

20. Réspice inimícos meos quóniam mul	extbf{ti}pli	extbf{cá}ti sunt: st\  et ódio iní	extit{quo} 	extit{o}	extbf{dé}runt me.\

21. Custódi ánimam meam, et 	extbf{é}ru	extbf{e} me: st\  non erubéscam quóniam spe	extit{rá}	extit{vi} 	extbf{in} te.\

22. Innocéntes et recti adhæ	extbf{sé}runt 	extbf{mi}hi: st\  quia sus	extit{tí}	extit{nu}	extbf{i} te.\

23. Líbera, 	extbf{De}us, 	extbf{Is}raël: st\  ex ómnibus tribulatió	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

24. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
