% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{90-7c2.gabc}
    2. Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re	extbf{fú}gium 	extbf{me}um: st\  Deus meus spe	extbf{rá}bo in 	extbf{e}um.\

3. Quóniam ipse liberávit me de láque	extbf{o} ve	extbf{nán}tium, st\  et a 	extbf{ver}bo 	extbf{ás}pero.\

4. Scápulis suis obum	extbf{brá}bit 	extbf{ti}bi: st\  et sub pennis 	extbf{e}jus spe	extbf{rá}bis.\

5. Scuto circúmdabit te 	extbf{vé}ritas 	extbf{e}jus: st\  non timébis a ti	extbf{mó}re noc	extbf{túr}no.\

6. A sagítta volánte in die, \dag\  a negótio perambu	extbf{lán}te in 	extbf{té}nebris: st\  ab incúrsu et dæmónio me	extbf{ri}di	extbf{á}no.\

7. Cadent a látere tuo mille, \dag\  et decem míllia a 	extbf{dex}tris 	extbf{tu}is: st\  ad te autem non ap	extbf{pro}pin	extbf{quá}bit.\

8. Verúmtamen óculis tuis con	extbf{si}de	extbf{rá}bis: st\  et retributiónem pecca	extbf{tó}rum vi	extbf{dé}bis.\

9. Quóniam tu es, Dómi	extbf{ne}, spes 	extbf{me}a: st\  Altíssimum posuísti re	extbf{fú}gium 	extbf{tu}um.\

10. Non accédet 	extbf{ad} te 	extbf{ma}lum: st\  et flagéllum non appropinquábit taber	extbf{ná}culo 	extbf{tu}o.\

11. Quóniam Angelis suis man	extbf{dá}vit 	extbf{de} te: st\  ut custódiant te in ómnibus 	extbf{vi}is 	extbf{tu}is.\

12. In máni	extbf{bus} por	extbf{tá}bunt te: st\  ne forte offéndas ad lápidem 	extbf{pe}dem 	extbf{tu}um.\

13. Super áspidem et basilíscum 	extbf{am}bu	extbf{lá}bis: st\  et conculcábis leónem 	extbf{et} dra	extbf{có}nem.\

14. Quóniam in me sperávit, libe	extbf{rá}bo 	extbf{e}um: st\  prótegam eum quóniam cognóvit 	extbf{no}men 	extbf{me}um.\

15. Clamábit ad me, et ego exáudiam eum: \dag\  cum ipso sum in tribu	extbf{la}ti	extbf{ó}ne: st\  erípiam eum et glorifi	extbf{cá}bo 	extbf{e}um.\

16. Longitúdine diérum re	extbf{plé}bo 	extbf{e}um: st\  et osténdam illi salu	extbf{tá}re 	extbf{me}um.\

17. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
