% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{9-7d.gabc}
    2. Lætábor et exsul	extbf{tá}bo 	extbf{in} te: st\  psallam nómini 	extbf{tu}o, Al	extbf{tís}sime.\

3. In converténdo inimícum 	extbf{me}um re	extbf{trór}sum: st\  infirmabúntur, et períbunt a 	extbf{fá}cie 	extbf{tu}a.\

4. Quóniam fecísti judícium meum et 	extbf{cau}sam 	extbf{me}am: st\  sedísti super thronum, qui júdi	extbf{cas} jus	extbf{tí}tiam.\

5. Increpásti Gentes, et 	extbf{pér}iit 	extbf{ím}pius: st\  nomen eórum delésti in ætérnum, et in 	extbf{sǽ}culum 	extbf{sǽ}culi.\

6. Inimíci defecérunt fráme	extbf{æ} in 	extbf{fi}nem: st\  et civitátes eórum 	extbf{de}stru	extbf{xís}ti.\

7. Périit memória e	extbf{ó}rum cum 	extbf{só}nitu: st\  et Dóminus in æ	extbf{tér}num 	extbf{pér}manet.\

8. Parávit in judício 	extbf{thro}num 	extbf{su}um: st\  et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos 	extbf{in} jus	extbf{tí}tia.\

9. Et factus est Dóminus re	extbf{fú}gium 	extbf{páu}peri: st\  adjútor in opportunitátibus, in tribu	extbf{la}ti	extbf{ó}ne.\

10. Et sperent in te qui novérunt 	extbf{no}men 	extbf{tu}um: st\  quóniam non dereliquísti quæ	extbf{rén}tes te, 	extbf{Dó}mine.\

11. Psállite Dómino, qui hábi	extbf{tat} in 	extbf{Si}on: st\  annuntiáte inter Gentes 	extbf{stú}dia 	extbf{e}jus:\

12. Quóniam requírens sánguinem eórum 	extbf{re}cor	extbf{dá}tus est: st\  non est oblítus cla	extbf{mó}rem 	extbf{páu}perum.\

13. Miserére 	extbf{me}i, 	extbf{Dó}mine: st\  vide humilitátem meam de ini	extbf{mí}cis 	extbf{me}is.\

14. Qui exáltas me de 	extbf{por}tis 	extbf{mor}tis, st\  ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis 	extbf{fí}liæ 	extbf{Si}on.\

15. Exsultábo in salu	extbf{tá}ri 	extbf{tu}o: st\  infíxæ sunt Gentes in intéritu, 	extbf{quem} fe	extbf{cé}runt.\

16. In láqueo isto, quem 	extbf{abs}con	extbf{dé}runt, st\  comprehénsus est 	extbf{pes} e	extbf{ó}rum.\

17. Cognoscétur Dóminus ju	extbf{dí}cia 	extbf{fá}ciens: st\  in opéribus mánuum suárum comprehénsus 	extbf{est} pec	extbf{cá}tor.\

18. Convertántur peccatóres 	extbf{in} in	extbf{fér}num, st\  omnes Gentes quæ oblivis	extbf{cún}tur 	extbf{De}um.\

19. Quóniam non in finem oblívio 	extbf{e}rit 	extbf{páu}peris: st\  patiéntia páuperum non per	extbf{í}bit in 	extbf{fi}nem.\

20. Exsúrge, Dómine, non confor	extbf{té}tur 	extbf{ho}mo: st\  judicéntur Gentes in con	extbf{spéc}tu 	extbf{tu}o.\

21. Constítue, Dómine, legislatórem 	extbf{su}per 	extbf{e}os: st\  ut sciant Gentes quóniam 	extbf{hó}mi	extbf{nes} sunt.\

22. Ut quid, Dómine, reces	extbf{sís}ti 	extbf{lon}ge, st\  déspicis in opportunitátibus, in tribu	extbf{la}ti	extbf{ó}ne?\

23. Dum supérbit ímpius, in	extbf{cén}ditur 	extbf{pau}per: st\  comprehendúntur in consíliis 	extbf{qui}bus 	extbf{có}gitant.\

24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis 	extbf{á}nimæ 	extbf{su}æ: st\  et iníquus 	extbf{be}ne	extbf{dí}citur.\

25. Exacerbávit Dómi	extbf{num} pec	extbf{cá}tor, st\  secúndum multitúdinem iræ 	extbf{su}æ non 	extbf{quæ}ret.\

26. Non est Deus in con	extbf{spéc}tu 	extbf{e}jus: st\  inquinátæ sunt viæ illíus in 	extbf{om}ni 	extbf{tém}pore.\

27. Auferúntur judícia tua a 	extbf{fá}cie 	extbf{e}jus: st\  ómnium inimicórum suórum 	extbf{do}mi	extbf{ná}bitur.\

28. Dixit enim in 	extbf{cor}de 	extbf{su}o: st\  Non movébor a generatióne in generatiónem 	extbf{si}ne 	extbf{ma}lo.\

29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi	extbf{ne}, et 	extbf{do}lo: st\  sub lingua ejus 	extbf{la}bor et 	extbf{do}lor.\

30. Sedet in insídiis cum divítibus 	extbf{in} oc	extbf{cúl}tis: st\  ut interfíciat 	extbf{in}no	extbf{cén}tem.\

31. Oculi ejus in páupe	extbf{rem} re	extbf{spí}ciunt: st\  insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe	extbf{lún}ca 	extbf{su}a.\

32. Insidiátur ut 	extbf{rá}piat 	extbf{páu}perem: st\  rápere páuperem, dum 	extbf{át}trahit 	extbf{e}um.\

33. In láqueo suo humili	extbf{á}bit 	extbf{e}um: st\  inclinábit se, et cadet, cum dominátus 	extbf{fú}erit 	extbf{páu}perum.\

34. Dixit enim in corde suo: Ob	extbf{lí}tus est 	extbf{De}us, st\  avértit fáciem suam ne víde	extbf{at} in 	extbf{fi}nem.\

35. Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur 	extbf{ma}nus 	extbf{tu}a: st\  ne oblivis	extbf{cá}ris 	extbf{páu}perum.\

36. Propter quid irritávit 	extbf{ím}pius 	extbf{De}um? st\  dixit enim in corde suo: 	extbf{Non} re	extbf{quí}ret.\

37. Vides quóniam tu labórem et do	extbf{ló}rem con	extbf{sí}deras: st\  ut tradas eos in 	extbf{ma}nus 	extbf{tu}as.\

38. Tibi dere	extbf{líc}tus est 	extbf{pau}per: st\  órphano tu 	extbf{e}ris ad	extbf{jú}tor.\

39. Cóntere bráchium peccatóris 	extbf{et} ma	extbf{lí}gni: st\  quærétur peccátum illíus, et non in	extbf{ve}ni	extbf{é}tur.\

40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in 	extbf{sǽ}culum 	extbf{sǽ}culi: st\  períbitis, Gentes, de 	extbf{ter}ra il	extbf{lí}us.\

41. Desidérium páuperum exau	extbf{dí}vit 	extbf{Dó}minus: st\  præparatiónem cordis eórum audívit 	extbf{au}ris 	extbf{tu}a.\

42. Judicáre pu	extbf{píl}lo et 	extbf{hú}mili, st\  ut non appónat ultra magnificáre se homo 	extbf{su}per 	extbf{ter}ram.\

43. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
