% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{148-4-antiquo-alt-c.tex}
    2. Laudáte eum, omnes An	extit{ge}	extit{li} 	extbf{e}jus: st\  laudáte eum, omnes virtútes 	extbf{e}jus.\

3. Laudáte eum, 	extit{sol} 	extit{et} 	extbf{lu}na: st\  laudáte eum, omnes stellæ et 	extbf{lu}men.\

4. Laudáte eum, cæ	extit{li} 	extit{cæ}	extbf{ló}rum: st\  et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent nomen 	extbf{Dó}mini.\

5. Quia ipse di	extit{xit}, 	extit{et} 	extbf{fac}ta sunt: st\  ipse mandávit, et cre	extbf{á}ta sunt.\

6. Státuit ea in ætérnum, et in sǽ	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi: st\  præcéptum pósuit, et non præter	extbf{í}bit.\

7. Laudáte Dómi	extit{num} 	extit{de} 	extbf{ter}ra, st\  dracónes, et omnes a	extbf{býs}si.\

8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus 	extit{pro}	extit{cel}	extbf{lá}rum: st\  quæ fáciunt verbum 	extbf{e}jus:\

9. Montes, et 	extit{om}	extit{nes} 	extbf{col}les: st\  ligna fructífera, et omnes 	extbf{ce}dri.\

10. Béstiæ, et uni	extit{vér}	extit{sa} 	extbf{pé}cora: st\  serpéntes, et vólucres pen	extbf{ná}tæ:\

11. Reges terræ, et 	extit{om}	extit{nes} 	extbf{pó}puli: st\  príncipes, et omnes júdices 	extbf{ter}ræ.\

12. Júvenes, et vírgines, \dag\  senes cum junióribus laudent 	extit{no}	extit{men} 	extbf{Dó}mini: st\  quia exaltátum est nomen ejus so	extbf{lí}us.\

13. Conféssio ejus super cæ	extit{lum} 	extit{et} 	extbf{ter}ram: st\  et exaltávit cornu pópuli 	extbf{su}i.\

14. Hymnus ómnibus 	extit{sanc}	extit{tis} 	extbf{e}jus: st\  fíliis Israël, pópulo appropinquánti 	extbf{si}bi.\

15. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
