% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{142-7a.gabc}
    2. Et non intres in judícium cum 	extbf{ser}vo 	extbf{tu}o: st\  quia non justificábitur in conspéctu tuo 	extbf{om}nis 	extbf{vi}vens.\

3. Quia persecútus est inimícus 	extbf{á}nimam 	extbf{me}am: st\  humiliávit in terra 	extbf{vi}tam 	extbf{me}am.\

4. Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi: \dag\  et anxiátus est super me 	extbf{spí}ritus 	extbf{me}us, st\  in me turbátum 	extbf{est} cor 	extbf{me}um.\

5. Memor fui diérum antiquórum, \dag\  meditátus sum in ómnibus o	extbf{pé}ribus 	extbf{tu}is: st\  in factis mánuum tuárum 	extbf{me}di	extbf{tá}bar.\

6. Expándi manus 	extbf{me}as 	extbf{ad} te: st\  ánima mea sicut terra sine 	extbf{a}qua 	extbf{ti}bi.\

7. Velóciter ex	extbf{áu}di me, 	extbf{Dó}mine: st\  defécit 	extbf{spí}ritus 	extbf{me}us.\

8. Non avértas fáciem 	extbf{tu}am 	extbf{a} me: st\  et símilis ero descendénti	extbf{bus} in 	extbf{la}cum.\

9. Audítam fac mihi mane miseri	extbf{cór}diam 	extbf{tu}am: st\  quia in 	extbf{te} spe	extbf{rá}vi.\

10. Notam fac mihi viam, 	extbf{in} qua 	extbf{ám}bulem: st\  quia ad te levávi 	extbf{á}nimam 	extbf{me}am.\

11. Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad 	extbf{te} con	extbf{fú}gi: st\  doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus 	extbf{me}us 	extbf{es} tu.\

12. Spíritus tuus bonus dedúcet me in 	extbf{ter}ram 	extbf{rec}tam: st\  propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æqui	extbf{tá}te 	extbf{tu}a.\

13. Edúces de tribulatióne 	extbf{á}nimam 	extbf{me}am: st\  et in misericórdia tua dispérdes ini	extbf{mí}cos 	extbf{me}os.\

14. Et perdes omnes, qui tríbulant 	extbf{á}nimam 	extbf{me}am, st\  quóniam ego 	extbf{ser}vus 	extbf{tu}us sum.\

15. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
