% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{37-4-alt-A.gabc}
    2. Quóniam sagíttæ tuæ infí	extit{xæ} 	extit{sunt} 	extbf{mi}hi: st\  et confirmásti super 	extit{me} 	extit{ma}	extit{num} 	extbf{tu}am.\

3. Non est sánitas in carne mea a fácie 	extit{i}	extit{ræ} 	extbf{tu}æ: st\  non est pax óssibus meis a fácie pecca	extit{tó}	extit{rum} 	extit{me}	extbf{ó}rum.\

4. Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt 	extit{ca}	extit{put} 	extbf{me}um: st\  et sicut onus grave gra	extit{vá}	extit{tæ} 	extit{sunt} 	extbf{su}per me.\

5. Putruérunt et corrúptæ sunt cica	extit{trí}	extit{ces} 	extbf{me}æ, st\  a fácie insipi	extit{én}	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{me}æ.\

6. Miser factus sum, et curvátus sum us	extit{que} 	extit{in} 	extbf{fi}nem: st\  tota die contristátus 	extit{in}	extit{gre}	extit{di}	extbf{é}bar.\

7. Quóniam lumbi mei impléti sunt il	extit{lu}	extit{si}	extbf{ó}nibus: st\  et non est sánitas 	extit{in} 	extit{car}	extit{ne} 	extbf{me}a.\

8. Afflíctus sum, et humiliá	extit{tus} 	extit{sum} 	extbf{ni}mis: st\  rugiébam a gémi	extit{tu} 	extit{cor}	extit{dis} 	extbf{me}i.\

9. Dómine, ante te omne desidé	extit{ri}	extit{um} 	extbf{me}um: st\  et gémitus meus a te 	extit{non} 	extit{est} 	extit{abs}	extbf{cón}ditus.\

10. Cor meum conturbátum est, \dag\  derelíquit me 	extit{vir}	extit{tus} 	extbf{me}a: st\  et lumen oculórum meórum, et ip	extit{sum} 	extit{non} 	extit{est} 	extbf{me}cum.\

11. Amíci mei, et pró	extit{xi}	extit{mi} 	extbf{me}i st\  advérsum me appropinquavé	extit{runt}, 	extit{et} 	extit{ste}	extbf{té}runt.\

12. Et qui juxta me erant, de lon	extit{ge} 	extit{ste}	extbf{té}runt: st\  et vim faciébant qui quærébant 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am.\

13. Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt 	extit{va}	extit{ni}	extbf{tá}tes: st\  et dolos tota die 	extit{me}	extit{di}	extit{ta}	extbf{bán}tur.\

14. Ego autem tamquam surdus non 	extit{au}	extit{di}	extbf{é}bam: st\  et sicut mutus non apé	extit{ri}	extit{ens} 	extit{os} 	extbf{su}um.\

15. Et factus sum sicut ho	extit{mo} 	extit{non} 	extbf{áu}diens: st\  et non habens in ore suo red	extit{ar}	extit{gu}	extit{ti}	extbf{ó}nes.\

16. Quóniam in te, Dómi	extit{ne}, 	extit{spe}	extbf{rá}vi: st\  tu exáudies me, Dómi	extit{ne}, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us.\

17. Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi ini	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{me}i: st\  et dum commovéntur pedes mei, super me 	extit{ma}	extit{gna} 	extit{lo}	extbf{cú}ti sunt.\

18. Quóniam ego in flagél	extit{la} 	extit{pa}	extbf{rá}tus sum: st\  et dolor meus in conspéc	extit{tu} 	extit{me}	extit{o} 	extbf{sem}per.\

19. Quóniam iniquitátem meam an	extit{nun}	extit{ti}	extbf{á}bo: st\  et cogitábo pro 	extit{pec}	extit{cá}	extit{to} 	extbf{me}o.\

20. Inimíci autem mei vivunt, et confirmá	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{su}per me: st\  et multiplicáti sunt qui odé	extit{runt} 	extit{me} 	extit{in}	extbf{í}que.\

21. Qui retríbuunt mala pro bonis, detra	extit{hé}	extit{bant} 	extbf{mi}hi: st\  quóniam sequé	extit{bar} 	extit{bo}	extit{ni}	extbf{tá}tem.\

22. Ne derelínquas me, Dómine, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us: st\  ne di	extit{scés}	extit{se}	extit{ris} 	extbf{a} me.\

23. Inténde in adjutó	extit{ri}	extit{um} 	extbf{me}um, st\  Dómine, Deus, 	extit{sa}	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{me}æ.\

24. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
