% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{32-4-alt-A.tex}
    2. Confitémini Dómi	extit{no} 	extit{in} 	extbf{cí}thara: st\  in psaltério decem chordárum 	extit{psál}	extit{li}	extit{te} 	extbf{il}li.\

3. Cantáte ei cán	extit{ti}	extit{cum} 	extbf{no}vum: st\  bene psállite ei in voci	extit{fe}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

4. Quia rectum est 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{Dó}mini, st\  et ómnia ópera 	extit{e}	extit{jus} 	extit{in} 	extbf{fi}de.\

5. Díligit misericórdiam 	extit{et} 	extit{ju}	extbf{dí}cium: st\  misericórdia Dómini 	extit{ple}	extit{na} 	extit{est} 	extbf{ter}ra.\

6. Verbo Dómini cæ	extit{li} 	extit{fir}	extbf{má}ti sunt: st\  et spíritu oris ejus omnis 	extit{vir}	extit{tus} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

7. Cóngregans sicut in utre 	extit{a}	extit{quas} 	extbf{ma}ris: st\  ponens in the	extit{sáu}	extit{ris} 	extit{a}	extbf{býs}sos.\

8. Tímeat Dóminum 	extit{om}	extit{nis} 	extbf{ter}ra: st\  ab eo autem commoveántur omnes inha	extit{bi}	extit{tán}	extit{tes} 	extbf{or}bem.\

9. Quóniam ipse di	extit{xit}, 	extit{et} 	extbf{fac}ta sunt: st\  ipse mandá	extit{vit}, 	extit{et} 	extit{cre}	extbf{á}ta sunt.\

10. Dóminus díssipat consília Géntium: \dag\  réprobat autem cogitatiónes 	extit{po}	extit{pu}	extbf{ló}rum, st\  et réprobat con	extit{sí}	extit{li}	extit{a} 	extbf{prín}cipum.\

11. Consílium autem Dómini in æ	extit{tér}	extit{num} 	extbf{ma}net: st\  cogitatiónes cordis ejus in generatióne et ge	extit{ne}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

12. Beáta gens, cujus est Dóminus, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{e}jus: st\  pópulus, quem elégit in here	extit{di}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{si}bi.\

13. De cælo re	extit{spé}	extit{xit} 	extbf{Dó}minus: st\  vidit omnes 	extit{fí}	extit{li}	extit{os} 	extbf{hó}minum.\

14. De præparáto habitá	extit{cu}	extit{lo} 	extbf{su}o st\  respéxit super omnes, qui 	extit{há}	extit{bi}	extit{tant} 	extbf{ter}ram.\

15. Qui finxit sigillátim cor	extit{da} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  qui intélligit ómnia ó	extit{pe}	extit{ra} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

16. Non salvátur rex per mul	extit{tam} 	extit{vir}	extbf{tú}tem: st\  et gigas non salvábitur in multitúdine 	extit{vir}	extit{tú}	extit{tis} 	extbf{su}æ.\

17. Fallax equus 	extit{ad} 	extit{sa}	extbf{lú}tem: st\  in abundántia autem virtútis su	extit{æ} 	extit{non} 	extit{sal}	extbf{vá}bitur.\

18. Ecce óculi Dómini super metu	extit{én}	extit{tes} 	extbf{e}um: st\  et in eis, qui sperant super miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus:\

19. Ut éruat a morte áni	extit{mas} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et alat 	extit{e}	extit{os} 	extit{in} 	extbf{fa}me.\

20. Anima nostra sús	extit{ti}	extit{net} 	extbf{Dó}minum: st\  quóniam adjútor et 	extit{pro}	extit{téc}	extit{tor} 	extbf{nos}ter est.\

21. Quia in eo lætábi	extit{tur} 	extit{cor} 	extbf{nos}trum: st\  et in nómine sancto 	extit{e}	extit{jus} 	extit{spe}	extbf{rá}vimus.\

22. Fiat misericórdia tua, Dó	extit{mi}	extit{ne}, 	extbf{su}per nos: st\  quemádmodum spe	extit{rá}	extit{vi}	extit{mus} 	extbf{in} te.\

23. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
