% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{76-3g2.gabc}
    2. In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi, \dag\  mánibus meis nocte 	extbf{con}tra 	extbf{e}um: st\  et 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{de}	extbf{cép}tus.\

3. Rénuit consolári ánima mea: \dag\  memor fui Dei, et delectátus sum, et ex	extbf{er}ci	extbf{tá}	extbf{tus} sum: st\  et defécit 	extit{spí}	extit{ri}	extit{tus} 	extbf{me}us.\

4. Anticipavérunt vigílias 	extbf{ó}culi 	extbf{me}i: st\  turbátus sum, et 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{lo}	extbf{cú}tus.\

5. Cogitávi 	extbf{di}es an	extbf{tí}quos: st\  et annos ætérnos 	extit{in} 	extit{men}	extit{te} 	extbf{há}bui.\

6. Et meditátus sum nocte cum 	extbf{cor}de 	extbf{me}o, st\  et exercitábar, et scopébam 	extit{spí}	extit{ri}	extit{tum} 	extbf{me}um.\

7. Numquid in ætérnum pro	extbf{jí}ciet 	extbf{De}us: st\  aut non appónet ut complací	extit{ti}	extit{or} 	extit{sit} 	extbf{ad}huc?\

8. Aut in finem misericórdiam 	extbf{su}am ab	extbf{scín}det, st\  a generatióne in ge	extit{ne}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem?\

9. Aut obliviscétur mise	extbf{ré}ri 	extbf{De}us: st\  aut continébit in ira sua miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{as} 	extbf{su}as?\

10. Et 	extbf{di}xi: Nunc 	extbf{cœ}pi: st\  hæc mutátio déx	extit{te}	extit{ræ} 	extit{Ex}	extbf{cél}si.\

11. Memor fui 	extbf{ó}perum 	extbf{Dó}	extbf{mi}ni: st\  quia memor ero ab inítio mirabí	extit{li}	extit{um} 	extit{tu}	extbf{ó}rum.\

12. Et meditábor in ómnibus o	extbf{pé}ribus 	extbf{tu}is: st\  et in adinventiónibus tu	extit{is} 	extit{ex}	extit{er}	extbf{cé}bor.\

13. Deus, in sancto via tua: \dag\  quis Deus magnus sicut 	extbf{De}us 	extbf{nos}ter? st\  tu es Deus qui fa	extit{cis} 	extit{mi}	extit{ra}	extbf{bí}lia.\

14. Notam fecísti in pópulis vir	extbf{tú}tem 	extbf{tu}am: st\  redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios 	extit{Ja}	extit{cob} 	extit{et} 	extbf{Jo}seph.\

15. Vidérunt te aquæ, Deus, vi	extbf{dé}runt te 	extbf{a}quæ: st\  et timuérunt et turbá	extit{tæ} 	extit{sunt} 	extit{a}	extbf{býs}si.\

16. Multitúdo sóni	extbf{tus} a	extbf{quá}rum: st\  vocem 	extit{de}	extit{dé}	extit{runt} 	extbf{nu}bes.\

17. Etenim sagíttæ 	extbf{tu}æ 	extbf{tráns}	extbf{e}unt: st\  vox tonítrui 	extit{tu}	extit{i} 	extit{in} 	extbf{ro}ta.\

18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ 	extbf{or}bi 	extbf{ter}ræ: st\  commóta est, et con	extit{tré}	extit{mu}	extit{it} 	extbf{ter}ra.\

19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in 	extbf{a}quis 	extbf{mul}tis: st\  et vestígia tua 	extit{non} 	extit{co}	extit{gno}	extbf{scén}tur.\

20. Deduxísti sicut oves 	extbf{pó}pulum 	extbf{tu}um, st\  in manu Mó	extit{y}	extit{si} 	extit{et} 	extbf{A}aron.\

21. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
