% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{56-7d.gabc}
    2. Et in umbra alárum tu	extbf{á}rum spe	extbf{rá}bo: st\  donec tránse	extbf{at} in	extbf{í}quitas.\

3. Clamábo ad 	extbf{De}um al	extbf{tís}simum: st\  Deum, qui bene	extbf{fé}cit 	extbf{mi}hi.\

4. Misit de cælo, et 	extbf{li}be	extbf{rá}vit me: st\  dedit in oppróbrium 	extbf{con}cul	extbf{cán}tes me.\

5. Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem suam, \dag\  et erípuit ánimam meam de médio catu	extbf{ló}rum le	extbf{ó}num: st\  dormívi 	extbf{con}tur	extbf{bá}tus.\

6. Fílii hóminum dentes eórum arma 	extbf{et} sa	extbf{gít}tæ: st\  et lingua eórum gládi	extbf{us} a	extbf{cú}tus.\

7. Exaltáre super 	extbf{cæ}los, 	extbf{De}us: st\  et in omnem terram 	extbf{gló}ria 	extbf{tu}a.\

8. Láqueum paravérunt 	extbf{pé}dibus 	extbf{me}is: st\  et incurvavérunt 	extbf{á}nimam 	extbf{me}am.\

9. Fodérunt ante fáciem 	extbf{me}am 	extbf{fó}veam: st\  et inci	extbf{dé}runt in 	extbf{e}am.\

10. Parátum cor meum, Deus, pa	extbf{rá}tum cor 	extbf{me}um: st\  cantábo, et 	extbf{psal}mum 	extbf{di}cam.\

11. Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri	extbf{um} et 	extbf{cí}thara: st\  ex	extbf{súr}gam di	extbf{lú}culo.\

12. Confitébor tibi in 	extbf{pó}pulis, 	extbf{Dó}mine: st\  et psalmum dicam 	extbf{ti}bi in 	extbf{Gén}tibus:\

13. Quóniam magnificáta est usque ad cælos miseri	extbf{cór}dia 	extbf{tu}a, st\  et usque ad nubes 	extbf{vé}ritas 	extbf{tu}a.\

14. Exaltáre super 	extbf{cæ}los, 	extbf{De}us: st\  et super omnem terram 	extbf{gló}ria 	extbf{tu}a.\

15. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
