% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{18-4-alt-Astar.gabc}
    2. Dies diéi e	extit{rúc}	extit{tat} 	extbf{ver}bum, st\  et nox nocti ín	extit{di}	extit{cat} 	extit{sci}	extbf{én}tiam.\

3. Non sunt loquélæ, ne	extit{que} 	extit{ser}	extbf{mó}nes, st\  quorum non audiántur 	extit{vo}	extit{ces} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

4. In omnem terram exívit so	extit{nus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et in fines orbis terræ 	extit{ver}	extit{ba} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

5. In sole pósuit taberná	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et ipse tamquam sponsus procédens de 	extit{thá}	extit{la}	extit{mo} 	extbf{su}o.\

6. Exsultávit ut gigas ad cur	extit{rén}	extit{dam} 	extbf{vi}am, st\  a summo cælo e	extit{grés}	extit{si}	extit{o} 	extbf{e}jus.\

7. Et occúrsus ejus usque ad 	extit{sum}	extit{mum} 	extbf{e}jus: st\  nec est qui se abscóndat a 	extit{ca}	extit{ló}	extit{re} 	extbf{e}jus.\

8. Lex Dómini immaculáta, con	extit{vér}	extit{tens} 	extbf{á}nimas: st\  testimónium Dómini fidéle, sapiénti	extit{am} 	extit{præ}	extit{stans} 	extbf{pár}vulis.\

9. Justítiæ Dómini rectæ, lætifi	extit{cán}	extit{tes} 	extbf{cor}da: st\  præcéptum Dómini lúcidum il	extit{lú}	extit{mi}	extit{nans} 	extbf{ó}culos.\

10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽ	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi: st\  judícia Dómini vera, justificáta 	extit{in} 	extit{se}	extit{met}	extbf{íp}sa.\

11. Desiderabília super aurum et lápidem preti	extit{ó}	extit{sum} 	extbf{mul}tum: st\  et dulcióra su	extit{per} 	extit{mel} 	extit{et} 	extbf{fa}vum.\

12. Etenim servus tuus cus	extit{tó}	extit{dit} 	extbf{e}a, st\  in custodiéndis illis retri	extit{bú}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{mul}ta.\

13. Delícta quis intélligit? \dag\  ab occúltis 	extit{me}	extit{is} 	extbf{mun}da me: st\  et ab aliénis par	extit{ce} 	extit{ser}	extit{vo} 	extbf{tu}o.\

14. Si mei non fúerint domináti, tunc immacu	extit{lá}	extit{tus} 	extbf{e}ro: st\  et emundábor a 	extit{de}	extit{líc}	extit{to} 	extbf{má}ximo.\

15. Et erunt ut compláceant elóquia 	extit{o}	extit{ris} 	extbf{me}i: st\  et meditátio cordis mei in conspéc	extit{tu} 	extit{tu}	extit{o} 	extbf{sem}per.\

16. Dómine, ad	extit{jú}	extit{tor} 	extbf{me}us, st\  et 	extit{red}	extit{émp}	extit{tor} 	extbf{me}us.\

17. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
