% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{135-4-alt-d.gabc}
    2. Confitémini De	extit{o} 	extit{de}	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

3. Confitémini Dómino 	extit{do}	extit{mi}	extbf{nó}rum: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

4. Qui facit mirabília 	extit{ma}	extit{gna} 	extbf{so}lus: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

5. Qui fecit cælos in 	extit{in}	extit{tel}	extbf{léc}tu: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

6. Qui firmávit terram 	extit{su}	extit{per} 	extbf{a}quas: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

7. Qui fecit luminá	extit{ri}	extit{a} 	extbf{ma}gna: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

8. Solem in potestá	extit{tem} 	extit{di}	extbf{é}i: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

9. Lunam et stellas in potes	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{noc}tis: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

10. Qui percússit Ægýptum cum primogéni	extit{tis} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

11. Qui edúxit Israël de médi	extit{o} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

12. In manu poténti, et bráchi	extit{o} 	extit{ex}	extbf{cél}so: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

13. Qui divísit Mare Rubrum in di	extit{vi}	extit{si}	extbf{ó}nes: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

14. Et edúxit Israël per mé	extit{di}	extit{um} 	extbf{e}jus: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in 	extit{Ma}	extit{ri} 	extbf{Ru}bro: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

16. Qui tradúxit pópulum suum 	extit{per} 	extit{de}	extbf{sér}tum: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

17. Qui percússit 	extit{re}	extit{ges} 	extbf{ma}gnos: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

18. Et occídit 	extit{re}	extit{ges} 	extbf{for}tes: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

19. Sehon, regem A	extit{mor}	extit{rhæ}	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

20. Et Og, 	extit{re}	extit{gem} 	extbf{Ba}san: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

21. Et dedit terram eórum he	extit{re}	extit{di}	extbf{tá}tem: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

22. Hereditátem Israël, 	extit{ser}	extit{vo} 	extbf{su}o: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

23. Quia in humilitáte nostra memor 	extit{fu}	extit{it} 	extbf{nos}tri: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

24. Et redémit nos ab ini	extit{mí}	extit{cis} 	extbf{nos}tris: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

25. Qui dat escam 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{car}ni: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

26. Confitémini 	extit{De}	extit{o} 	extbf{cæ}li: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

27. Confitémini Dómino 	extit{do}	extit{mi}	extbf{nó}rum: st\  quóniam in ætérnum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus.\

28. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
