% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{93-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Exaltáre, qui jú	extit{di}	extit{cas} 	extbf{ter}ram: st\  redde retributi	extit{ó}	extit{nem} 	extit{su}	extbf{pér}bis.\

3. Usquequo pecca	extit{tó}	extit{res}, 	extbf{Dó}mine: st\  úsquequo peccatóres 	extit{glo}	extit{ri}	extit{a}	extbf{bún}tur:\

4. Effabúntur et loquéntur in	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem: st\  loquéntur omnes, qui operán	extit{tur} 	extit{in}	extit{jus}	extbf{tí}tiam?\

5. Pópulum tuum, Dómine, humi	extit{li}	extit{a}	extbf{vé}runt: st\  et hereditátem tu	extit{am} 	extit{ve}	extit{xa}	extbf{vé}runt.\

6. Víduam et ádvenam in	extit{ter}	extit{fe}	extbf{cé}runt: st\  et pupíl	extit{los} 	extit{oc}	extit{ci}	extbf{dé}runt.\

7. Et dixérunt: Non vi	extit{dé}	extit{bit} 	extbf{Dó}minus: st\  nec intélli	extit{get} 	extit{De}	extit{us} 	extbf{Ja}cob.\

8. Intellígite, insipién	extit{tes} 	extit{in} 	extbf{pó}pulo: st\  et stulti, a	extit{li}	extit{quán}	extit{do} 	extbf{sá}pite.\

9. Qui plantávit au	extit{rem}, 	extit{non} 	extbf{áu}diet? st\  aut qui finxit ócu	extit{lum}, 	extit{non} 	extit{con}	extbf{sí}derat?\

10. Qui córripit Gen	extit{tes}, 	extit{non} 	extbf{ár}guet: st\  qui docet hó	extit{mi}	extit{nem} 	extit{sci}	extbf{én}tiam?\

11. Dóminus scit cogitati	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{hó}minum, st\  	extit{quón}	extit{i}	extit{am} 	extbf{va}næ sunt.\

12. Beátus homo, quem tu erudí	extit{e}	extit{ris}, 	extbf{Dó}mine, st\  et de lege tua do	extit{cú}	extit{e}	extit{ris} 	extbf{e}um.\

13. Ut mítiges ei a di	extit{é}	extit{bus} 	extbf{ma}lis: st\  donec fodiátur pec	extit{ca}	extit{tó}	extit{ri} 	extbf{fó}vea.\

14. Quia non repéllet Dóminus 	extit{ple}	extit{bem} 	extbf{su}am: st\  et hereditátem suam 	extit{non} 	extit{de}	extit{re}	extbf{lín}quet.\

15. Quoadúsque justítia convertátur 	extit{in} 	extit{ju}	extbf{dí}cium: st\  et qui juxta illam omnes qui 	extit{rec}	extit{to} 	extit{sunt} 	extbf{cor}de.\

16. Quis consúrget mihi advérsus 	extit{ma}	extit{li}	extbf{gnán}tes? st\  aut quis stabit mecum advérsus operántes 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem?\

17. Nisi quia Dómi	extit{nus} 	extit{ad}	extbf{jú}vit me: st\  paulo minus habitásset in inférno 	extit{á}	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a.\

18. Si dicébam: Motus 	extit{est} 	extit{pes} 	extbf{me}us: st\  misericórdia tua, Dómi	extit{ne}, 	extit{ad}	extit{ju}	extbf{vá}bat me.\

19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in 	extit{cor}	extit{de} 	extbf{me}o: st\  consolatiónes tuæ lætificavérunt 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am.\

20. Numquid adhǽret tibi sedes in	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tis: st\  qui fingis labó	extit{rem} 	extit{in} 	extit{præ}	extbf{cép}to?\

21. Captábunt in á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{jus}ti: st\  et sánguinem innocén	extit{tem} 	extit{con}	extit{dem}	extbf{ná}bunt.\

22. Et factus est mihi Dóminus 	extit{in} 	extit{re}	extbf{fú}gium: st\  et Deus meus in adjutóri	extit{um} 	extit{spe}	extit{i} 	extbf{me}æ.\

23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum: \dag\  et in malítia eórum dis	extit{pér}	extit{det} 	extbf{e}os: st\  dispérdet illos Dómi	extit{nus} 	extit{De}	extit{us} 	extbf{nos}ter.\

24. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
