% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{85-4-alt-d.gabc}
    2. Custódi ánimam meam, quón	extit{i}	extit{am} 	extbf{sanc}tus sum: st\  salvum fac servum tuum, Deus meus, 	extit{spe}	extit{rán}	extit{tem} 	extbf{in} te.\

3. Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die: \dag\  lætífica ánimam 	extit{ser}	extit{vi} 	extbf{tu}i, st\  quóniam ad te, Dómine, ánimam 	extit{me}	extit{am} 	extit{le}	extbf{vá}vi.\

4. Quóniam tu, Dómine, suá	extit{vis} 	extit{et} 	extbf{mi}tis: st\  et multæ misericórdiæ ómnibus in	extit{vo}	extit{cán}	extit{ti}	extbf{bus} te.\

5. Auribus pércipe, Dómine, orati	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{me}am: st\  et inténde voci depreca	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{me}æ.\

6. In die tribulatiónis meæ cla	extit{má}	extit{vi} 	extbf{ad} te: st\  qui	extit{a} 	extit{ex}	extit{au}	extbf{dís}ti me.\

7. Non est símilis tui in 	extit{di}	extit{is}, 	extbf{Dó}mine: st\  et non est secúndum 	extit{ó}	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{tu}a.\

8. Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt co	extit{ram} 	extit{te}, 	extbf{Dó}mine: st\  et glorificá	extit{bunt} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um.\

9. Quóniam magnus es tu, et fáciens 	extit{mi}	extit{ra}	extbf{bí}lia: st\  tu 	extit{es} 	extit{De}	extit{us} 	extbf{so}lus.\

10. Deduc me, Dómine, in via tua, \dag\  et ingrédiar in veri	extit{tá}	extit{te} 	extbf{tu}a: st\  lætétur cor meum ut tíme	extit{at} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um.\

11. Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto 	extit{cor}	extit{de} 	extbf{me}o, st\  et glorificábo nomen tu	extit{um} 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num.\

12. Quia misericórdia tua ma	extit{gna} 	extit{est} 	extbf{su}per me: st\  et eruísti ánimam meam ex inférno 	extit{in}	extit{fe}	extit{ri}	extbf{ó}ri.\

13. Deus iníqui insurrexérunt super me, \dag\  et synagóga poténtium quæsiérunt á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  et non proposuérunt te in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{su}o.\

14. Et tu, Dómine, Deus miserátor 	extit{et} 	extit{mi}	extbf{sé}ricors, st\  pátiens, et multæ misericór	extit{di}	extit{æ}, 	extit{et} 	extbf{ve}rax.\

15. Réspice in me, et miserére mei, \dag\  da impérium tuum pú	extit{e}	extit{ro} 	extbf{tu}o: st\  et salvum fac fílium 	extit{an}	extit{cíl}	extit{læ} 	extbf{tu}æ.\

16. Fac mecum signum in bonum, \dag\  ut vídeant qui odérunt me, et 	extit{con}	extit{fun}	extbf{dán}tur: st\  quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et con	extit{so}	extit{lá}	extit{tus} 	extbf{es} me.\

17. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
