% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{32-per.gabc}
    2. Confitémini Dó	extit{mi}	extit{no} 	extit{in} 	extbf{cí}thara: st\  in psaltério decem chordárum psálli	extit{te} 	extbf{il}li.\

3. Cantáte ei 	extit{cán}	extit{ti}	extit{cum} 	extbf{no}vum: st\  bene psállite ei in vocifera	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

4. Quia rectum 	extit{est} 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{Dó}mini, st\  et ómnia ópera ejus 	extit{in} 	extbf{fi}de.\

5. Díligit misericórdi	extit{am} 	extit{et} 	extit{ju}	extbf{dí}cium: st\  misericórdia Dómini plena 	extit{est} 	extbf{ter}ra.\

6. Verbo Dómini 	extit{cæ}	extit{li} 	extit{fir}	extbf{má}ti sunt: st\  et spíritu oris ejus omnis virtus 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

7. Cóngregans sicut in u	extit{tre} 	extit{a}	extit{quas} 	extbf{ma}ris: st\  ponens in thesáuris 	extit{a}	extbf{býs}sos.\

8. Tímeat Dómi	extit{num} 	extit{om}	extit{nis} 	extbf{ter}ra: st\  ab eo autem commoveántur omnes inhabitán	extit{tes} 	extbf{or}bem.\

9. Quóniam ipse 	extit{di}	extit{xit}, 	extit{et} 	extbf{fac}ta sunt: st\  ipse mandávit, et 	extit{cre}	extbf{á}ta sunt.\

10. Dóminus díssipat consília Géntium: \dag\  réprobat autem cogitatió	extit{nes} 	extit{po}	extit{pu}	extbf{ló}rum, st\  et réprobat consíli	extit{a} 	extbf{prín}cipum.\

11. Consílium autem Dómini in 	extit{æ}	extit{tér}	extit{num} 	extbf{ma}net: st\  cogitatiónes cordis ejus in generatióne et genera	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

12. Beáta gens, cujus est Dómi	extit{nus}, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{e}jus: st\  pópulus, quem elégit in hereditá	extit{tem} 	extbf{si}bi.\

13. De cælo 	extit{re}	extit{spé}	extit{xit} 	extbf{Dó}minus: st\  vidit omnes fíli	extit{os} 	extbf{hó}minum.\

14. De præparáto habi	extit{tá}	extit{cu}	extit{lo} 	extbf{su}o st\  respéxit super omnes, qui hábi	extit{tant} 	extbf{ter}ram.\

15. Qui finxit sigillátim 	extit{cor}	extit{da} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  qui intélligit ómnia ópera 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

16. Non salvátur rex per 	extit{mul}	extit{tam} 	extit{vir}	extbf{tú}tem: st\  et gigas non salvábitur in multitúdine virtú	extit{tis} 	extbf{su}æ.\

17. Fallax e	extit{quus} 	extit{ad} 	extit{sa}	extbf{lú}tem: st\  in abundántia autem virtútis suæ non 	extit{sal}	extbf{vá}bitur.\

18. Ecce óculi Dómini super me	extit{tu}	extit{én}	extit{tes} 	extbf{e}um: st\  et in eis, qui sperant super misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus:\

19. Ut éruat a morte á	extit{ni}	extit{mas} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et alat eos 	extit{in} 	extbf{fa}me.\

20. Anima nostra 	extit{sús}	extit{ti}	extit{net} 	extbf{Dó}minum: st\  quóniam adjútor et protéc	extit{tor} 	extbf{nos}ter est.\

21. Quia in eo lætá	extit{bi}	extit{tur} 	extit{cor} 	extbf{nos}trum: st\  et in nómine sancto ejus 	extit{spe}	extbf{rá}vimus.\

22. Fiat misericórdia tua, 	extit{Dó}	extit{mi}	extit{ne}, 	extbf{su}per nos: st\  quemádmodum sperávi	extit{mus} 	extbf{in} te.\

23. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
