% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{108-4-antiquo-E.gabc}
    2. Locúti sunt advérsum me lingua dolósa, \dag\  et sermónibus ódii cir	extit{cum}	extit{de}	extbf{dé}runt me: st\  et expugna	extit{vé}	extit{runt} 	extit{me} 	extbf{gra}tis.\

3. Pro eo ut me dilígerent, detra	extit{hé}	extit{bant} 	extbf{mi}hi: st\  ego 	extit{au}	extit{tem} 	extit{o}	extbf{rá}bam.\

4. Et posuérunt advérsum me ma	extit{la} 	extit{pro} 	extbf{bo}nis: st\  et ódium pro dilec	extit{ti}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{me}a.\

5. Constítue super eum 	extit{pec}	extit{ca}	extbf{tó}rem: st\  et diábolus stet 	extit{a} 	extit{dex}	extit{tris} 	extbf{e}jus.\

6. Cum judicátur, éxeat 	extit{con}	extit{dem}	extbf{ná}tus: st\  et orátio ejus fi	extit{at} 	extit{in} 	extit{pec}	extbf{cá}tum.\

7. Fiant dies 	extit{e}	extit{jus} 	extbf{pau}ci: st\  et episcopátum ejus ac	extit{cí}	extit{pi}	extit{at} 	extbf{al}ter.\

8. Fiant fílii 	extit{e}	extit{jus} 	extbf{ór}phani: st\  et u	extit{xor} 	extit{e}	extit{jus} 	extbf{ví}	extbf{du}a.\

9. Nutántes transferántur fílii ejus, 	extit{et} 	extit{men}	extbf{dí}cent: st\  et ejiciántur de habitati	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

10. Scrutétur fœnerátor omnem substán	extit{ti}	extit{am} 	extbf{e}jus: st\  et dirípiant aliéni 	extit{la}	extit{bó}	extit{res} 	extbf{e}jus.\

11. Non sit il	extit{li} 	extit{ad}	extbf{jú}tor: st\  nec sit qui misereátur 	extit{pu}	extit{píl}	extit{lis} 	extbf{e}jus.\

12. Fiant nati ejus 	extit{in} 	extit{in}	extbf{tér}itum: st\  in generatióne una deleá	extit{tur} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{e}jus.\

13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{Dó}mini: st\  et peccátum matris ejus 	extit{non} 	extit{de}	extit{le}	extbf{á}tur.\

14. Fiant contra Dóminum semper, \dag\  et dispéreat de terra memóri	extit{a} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  pro eo quod non est recordátus fácere 	extit{mi}	extit{se}	extit{ri}	extbf{cór}	extbf{di}am.\

15. Et persecútus est hóminem ínopem, 	extit{et} 	extit{men}	extbf{dí}cum, st\  et compúnctum corde 	extit{mor}	extit{ti}	extit{fi}	extbf{cá}re.\

16. Et diléxit maledictiónem, et vé	extit{ni}	extit{et} 	extbf{e}i: st\  et nóluit benedictiónem, et elongá	extit{bi}	extit{tur} 	extit{ab} 	extbf{e}o.\

17. Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum, \dag\  et intrávit sicut aqua in interi	extit{ó}	extit{ra} 	extbf{e}jus, st\  et sicut óleum in 	extit{ós}	extit{si}	extit{bus} 	extbf{e}jus.\

18. Fiat ei sicut vestiméntum, quo 	extit{o}	extit{pe}	extbf{rí}tur: st\  et sicut zona, qua 	extit{sem}	extit{per} 	extit{præ}	extbf{cín}	extbf{gi}tur.\

19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi 	extit{a}	extit{pud} 	extbf{Dó}minum: st\  et qui loquúntur mala advérsus 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am.\

20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um: st\  quia suávis est miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

21. Líbera me quia egénus, et 	extit{pau}	extit{per} 	extbf{e}go sum: st\  et cor meum contur	extit{bá}	extit{tum} 	extit{est} 	extbf{in}	extbf{tra} me.\

22. Sicut umbra cum declí	extit{nat}, 	extit{ab}	extbf{lá}tus sum: st\  et excússus sum 	extit{sic}	extit{ut} 	extit{lo}	extbf{cús}tæ.\

23. Génua mea infirmáta sunt 	extit{a} 	extit{je}	extbf{jú}nio: st\  et caro mea immutáta 	extit{est} 	extit{prop}	extit{ter} 	extbf{ó}	extbf{le}um.\

24. Et ego factus sum oppró	extit{bri}	extit{um} 	extbf{il}lis: st\  vidérunt me, et movérunt 	extit{cá}	extit{pi}	extit{ta} 	extbf{su}a.\

25. Adjuva me, Dómine, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us: st\  salvum me fac secúndum miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{am} 	extbf{tu}am.\

26. Et sciant quia 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{tu}a hæc: st\  et tu, Dómine, 	extit{fe}	extit{cís}	extit{ti} 	extbf{e}am.\

27. Maledícent illi, et tu benedíces: \dag\  qui insúrgunt in me, 	extit{con}	extit{fun}	extbf{dán}tur: st\  servus autem 	extit{tu}	extit{us} 	extit{læ}	extbf{tá}	extbf{bi}tur.\

28. Induántur qui détrahunt mi	extit{hi}, 	extit{pu}	extbf{dó}re: st\  et operiántur sicut diplóide confu	extit{si}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{su}a.\

29. Confitébor Dómino nimis in 	extit{o}	extit{re} 	extbf{me}o: st\  et in médio multórum 	extit{lau}	extit{dá}	extit{bo} 	extbf{e}um.\

30. Quia ástitit a 	extit{dex}	extit{tris} 	extbf{páu}peris, st\  ut salvam fáceret a persequéntibus 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am.\

31. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

32. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
