% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{64-3-antiquo-a.gabc}
    2. Exáudi orati	extbf{ó}nem 	extbf{me}am: st\  ad te omnis 	extbf{ca}ro 	extbf{vé}niet.\

3. Verba iniquórum prævalu	extbf{é}runt 	extbf{su}	extbf{per} nos: st\  et impietátibus nostris tu pro	extbf{pi}ti	extbf{á}beris.\

4. Beátus quem elegísti et 	extbf{as}sump	extbf{sís}ti: st\  inhabitábit in 	extbf{á}triis 	extbf{tu}is.\

5. Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est 	extbf{tem}plum 	extbf{tu}um: st\  mirábile in 	extbf{æ}qui	extbf{tá}te.\

6. Exáudi nos, Deus salu	extbf{tá}ris 	extbf{nos}ter: st\  spes ómnium fínium terræ et in 	extbf{ma}ri 	extbf{lon}ge.\

7. Prǽparans montes in virtúte tua, ac	extbf{cínc}tus pot	extbf{én}	extbf{ti}a: st\  qui contúrbas profúndum maris sonum 	extbf{flúc}tuum 	extbf{e}jus.\

8. Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a 	extbf{si}gnis 	extbf{tu}is: st\  éxitus matutíni, et véspere 	extbf{de}lec	extbf{tá}bis.\

9. Visitásti terram, et inebri	extbf{ás}ti 	extbf{e}am: st\  multiplicásti locuple	extbf{tá}re 	extbf{e}am.\

10. Flumen Dei replétum est aquis; parásti 	extbf{ci}bum il	extbf{ló}rum: st\  quóniam ita est præpa	extbf{rá}tio 	extbf{e}jus.\

11. Rivos ejus inébria multíplica ge	extbf{ní}mina 	extbf{e}jus: st\  in stillicídiis ejus læ	extbf{tá}bitur 	extbf{gér}minans.\

12. Benedíces corónæ anni benigni	extbf{tá}tis 	extbf{tu}æ: st\  et campi tui replebúntur 	extbf{u}ber	extbf{tá}te.\

13. Pinguéscent speci	extbf{ó}sa de	extbf{sér}ti: st\  et exsultatióne colles 	extbf{ac}cin	extbf{gén}tur.\

14. Indúti sunt aríetes óvium et valles abun	extbf{dá}bunt fru	extbf{mén}to: st\  clamábunt, étenim 	extbf{hym}num 	extbf{di}cent.\

15. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
