% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{36-3a2.gabc}
    2. Quóniam tamquam fœnum velóci	extbf{ter} a	extbf{ré}scent: st\  et quemádmodum ólera herbárum 	extit{ci}	extit{to} 	extbf{dé}cident.\

3. Spera in Dómino, et fac 	extbf{bo}ni	extbf{tá}tem: st\  et inhábita terram, et pascéris in diví	extit{ti}	extit{is} 	extbf{e}jus.\

4. Delec	extbf{tá}re in 	extbf{Dó}	extbf{mi}no: st\  et dabit tibi petitiónes 	extit{cor}	extit{dis} 	extbf{tu}i.\

5. Revéla Dómino viam tuam, et 	extbf{spe}ra in 	extbf{e}o: st\  et 	extit{ip}	extit{se} 	extbf{fá}ciet.\

6. Et edúcet quasi lumen justítiam tuam: \dag\  et judícium tuum 	extbf{tam}quam me	extbf{rí}	extbf{di}em: st\  súbditus esto Dómino, et 	extit{o}	extit{ra} 	extbf{e}um.\

7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur in 	extbf{vi}a 	extbf{su}a: st\  in hómine faciénte 	extit{in}	extit{jus}	extbf{tí}tias.\

8. Désine ab ira, et dere	extbf{lín}que fu	extbf{ró}rem: st\  noli æmulári ut 	extit{ma}	extit{li}	extbf{gné}ris.\

9. Quóniam qui malignántur, exter	extbf{mi}na	extbf{bún}tur: st\  sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredi	extit{tá}	extit{bunt} 	extbf{ter}ram.\

10. Et adhuc pusíllum, et non 	extbf{e}rit pec	extbf{cá}tor: st\  et quæres locum ejus et 	extit{non} 	extit{in}	extbf{vé}nies.\

11. Mansuéti autem heredi	extbf{tá}bunt 	extbf{ter}ram: st\  et delectabúntur in multitú	extit{di}	extit{ne} 	extbf{pa}cis.\

12. Observábit pec	extbf{cá}tor 	extbf{jus}tum: st\  et stridébit super eum dén	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

13. Dóminus autem irri	extbf{dé}bit 	extbf{e}um: st\  quóniam próspicit quod véniet 	extit{di}	extit{es} 	extbf{e}jus.\

14. Gládium evaginavérunt 	extbf{pec}ca	extbf{tó}res: st\  intendérunt 	extit{ar}	extit{cum} 	extbf{su}um,\

15. Ut dejíciant páupe	extbf{rem} et 	extbf{ín}	extbf{o}pem: st\  ut trucídent 	extit{rec}	extit{tos} 	extbf{cor}de.\

16. Gládius eórum intret in 	extbf{cor}da ip	extbf{só}rum: st\  et arcus eórum 	extit{con}	extit{frin}	extbf{gá}tur.\

17. Mélius est 	extbf{mó}dicum 	extbf{jus}to, st\  super divítias pecca	extit{tó}	extit{rum} 	extbf{mul}tas.\

18. Quóniam bráchia peccatórum 	extbf{con}te	extbf{rén}tur: st\  confírmat autem 	extit{jus}	extit{tos} 	extbf{Dó}minus.\

19. Novit Dóminus dies imma	extbf{cu}la	extbf{tó}rum: st\  et heréditas eórum in æ	extit{tér}	extit{num} 	extbf{e}rit.\

20. Non confundéntur in témpore malo, \dag\  et in diébus famis sa	extbf{tu}ra	extbf{bún}tur: st\  quia peccató	extit{res} 	extit{per}	extbf{í}bunt.\

21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et 	extbf{ex}al	extbf{tá}ti: st\  deficiéntes, quemádmodum fu	extit{mus} 	extit{de}	extbf{fí}cient.\

22. Mutuábitur peccátor, 	extbf{et} non 	extbf{sol}vet: st\  justus autem miseré	extit{tur} 	extit{et} 	extbf{trí}buet.\

23. Quia benedicéntes ei heredi	extbf{tá}bunt 	extbf{ter}ram: st\  maledicéntes autem ei 	extit{dis}	extit{per}	extbf{í}bunt.\

24. Apud Dóminum gressus hóminis 	extbf{di}ri	extbf{gén}tur: st\  et viam 	extit{e}	extit{jus} 	extbf{vo}let.\

25. Cum cecíderit non 	extbf{col}li	extbf{dé}tur: st\  quia Dóminus suppónit 	extit{ma}	extit{num} 	extbf{su}am.\

26. Júnior fui, 	extbf{ét}enim 	extbf{sé}	extbf{nu}i: st\  et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus 	extit{quæ}	extit{rens} 	extbf{pa}nem.\

27. Tota die mise	extbf{ré}tur et 	extbf{cóm}	extbf{mo}dat: st\  et semen illíus in benedicti	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{e}rit.\

28. Declína a malo, 	extbf{et} fac 	extbf{bo}num: st\  et inhábita in sǽ	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet 	extbf{sanc}tos 	extbf{su}os: st\  in ætérnum con	extit{ser}	extit{va}	extbf{bún}tur.\

30. Injústi 	extbf{pu}ni	extbf{én}tur: st\  et semen impió	extit{rum} 	extit{per}	extbf{í}bit.\

31. Justi autem heredi	extbf{tá}bunt 	extbf{ter}ram: st\  et inhabitábunt in sǽculum sǽculi 	extit{su}	extit{per} 	extbf{e}am.\

32. Os justi meditábitur 	extbf{sa}pi	extbf{én}	extbf{ti}am, st\  et lingua ejus loqué	extit{tur} 	extit{ju}	extbf{dí}cium.\

33. Lex Dei ejus in 	extbf{cor}de ip	extbf{sí}us, st\  et non supplantabúntur 	extit{gres}	extit{sus} 	extbf{e}jus.\

34. Consíderat pec	extbf{cá}tor 	extbf{jus}tum: st\  et quærit mortifi	extit{cá}	extit{re} 	extbf{e}um.\

35. Dóminus autem non derelínquet eum in 	extbf{má}nibus 	extbf{e}jus: st\  nec damnábit eum, cum judicá	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{il}li.\

36. Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus: \dag\  et exaltábit te ut hereditáte 	extbf{cá}pias 	extbf{ter}ram: st\  cum períerint peccató	extit{res} 	extit{vi}	extbf{dé}bis.\

37. Vidi ímpium super	extbf{ex}al	extbf{tá}tum, st\  et elevátum sicut 	extit{ce}	extit{dros} 	extbf{Lí}bani.\

38. Et transívi, et 	extbf{ec}ce non 	extbf{e}rat: st\  et quæsívi eum, et non est invéntus 	extit{lo}	extit{cus} 	extbf{e}jus.\

39. Custódi innocéntiam, et vide 	extbf{æ}qui	extbf{tá}tem: st\  quóniam sunt relíquiæ hómi	extit{ni} 	extit{pa}	extbf{cí}fico.\

40. Injústi autem disper	extbf{í}bunt 	extbf{si}mul: st\  relíquiæ impiórum 	extit{in}	extit{ter}	extbf{í}bunt.\

41. Salus autem jus	extbf{tó}rum a 	extbf{Dó}	extbf{mi}no: st\  et protéctor eórum in témpore tribu	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

42. Et adjuvábit eos Dóminus et libe	extbf{rá}bit 	extbf{e}os: st\  et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravé	extit{runt} 	extit{in} 	extbf{e}o.\

43. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
