% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{18-per.gabc}
    2. Dies diéi 	extit{e}	extit{rúc}	extit{tat} 	extbf{ver}bum, st\  et nox nocti índicat 	extit{sci}	extbf{én}tiam.\

3. Non sunt loquélæ, 	extit{ne}	extit{que} 	extit{ser}	extbf{mó}nes, st\  quorum non audiántur voces 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

4. In omnem terram exívit 	extit{so}	extit{nus} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et in fines orbis terræ verba 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

5. In sole pósuit taber	extit{ná}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et ipse tamquam sponsus procédens de thála	extit{mo} 	extbf{su}o.\

6. Exsultávit ut gigas ad 	extit{cur}	extit{rén}	extit{dam} 	extbf{vi}am, st\  a summo cælo egréssi	extit{o} 	extbf{e}jus.\

7. Et occúrsus ejus usque 	extit{ad} 	extit{sum}	extit{mum} 	extbf{e}jus: st\  nec est qui se abscóndat a caló	extit{re} 	extbf{e}jus.\

8. Lex Dómini immaculáta, 	extit{con}	extit{vér}	extit{tens} 	extbf{á}nimas: st\  testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præ	extit{stans} 	extbf{pár}vulis.\

9. Justítiæ Dómini rectæ, læti	extit{fi}	extit{cán}	extit{tes} 	extbf{cor}da: st\  præcéptum Dómini lúcidum illúmi	extit{nans} 	extbf{ó}culos.\

10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in 	extit{sǽ}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi: st\  judícia Dómini vera, justificáta in se	extit{met}	extbf{íp}sa.\

11. Desiderabília super aurum et lápidem pre	extit{ti}	extit{ó}	extit{sum} 	extbf{mul}tum: st\  et dulcióra super mel 	extit{et} 	extbf{fa}vum.\

12. Etenim servus tuus 	extit{cus}	extit{tó}	extit{dit} 	extbf{e}a, st\  in custodiéndis illis retribúti	extit{o} 	extbf{mul}ta.\

13. Delícta quis intélligit? \dag\  ab occúl	extit{tis} 	extit{me}	extit{is} 	extbf{mun}da me: st\  et ab aliénis parce ser	extit{vo} 	extbf{tu}o.\

14. Si mei non fúerint domináti, tunc imma	extit{cu}	extit{lá}	extit{tus} 	extbf{e}ro: st\  et emundábor a delíc	extit{to} 	extbf{má}ximo.\

15. Et erunt ut compláceant elóqui	extit{a} 	extit{o}	extit{ris} 	extbf{me}i: st\  et meditátio cordis mei in conspéctu tu	extit{o} 	extbf{sem}per.\

16. Dómine, 	extit{ad}	extit{jú}	extit{tor} 	extbf{me}us, st\  et redémp	extit{tor} 	extbf{me}us.\

17. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
