% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{105-2-monasticum.gabc}
    2. Quis loquétur poténtias 	extbf{Dó}mini, st\  audítas fáciet omnes lau	extit{des} 	extbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custódiunt ju	extbf{dí}cium, st\  et fáciunt justítiam in om	extit{ni} 	extbf{tém}	extbf{po}re.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópuli 	extbf{tu}i: st\  vísita nos in salutá	extit{ri} 	extbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gentis 	extbf{tu}æ: st\  ut laudéris cum hereditá	extit{te} 	extbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum pátribus 	extbf{nos}tris: st\  injúste égimus, iniquitá	extit{tem} 	extbf{fé}	extbf{ci}mus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabília 	extbf{tu}a: st\  non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascendéntes in 	extbf{ma}re, st\  Ma	extit{re} 	extbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos propter nomen 	extbf{su}um: st\  ut notam fáceret poténti	extit{am} 	extbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, et exsic	extbf{cá}tum est, st\  et dedúxit eos in abýssis sicut in 	extit{de}	extbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de manu odi	extbf{én}tium: st\  et redémit eos de manu in	extit{i}	extbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tribulántes 	extbf{e}os: st\  unus ex eis non 	extit{re}	extbf{mán}sit.\

13. Et credidérunt verbis 	extbf{e}jus: st\  et laudavérunt lau	extit{dem} 	extbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt óperum 	extbf{e}jus: st\  et non sustinuérunt consíli	extit{um} 	extbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscéntiam in de	extbf{sér}to: st\  et tentavérunt Deum in in	extit{a}	extbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petitiónem ip	extbf{só}rum: st\  et misit saturitátem in ánimas 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Móysen in 	extbf{cas}tris: st\  Aaron, sanc	extit{tum} 	extbf{Dó}	extbf{mi}ni.\

18. Apérta est terra, et deglutívit 	extbf{Da}than: st\  et opéruit super congregatió	extit{nem} 	extbf{Ab}	extbf{i}ron.\

19. Et exársit ignis in synagóga e	extbf{ó}rum: st\  flamma combússit pec	extit{ca}	extbf{tó}res.\

20. Et fecérunt vítulum in 	extbf{Ho}reb: st\  et adoravé	extit{runt} 	extbf{scúlp}	extbf{ti}le.\

21. Et mutavérunt glóriam 	extbf{su}am st\  in similitúdinem vítuli comedén	extit{tis} 	extbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui salvávit 	extbf{e}os, st\  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Ma	extit{ri} 	extbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dispérderet 	extbf{e}os: st\  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéc	extit{tu} 	extbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dispérderet 	extbf{e}os: st\  et pro níhilo habuérunt terram desi	extit{de}	extbf{rá}	extbf{bi}lem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernáculis 	extbf{su}is: st\  non exaudiérunt vo	extit{cem} 	extbf{Dó}	extbf{mi}ni.\

26. Et elevávit manum suam super 	extbf{e}os: st\  ut prostérneret eos in 	extit{de}	extbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum in nati	extbf{ó}nibus: st\  et dispérgeret eos in re	extit{gi}	extbf{ó}	extbf{ni}bus.\

28. Et initiáti sunt Be	extbf{él}phegor: st\  et comedérunt sacrifícia mor	extit{tu}	extbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventiónibus 	extbf{su}is: st\  et multiplicáta est in eis 	extit{ru}	extbf{í}na.\

30. Et stetit Phínees, et pla	extbf{cá}vit: st\  et cessávit 	extit{quas}	extbf{sá}	extbf{ti}o.\

31. Et reputátum est ei in jus	extbf{tí}tiam: st\  in generatiónem et generatiónem usque in sem	extit{pi}	extbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas contradicti	extbf{ó}nis: st\  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíri	extit{tum} 	extbf{e}jus.\

33. Et distínxit in lábiis 	extbf{su}is: st\  non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómi	extit{nus} 	extbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus e	extbf{ó}rum: st\  et factum est illis 	extit{in} 	extbf{scán}	extbf{da}lum.\

35. Et immolavérunt fílios 	extbf{su}os, st\  et fílias suas 	extit{dæ}	extbf{mó}	extbf{ni}is.\

36. Et effudérunt sánguinem inno	extbf{cén}tem: st\  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíli	extit{bus} 	extbf{Chá}	extbf{na}an.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus e	extbf{ó}rum: st\  et fornicáti sunt in adinventióni	extit{bus} 	extbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in pópulum 	extbf{su}um: st\  et abominátus est hereditá	extit{tem} 	extbf{su}am.\

39. Et trádidit eos in manus 	extbf{Gén}tium: st\  et domináti sunt eórum qui odé	extit{runt} 	extbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus e	extbf{ó}rum: st\  sæpe liberá	extit{vit} 	extbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in consílio 	extbf{su}o: st\  et humiliáti sunt in iniquitáti	extit{bus} 	extbf{su}is.\

42. Et vidit, cum tribula	extbf{rén}tur: st\  et audívit oratiónem 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit testaménti 	extbf{su}i: st\  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi	extit{æ} 	extbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in miseri	extbf{cór}dias st\  in conspéctu ómnium qui cépe	extit{rant} 	extbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómine, Deus 	extbf{nos}ter: st\  et cóngrega nos de na	extit{ti}	extbf{ó}	extbf{ni}bus:\

46. Ut confiteámur nómini sancto 	extbf{tu}o: st\  et gloriémur in lau	extit{de} 	extbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in 	extbf{sǽ}culum: st\  et dicet omnis pópulus: Fi	extit{at}, 	extbf{fi}at.\

48. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

49. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
