% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{90-3b.gabc}
    2. Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re	extbf{fú}gium 	extbf{me}um: st\  Deus meus sperábo 	extit{in} 	extbf{e}um.\

3. Quóniam ipse liberávit me de láque	extbf{o} ve	extbf{nán}	extbf{ti}um, st\  et a ver	extit{bo} 	extbf{ás}pero.\

4. Scápulis suis obum	extbf{brá}bit 	extbf{ti}bi: st\  et sub pennis ejus 	extit{spe}	extbf{rá}bis.\

5. Scuto circúmdabit te 	extbf{vé}ritas 	extbf{e}jus: st\  non timébis a timóre 	extit{noc}	extbf{túr}no.\

6. A sagítta volánte in die, \dag\  a negótio perambu	extbf{lán}te in 	extbf{té}	extbf{ne}bris: st\  ab incúrsu et dæmónio meri	extit{di}	extbf{á}no.\

7. Cadent a látere tuo mille, \dag\  et decem míllia a 	extbf{dex}tris 	extbf{tu}is: st\  ad te autem non appro	extit{pin}	extbf{quá}bit.\

8. Verúmtamen óculis tuis con	extbf{si}de	extbf{rá}bis: st\  et retributiónem peccatórum 	extit{vi}	extbf{dé}bis.\

9. Quóniam tu es, Dómi	extbf{ne}, spes 	extbf{me}a: st\  Altíssimum posuísti refúgi	extit{um} 	extbf{tu}um.\

10. Non accédet 	extbf{ad} te 	extbf{ma}lum: st\  et flagéllum non appropinquábit tabernácu	extit{lo} 	extbf{tu}o.\

11. Quóniam Angelis suis man	extbf{dá}vit 	extbf{de} te: st\  ut custódiant te in ómnibus vi	extit{is} 	extbf{tu}is.\

12. In máni	extbf{bus} por	extbf{tá}	extbf{bunt} te: st\  ne forte offéndas ad lápidem pe	extit{dem} 	extbf{tu}um.\

13. Super áspidem et basilíscum 	extbf{am}bu	extbf{lá}bis: st\  et conculcábis leónem et 	extit{dra}	extbf{có}nem.\

14. Quóniam in me sperávit, libe	extbf{rá}bo 	extbf{e}um: st\  prótegam eum quóniam cognóvit no	extit{men} 	extbf{me}um.\

15. Clamábit ad me, et ego exáudiam eum: \dag\  cum ipso sum in tribu	extbf{la}ti	extbf{ó}ne: st\  erípiam eum et glorificá	extit{bo} 	extbf{e}um.\

16. Longitúdine diérum re	extbf{plé}bo 	extbf{e}um: st\  et osténdam illi salutá	extit{re} 	extbf{me}um.\

17. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
