% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{90-4-alt-d.gabc}
    2. Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refú	extit{gi}	extit{um} 	extbf{me}um: st\  Deus meus spe	extit{rá}	extit{bo} 	extit{in} 	extbf{e}um.\

3. Quóniam ipse liberávit me de láque	extit{o} 	extit{ve}	extbf{nán}tium, st\  et 	extit{a} 	extit{ver}	extit{bo} 	extbf{ás}pero.\

4. Scápulis suis obum	extit{brá}	extit{bit} 	extbf{ti}bi: st\  et sub pennis 	extit{e}	extit{jus} 	extit{spe}	extbf{rá}bis.\

5. Scuto circúmdabit te vé	extit{ri}	extit{tas} 	extbf{e}jus: st\  non timébis a ti	extit{mó}	extit{re} 	extit{noc}	extbf{túr}no.\

6. A sagítta volánte in die, \dag\  a negótio perambulán	extit{te} 	extit{in} 	extbf{té}nebris: st\  ab incúrsu et dæmónio 	extit{me}	extit{ri}	extit{di}	extbf{á}no.\

7. Cadent a látere tuo mille, \dag\  et decem míllia a 	extit{dex}	extit{tris} 	extbf{tu}is: st\  ad te autem non 	extit{ap}	extit{pro}	extit{pin}	extbf{quá}bit.\

8. Verúmtamen óculis tuis con	extit{si}	extit{de}	extbf{rá}bis: st\  et retributiónem pecca	extit{tó}	extit{rum} 	extit{vi}	extbf{dé}bis.\

9. Quóniam tu es, Dómi	extit{ne}, 	extit{spes} 	extbf{me}a: st\  Altíssimum posuísti re	extit{fú}	extit{gi}	extit{um} 	extbf{tu}um.\

10. Non accédet 	extit{ad} 	extit{te} 	extbf{ma}lum: st\  et flagéllum non appropinquábit taber	extit{ná}	extit{cu}	extit{lo} 	extbf{tu}o.\

11. Quóniam Angelis suis man	extit{dá}	extit{vit} 	extbf{de} te: st\  ut custódiant te in ómni	extit{bus} 	extit{vi}	extit{is} 	extbf{tu}is.\

12. In máni	extit{bus} 	extit{por}	extbf{tá}bunt te: st\  ne forte offéndas ad lápi	extit{dem} 	extit{pe}	extit{dem} 	extbf{tu}um.\

13. Super áspidem et basilíscum 	extit{am}	extit{bu}	extbf{lá}bis: st\  et conculcábis leó	extit{nem} 	extit{et} 	extit{dra}	extbf{có}nem.\

14. Quóniam in me sperávit, libe	extit{rá}	extit{bo} 	extbf{e}um: st\  prótegam eum quóniam cognó	extit{vit} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{me}um.\

15. Clamábit ad me, et ego exáudiam eum: \dag\  cum ipso sum in tribu	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  erípiam eum et glori	extit{fi}	extit{cá}	extit{bo} 	extbf{e}um.\

16. Longitúdine diérum re	extit{plé}	extit{bo} 	extbf{e}um: st\  et osténdam illi sa	extit{lu}	extit{tá}	extit{re} 	extbf{me}um.\

17. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
