% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{30-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Inclína ad me 	extit{au}	extit{rem} 	extbf{tu}am, st\  accélera 	extit{ut} 	extit{é}	extit{ru}	extbf{as} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in do	extit{mum} 	extit{re}	extbf{fú}gii: st\  ut 	extit{sal}	extit{vum} 	extit{me} 	extbf{fá}cias.\

4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium 	extit{me}	extit{um} 	extbf{es} tu: st\  et propter nomen tuum dedúces me, et 	extit{e}	extit{nú}	extit{tri}	extbf{es} me.\

5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscon	extit{dé}	extit{runt} 	extbf{mi}hi: st\  quóniam tu es 	extit{pro}	extit{téc}	extit{tor} 	extbf{me}us.\

6. In manus tuas comméndo spí	extit{ri}	extit{tum} 	extbf{me}um: st\  redemísti me, Dómine, De	extit{us} 	extit{ve}	extit{ri}	extbf{tá}tis.\

7. Odísti observántes 	extit{va}	extit{ni}	extbf{tá}tes, st\  	extit{su}	extit{per}	extbf{vá}cue.\

8. Ego autem in Dómi	extit{no} 	extit{spe}	extbf{rá}vi: st\  exsultábo, et lætábor in miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

9. Quóniam respexísti humili	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{me}am, st\  salvásti de necessitátibus 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am.\

10. Nec conclusísti me in mánibus 	extit{in}	extit{i}	extbf{mí}ci: st\  statuísti in loco spatió	extit{so} 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{me}os.\

11. Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor: \dag\  conturbátus est in ira ó	extit{cu}	extit{lus} 	extbf{me}us, st\  ánima mea, 	extit{et} 	extit{ven}	extit{ter} 	extbf{me}us:\

12. Quóniam defécit in dolóre 	extit{vi}	extit{ta} 	extbf{me}a: st\  et anni me	extit{i} 	extit{in} 	extit{ge}	extbf{mí}tibus.\

13. Infirmáta est in paupertáte 	extit{vir}	extit{tus} 	extbf{me}a: st\  et ossa me	extit{a} 	extit{con}	extit{tur}	extbf{bá}ta sunt.\

14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis 	extit{me}	extit{is} 	extbf{val}de: st\  et ti	extit{mor} 	extit{no}	extit{tis} 	extbf{me}is.\

15. Qui vidébant me, foras fu	extit{gé}	extit{runt} 	extbf{a} me: st\  oblivióni datus sum, tamquam mór	extit{tu}	extit{us} 	extit{a} 	extbf{cor}de.\

16. Factus sum tam	extit{quam} 	extit{vas} 	extbf{pér}ditum: st\  quóniam audívi vituperatiónem multórum commoránti	extit{um} 	extit{in} 	extit{cir}	extbf{cú}itu.\

17. In eo dum convenírent si	extit{mul} 	extit{ad}	extbf{vér}sum me, st\  accípere ánimam meam 	extit{con}	extit{si}	extit{li}	extbf{á}ti sunt.\

18. Ego autem in te sperávi, Dómine: \dag\  dixi: Deus 	extit{me}	extit{us} 	extbf{es} tu: st\  in mánibus tu	extit{is} 	extit{sor}	extit{tes} 	extbf{me}æ.\

19. Eripe me de manu inimicó	extit{rum} 	extit{me}	extbf{ó}rum, st\  et a per	extit{se}	extit{quén}	extit{ti}	extbf{bus} me.\

20. Illústra fáciem tuam super servum tuum, \dag\  salvum me fac in misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  Dómine, non confúndar, quóni	extit{am} 	extit{in}	extit{vo}	extbf{cá}vi te.\

21. Erubéscant ímpii, et deducántur 	extit{in} 	extit{in}	extbf{fér}num: st\  muta fiant lá	extit{bi}	extit{a} 	extit{do}	extbf{ló}sa.\

22. Quæ loquúntur advérsus justum in	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem: st\  in supérbia, et in 	extit{ab}	extit{u}	extit{si}	extbf{ó}ne.\

23. Quam magna multitúdo dulcédinis 	extit{tu}	extit{æ}, 	extbf{Dó}mine, st\  quam abscondísti 	extit{ti}	extit{mén}	extit{ti}	extbf{bus} te.\

24. Perfecísti eis, qui 	extit{spe}	extit{rant} 	extbf{in} te, st\  in conspéctu fi	extit{li}	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{hó}minum.\

25. Abscóndes eos in abscóndito faci	extit{é}	extit{i} 	extbf{tu}æ st\  a conturba	extit{ti}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{hó}minum.\

26. Próteges eos in taberná	extit{cu}	extit{lo} 	extbf{tu}o st\  a contradicti	extit{ó}	extit{ne} 	extit{lin}	extbf{guá}rum.\

27. Bene	extit{díc}	extit{tus} 	extbf{Dó}minus: st\  quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi	extit{tá}	extit{te} 	extit{mu}	extbf{ní}ta.\

28. Ego autem dixi in excéssu 	extit{men}	extit{tis} 	extbf{me}æ: st\  Projéctus sum a fácie ocu	extit{ló}	extit{rum} 	extit{tu}	extbf{ó}rum.\

29. Ideo exaudísti vocem orati	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{me}æ, st\  dum 	extit{cla}	extit{má}	extit{rem} 	extbf{ad} te.\

30. Dilígite Dóminum omnes sancti ejus: \dag\  quóniam veritátem re	extit{quí}	extit{ret} 	extbf{Dó}minus, st\  et retríbuet abundánter facién	extit{ti}	extit{bus} 	extit{su}	extbf{pér}biam.\

31. Viríliter ágite, et conforté	extit{tur} 	extit{cor} 	extbf{ves}trum, st\  omnes, qui spe	extit{rá}	extit{tis} 	extit{in} 	extbf{Dó}mino.\

32. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

33. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
