% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{79-6-alt.gabc}
    2. Qui sedes su	extit{per} 	extbf{Ché}rubim: st\  manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, 	extit{et} 	extit{Ma}	extbf{nás}se.\

3. Excita poténtiam tuam, 	extit{et} 	extbf{ve}ni: st\  ut salvos 	extit{fá}	extit{ci}	extbf{as} nos.\

4. Deus, 	extit{con}	extbf{vér}te nos: st\  et osténde fáciem tuam, et 	extit{sal}	extit{vi} 	extbf{é}rimus.\

5. Dómine, Deus 	extit{vir}	extbf{tú}tum, st\  quoúsque irascéris super oratiónem 	extit{ser}	extit{vi} 	extbf{tu}i?\

6. Cibábis nos pane la	extit{cri}	extbf{má}rum: st\  et potum dabis nobis in lácrimis 	extit{in} 	extit{men}	extbf{sú}ra?\

7. Posuísti nos in contradictiónem vicí	extit{nis} 	extbf{nos}tris: st\  et inimíci nostri sub	extit{san}	extit{na}	extbf{vé}runt nos.\

8. Deus virtútum, 	extit{con}	extbf{vér}te nos: st\  et osténde fáciem tuam, et 	extit{sal}	extit{vi} 	extbf{é}rimus.\

9. Víneam de Ægýpto trans	extit{tu}	extbf{lís}ti: st\  ejecísti Gentes, et plan	extit{tás}	extit{ti} 	extbf{e}am.\

10. Dux itíneris fuísti in conspéc	extit{tu} 	extbf{e}jus: st\  plantásti radíces ejus, et im	extit{plé}	extit{vit} 	extbf{ter}ram.\

11. Opéruit montes um	extit{bra} 	extbf{e}jus: st\  et arbústa ejus 	extit{ce}	extit{dros} 	extbf{De}i.\

12. Exténdit pálmites suos usque 	extit{ad} 	extbf{ma}re: st\  et usque ad flumen propá	extit{gi}	extit{nes} 	extbf{e}jus.\

13. Ut quid destruxísti macéri	extit{am} 	extbf{e}jus: st\  et vindémiant eam omnes, qui prætergredi	extit{ún}	extit{tur} 	extbf{vi}am?\

14. Exterminávit eam aper 	extit{de} 	extbf{sil}va: st\  et singuláris ferus depás	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{e}am.\

15. Deus virtútum, 	extit{con}	extbf{vér}tere: st\  réspice de cælo, et vide, et vísita ví	extit{ne}	extit{am} 	extbf{is}tam.\

16. Et pérfice eam, quam plantávit déxte	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  et super fílium hóminis, quem confir	extit{más}	extit{ti} 	extbf{ti}bi.\

17. Incénsa igni, et 	extit{suf}	extbf{fós}sa: st\  ab increpatióne vultus tu	extit{i} 	extit{per}	extbf{í}bunt.\

18. Fiat manus tua super virum déxte	extit{ræ} 	extbf{tu}æ: st\  et super fílium hóminis quem confir	extit{más}	extit{ti} 	extbf{ti}bi.\

19. Et non discédimus a te, vivi	extit{fi}	extbf{cá}bis nos: st\  et nomen tuum 	extit{in}	extit{vo}	extbf{cá}bimus.\

20. Dómine, Deus virtútum, 	extit{con}	extbf{vér}te nos: st\  et osténde fáciem tuam, et 	extit{sal}	extit{vi} 	extbf{é}rimus.\

21. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
