% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{93-3a.gabc}
    2. Exaltáre, qui 	extbf{jú}dicas 	extbf{ter}ram: st\  redde retributiónem 	extit{su}	extbf{pér}bis.\

3. Usquequo pecca	extbf{tó}res, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  úsquequo peccatóres glori	extit{a}	extbf{bún}tur:\

4. Effabúntur et loquéntur in	extbf{i}qui	extbf{tá}tem: st\  loquéntur omnes, qui operántur in	extit{jus}	extbf{tí}tiam?\

5. Pópulum tuum, Dómine, humi	extbf{li}a	extbf{vé}runt: st\  et hereditátem tuam ve	extit{xa}	extbf{vé}runt.\

6. Víduam et ádvenam in	extbf{ter}fe	extbf{cé}runt: st\  et pupíllos oc	extit{ci}	extbf{dé}runt.\

7. Et dixérunt: Non vi	extbf{dé}bit 	extbf{Dó}	extbf{mi}nus: st\  nec intélliget De	extit{us} 	extbf{Ja}cob.\

8. Intellígite, insipi	extbf{én}tes in 	extbf{pó}	extbf{pu}lo: st\  et stulti, aliquán	extit{do} 	extbf{sá}pite.\

9. Qui plantávit 	extbf{au}rem, non 	extbf{áu}	extbf{di}et? st\  aut qui finxit óculum, non 	extit{con}	extbf{sí}derat?\

10. Qui córripit 	extbf{Gen}tes, non 	extbf{ár}	extbf{gu}et: st\  qui docet hóminem 	extit{sci}	extbf{én}tiam?\

11. Dóminus scit cogitati	extbf{ó}nes 	extbf{hó}	extbf{mi}num, st\  quóni	extit{am} 	extbf{va}næ sunt.\

12. Beátus homo, quem tu eru	extbf{dí}eris, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne, st\  et de lege tua docúe	extit{ris} 	extbf{e}um.\

13. Ut mítiges ei a di	extbf{é}bus 	extbf{ma}lis: st\  donec fodiátur peccató	extit{ri} 	extbf{fó}vea.\

14. Quia non repéllet Dóminus 	extbf{ple}bem 	extbf{su}am: st\  et hereditátem suam non de	extit{re}	extbf{lín}quet.\

15. Quoadúsque justítia convertátur 	extbf{in} ju	extbf{dí}	extbf{ci}um: st\  et qui juxta illam omnes qui recto 	extit{sunt} 	extbf{cor}de.\

16. Quis consúrget mihi advérsus 	extbf{ma}li	extbf{gnán}tes? st\  aut quis stabit mecum advérsus operántes ini	extit{qui}	extbf{tá}tem?\

17. Nisi quia Dómi	extbf{nus} ad	extbf{jú}	extbf{vit} me: st\  paulo minus habitásset in inférno áni	extit{ma} 	extbf{me}a.\

18. Si dicébam: Motus 	extbf{est} pes 	extbf{me}us: st\  misericórdia tua, Dómine, ad	extit{ju}	extbf{vá}bat me.\

19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in 	extbf{cor}de 	extbf{me}o: st\  consolatiónes tuæ lætificavérunt áni	extit{mam} 	extbf{me}am.\

20. Numquid adhǽret tibi sedes in	extbf{i}qui	extbf{tá}tis: st\  qui fingis labórem in 	extit{præ}	extbf{cép}to?\

21. Captábunt in 	extbf{á}nimam 	extbf{jus}ti: st\  et sánguinem innocéntem con	extit{dem}	extbf{ná}bunt.\

22. Et factus est mihi Dóminus 	extbf{in} re	extbf{fú}	extbf{gi}um: st\  et Deus meus in adjutórium spe	extit{i} 	extbf{me}æ.\

23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum: \dag\  et in malítia eórum dis	extbf{pér}det 	extbf{e}os: st\  dispérdet illos Dóminus De	extit{us} 	extbf{nos}ter.\

24. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
