% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{68-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Infíxus sum in li	extit{mo} 	extit{pro}	extbf{fún}di: st\  et 	extit{non} 	extit{est} 	extit{sub}	extbf{stán}tia.\

3. Veni in altitú	extit{di}	extit{nem} 	extbf{ma}ris: st\  et tem	extit{pés}	extit{tas} 	extit{de}	extbf{mér}sit me.\

4. Laborávi clamans, raucæ factæ sunt 	extit{fau}	extit{ces} 	extbf{me}æ: st\  defecérunt óculi mei, dum spero 	extit{in} 	extit{De}	extit{um} 	extbf{me}um.\

5. Multiplicáti sunt super capíllos cá	extit{pi}	extit{tis} 	extbf{me}i, st\  qui o	extit{dé}	extit{runt} 	extit{me} 	extbf{gra}tis.\

6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me	extit{i} 	extit{in}	extbf{jús}te: st\  quæ non rápui, 	extit{tunc} 	extit{ex}	extit{sol}	extbf{vé}bam.\

7. Deus, tu scis insipién	extit{ti}	extit{am} 	extbf{me}am: st\  et delícta mea a te 	extit{non} 	extit{sunt} 	extit{abs}	extbf{cón}dita.\

8. Non erubéscant in me qui exspéc	extit{tant} 	extit{te}, 	extbf{Dó}mine, st\  Dó	extit{mi}	extit{ne} 	extit{vir}	extbf{tú}tum\

9. Non confun	extit{dán}	extit{tur} 	extbf{su}per me st\  qui quærunt 	extit{te}, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{Is}raël.\

10. Quóniam propter te sustínu	extit{i} 	extit{op}	extbf{pró}brium: st\  opéruit confúsio 	extit{fá}	extit{ci}	extit{em} 	extbf{me}am.\

11. Extráneus factus sum frá	extit{tri}	extit{bus} 	extbf{me}is, st\  et peregrínus fíli	extit{is} 	extit{ma}	extit{tris} 	extbf{me}æ.\

12. Quóniam zelus domus tu	extit{æ} 	extit{com}	extbf{é}dit me: st\  et oppróbria exprobrántium tibi ce	extit{ci}	extit{dé}	extit{runt} 	extbf{su}per me.\

13. Et opérui in jejúnio á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  et factum est in op	extit{pró}	extit{bri}	extit{um} 	extbf{mi}hi.\

14. Et pósui vestiméntum me	extit{um} 	extit{ci}	extbf{lí}cium: st\  et factus sum il	extit{lis} 	extit{in} 	extit{pa}	extbf{rá}bolam.\

15. Advérsum me loquebántur, qui sedé	extit{bant} 	extit{in} 	extbf{por}ta: st\  et in me psallébant qui 	extit{bi}	extit{bé}	extit{bant} 	extbf{vi}num.\

16. Ego vero oratiónem meam 	extit{ad} 	extit{te}, 	extbf{Dó}mine: st\  tempus bene	extit{plá}	extit{ci}	extit{ti}, 	extbf{De}us.\

17. In multitúdine misericórdiæ tu	extit{æ} 	extit{ex}	extbf{áu}di me, st\  in veritáte 	extit{sa}	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{tu}æ:\

18. Eripe me de luto, ut 	extit{non} 	extit{in}	extbf{fí}gar: st\  líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro	extit{fún}	extit{dis} 	extit{a}	extbf{quá}rum.\

19. Non me demérgat tempéstas aquæ, \dag\  neque absórbeat 	extit{me} 	extit{pro}	extbf{fún}dum: st\  neque úrgeat super me pú	extit{te}	extit{us} 	extit{os} 	extbf{su}um.\

20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum 	extit{ré}	extit{spi}	extit{ce} 	extbf{in} me.\

21. Et ne avértas fáciem tuam a pú	extit{e}	extit{ro} 	extbf{tu}o: st\  quóniam tríbulor, veló	extit{ci}	extit{ter} 	extit{ex}	extbf{áu}di me.\

22. Inténde ánimæ meæ, et lí	extit{be}	extit{ra} 	extbf{e}am: st\  propter inimícos me	extit{os} 	extit{é}	extit{ri}	extbf{pe} me.\

23. Tu scis impropérium meum, et confusi	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{me}am, st\  et reve	extit{rén}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{me}am.\

24. In conspéctu tuo sunt omnes qui 	extit{trí}	extit{bu}	extbf{lant} me: st\  impropérium exspectávit cor me	extit{um}, 	extit{et} 	extit{mi}	extbf{sé}riam.\

25. Et sustínui qui simul contristarétur, 	extit{et} 	extit{non} 	extbf{fu}it: st\  et qui consolarétur, 	extit{et} 	extit{non} 	extit{in}	extbf{vé}ni.\

26. Et dedérunt in 	extit{es}	extit{cam} 	extbf{me}am fel: st\  et in siti mea potavé	extit{runt} 	extit{me} 	extit{a}	extbf{cé}to.\

27. Fiat mensa eórum coram ip	extit{sis} 	extit{in} 	extbf{lá}queum, st\  et in retributió	extit{nes}, 	extit{et} 	extit{in} 	extbf{scán}dalum.\

28. Obscuréntur óculi eó	extit{rum} 	extit{ne} 	extbf{ví}deant: st\  et dorsum eórum 	extit{sem}	extit{per} 	extit{in}	extbf{cúr}va.\

29. Effúnde super eos 	extit{i}	extit{ram} 	extbf{tu}am: st\  et furor iræ tuæ com	extit{pre}	extit{hén}	extit{dat} 	extbf{e}os.\

30. Fiat habitátio eó	extit{rum} 	extit{de}	extbf{sér}ta: st\  et in tabernáculis eórum non 	extit{sit} 	extit{qui} 	extit{in}	extbf{há}bitet.\

31. Quóniam quem tu percussísti, 	extit{per}	extit{se}	extbf{cú}ti sunt: st\  et super dolórem vúlnerum meó	extit{rum} 	extit{ad}	extit{di}	extbf{dé}runt.\

32. Appóne iniquitátem super iniquitá	extit{tem} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et non intrent in jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{tu}am.\

33. Deleántur de li	extit{bro} 	extit{vi}	extbf{vén}tium: st\  et cum jus	extit{tis} 	extit{non} 	extit{scri}	extbf{bán}tur.\

34. Ego sum pau	extit{per} 	extit{et} 	extbf{do}lens: st\  salus tua, 	extit{De}	extit{us}, 	extit{su}	extbf{scé}pit me.\

35. Laudábo nomen De	extit{i} 	extit{cum} 	extbf{cán}tico: st\  et magnificábo 	extit{e}	extit{um} 	extit{in} 	extbf{lau}de:\

36. Et placébit Deo super vítu	extit{lum} 	extit{no}	extbf{vél}lum: st\  córnua produ	extit{cén}	extit{tem} 	extit{et} 	extbf{ún}gulas.\

37. Vídeant páuperes 	extit{et} 	extit{læ}	extbf{tén}tur: st\  quǽrite Deum, et vivet 	extit{á}	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{ves}tra.\

38. Quóniam exaudívit páu	extit{pe}	extit{res} 	extbf{Dó}minus: st\  et vinctos su	extit{os} 	extit{non} 	extit{de}	extbf{spé}xit.\

39. Laudent illum cæ	extit{li} 	extit{et} 	extbf{ter}ra, st\  mare et ómnia reptí	extit{li}	extit{a} 	extit{in} 	extbf{e}is.\

40. Quóniam Deus salvam fá	extit{ci}	extit{et} 	extbf{Si}on: st\  et ædificabúntur ci	extit{vi}	extit{tá}	extit{tes} 	extbf{Ju}da.\

41. Et inhabi	extit{tá}	extit{bunt} 	extbf{i}bi, st\  et hereditáte 	extit{ac}	extit{quí}	extit{rent} 	extbf{e}am.\

42. Et semen servórum ejus possi	extit{dé}	extit{bit} 	extbf{e}am: st\  et qui díligunt nomen ejus, habi	extit{tá}	extit{bunt} 	extit{in} 	extbf{e}a.\

43. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
