% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{82-4-alt-Astar.gabc}
    2. Quóniam ecce inimíci tui 	extit{so}	extit{nu}	extbf{é}runt: st\  et qui odérunt te ex	extit{tu}	extit{lé}	extit{runt} 	extbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum malignavé	extit{runt} 	extit{con}	extbf{sí}lium: st\  et cogitavérunt advér	extit{sus} 	extit{sanc}	extit{tos} 	extbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus e	extit{os} 	extit{de} 	extbf{gen}te: st\  et non memorétur nomen 	extit{Is}	extit{ra}	extit{ël} 	extbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt 	extit{u}	extit{na}	extbf{ní}miter: st\  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et 	extit{Is}	extit{ma}	extit{he}	extbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Am	extit{mon}, 	extit{et} 	extbf{A}malec: st\  alienígenæ cum habi	extit{tán}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur ve	extit{nit} 	extit{cum} 	extbf{il}lis: st\  facti sunt in adjutóri	extit{um} 	extit{fí}	extit{li}	extbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádi	extit{an}, 	extit{et} 	extbf{Sí}saræ: st\  sicut Jabin in 	extit{tor}	extit{rén}	extit{te} 	extbf{Cis}son.\

9. Disperié	extit{runt} 	extit{in} 	extbf{En}dor: st\  facti sunt 	extit{ut} 	extit{ster}	extit{cus} 	extbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut 	extit{O}	extit{reb}, 	extbf{et} Zeb, st\  et Zé	extit{be}	extit{e}, 	extit{et} 	extbf{Sál}mana:\

11. Omnes prínci	extit{pes} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu	extit{á}	extit{ri}	extit{um} 	extbf{De}i.\

12. Deus meus, pone il	extit{los} 	extit{ut} 	extbf{ro}tam: st\  et sicut stípulam ante 	extit{fá}	extit{ci}	extit{em} 	extbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui com	extit{bú}	extit{rit} 	extbf{sil}vam: st\  et sicut flamma 	extit{com}	extit{bú}	extit{rens} 	extbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempes	extit{tá}	extit{te} 	extbf{tu}a: st\  et in ira tua 	extit{tur}	extit{bá}	extit{bis} 	extbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum 	extit{i}	extit{gno}	extbf{mí}nia: st\  et quærent no	extit{men} 	extit{tu}	extit{um}, 	extbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽ	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi: st\  et confun	extit{dán}	extit{tur}, 	extit{et} 	extbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen 	extit{ti}	extit{bi} 	extbf{Dó}minus: st\  tu solus Altíssimus 	extit{in} 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{ter}ra.\

18. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
