% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{78-4-alt-Astar.gabc}
    2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatí	extit{li}	extit{bus} 	extbf{cæ}li: st\  carnes sanctórum tuórum 	extit{bés}	extit{ti}	extit{is} 	extbf{ter}ræ.\

3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi	extit{tu} 	extit{Je}	extbf{rú}salem: st\  et non erat 	extit{qui} 	extit{se}	extit{pe}	extbf{lí}ret.\

4. Facti sumus oppróbrium vi	extit{cí}	extit{nis} 	extbf{nos}tris: st\  subsannátio et illúsio his, qui in cir	extit{cú}	extit{i}	extit{tu} 	extbf{nos}tro sunt.\

5. Usquequo, Dómine, irascé	extit{ris} 	extit{in} 	extbf{fi}nem: st\  accendétur velut i	extit{gnis} 	extit{ze}	extit{lus} 	extbf{tu}us?\

6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te 	extit{non} 	extit{no}	extbf{vé}runt: st\  et in regna quæ nomen tuum non 	extit{in}	extit{vo}	extit{ca}	extbf{vé}runt:\

7. Quia come	extit{dé}	extit{runt} 	extbf{Ja}cob: st\  et locum ejus 	extit{de}	extit{so}	extit{la}	extbf{vé}runt.\

8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericór	extit{di}	extit{æ} 	extbf{tu}æ: st\  quia páuperes fac	extit{ti} 	extit{su}	extit{mus} 	extbf{ni}mis.\

9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, 	extit{lí}	extit{be}	extbf{ra} nos: st\  et propítius esto peccátis nostris, prop	extit{ter} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um:\

10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est De	extit{us} 	extit{e}	extbf{ó}rum? st\  et innotéscat in natiónibus coram 	extit{ó}	extit{cu}	extit{lis} 	extbf{nos}tris.\

11. Ultio sánguinis servórum tuórum, 	extit{qui} 	extit{ef}	extbf{fú}sus est: st\  intróeat in conspéctu tuo gémitus 	extit{com}	extit{pe}	extit{di}	extbf{tó}rum.\

12. Secúndum magnitúdinem brá	extit{chi}	extit{i} 	extbf{tu}i, st\  pósside fílios mor	extit{ti}	extit{fi}	extit{ca}	extbf{tó}rum.\

13. Et redde vicínis nostris séptuplum in si	extit{nu} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  impropérium ipsórum, quod exprobravé	extit{runt} 	extit{ti}	extit{bi}, 	extbf{Dó}mine.\

14. Nos autem pópulus tuus, et oves pás	extit{cu}	extit{æ} 	extbf{tu}æ, st\  confitébimur 	extit{ti}	extit{bi} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum.\

15. In generatiónem et gene	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem st\  annuntiábi	extit{mus} 	extit{lau}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

16. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
