% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{30-7d.gabc}
    2. Inclína ad me 	extbf{au}rem 	extbf{tu}am, st\  accélera ut 	extbf{é}ru	extbf{as} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in 	extbf{do}mum re	extbf{fú}gii: st\  ut 	extbf{sal}vum me 	extbf{fá}cias.\

4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium 	extbf{me}um 	extbf{es} tu: st\  et propter nomen tuum dedúces me, et e	extbf{nú}tri	extbf{es} me.\

5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscon	extbf{dé}runt 	extbf{mi}hi: st\  quóniam tu es pro	extbf{téc}tor 	extbf{me}us.\

6. In manus tuas comméndo 	extbf{spí}ritum 	extbf{me}um: st\  redemísti me, Dómine, Deus 	extbf{ve}ri	extbf{tá}tis.\

7. Odísti observántes 	extbf{va}ni	extbf{tá}tes, st\  	extbf{su}per	extbf{vá}cue.\

8. Ego autem in Dómi	extbf{no} spe	extbf{rá}vi: st\  exsultábo, et lætábor in miseri	extbf{cór}dia 	extbf{tu}a.\

9. Quóniam respexísti humili	extbf{tá}tem 	extbf{me}am, st\  salvásti de necessitátibus 	extbf{á}nimam 	extbf{me}am.\

10. Nec conclusísti me in mánibus 	extbf{in}i	extbf{mí}ci: st\  statuísti in loco spatióso 	extbf{pe}des 	extbf{me}os.\

11. Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor: \dag\  conturbátus est in ira 	extbf{ó}culus 	extbf{me}us, st\  ánima mea, et 	extbf{ven}ter 	extbf{me}us:\

12. Quóniam defécit in dolóre 	extbf{vi}ta 	extbf{me}a: st\  et anni mei 	extbf{in} ge	extbf{mí}tibus.\

13. Infirmáta est in paupertáte 	extbf{vir}tus 	extbf{me}a: st\  et ossa mea 	extbf{con}tur	extbf{bá}ta sunt.\

14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis 	extbf{me}is 	extbf{val}de: st\  et timor 	extbf{no}tis 	extbf{me}is.\

15. Qui vidébant me, foras fu	extbf{gé}runt 	extbf{a} me: st\  oblivióni datus sum, tamquam mórtu	extbf{us} a 	extbf{cor}de.\

16. Factus sum 	extbf{tam}quam vas 	extbf{pér}ditum: st\  quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium 	extbf{in} cir	extbf{cú}itu.\

17. In eo dum convenírent 	extbf{si}mul ad	extbf{vér}sum me, st\  accípere ánimam meam con	extbf{si}li	extbf{á}ti sunt.\

18. Ego autem in te sperávi, Dómine: \dag\  dixi: Deus 	extbf{me}us 	extbf{es} tu: st\  in mánibus tuis 	extbf{sor}tes 	extbf{me}æ.\

19. Eripe me de manu inimi	extbf{có}rum me	extbf{ó}rum, st\  et a perse	extbf{quén}ti	extbf{bus} me.\

20. Illústra fáciem tuam super servum tuum, \dag\  salvum me fac in miseri	extbf{cór}dia 	extbf{tu}a: st\  Dómine, non confúndar, quóniam 	extbf{in}vo	extbf{cá}vi te.\

21. Erubéscant ímpii, et deducántur 	extbf{in} in	extbf{fér}num: st\  muta fiant lábi	extbf{a} do	extbf{ló}sa.\

22. Quæ loquúntur advérsus justum in	extbf{i}qui	extbf{tá}tem: st\  in supérbia, et in ab	extbf{u}si	extbf{ó}ne.\

23. Quam magna multitúdo dulcédinis 	extbf{tu}æ, 	extbf{Dó}mine, st\  quam abscondísti ti	extbf{mén}ti	extbf{bus} te.\

24. Perfecísti eis, qui 	extbf{spe}rant 	extbf{in} te, st\  in conspéctu fili	extbf{ó}rum 	extbf{hó}minum.\

25. Abscóndes eos in abscóndito faci	extbf{é}i 	extbf{tu}æ st\  a conturbati	extbf{ó}ne 	extbf{hó}minum.\

26. Próteges eos in taber	extbf{ná}culo 	extbf{tu}o st\  a contradicti	extbf{ó}ne lin	extbf{guá}rum.\

27. Bene	extbf{díc}tus 	extbf{Dó}minus: st\  quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi	extbf{tá}te mu	extbf{ní}ta.\

28. Ego autem dixi in excéssu 	extbf{men}tis 	extbf{me}æ: st\  Projéctus sum a fácie ocu	extbf{ló}rum tu	extbf{ó}rum.\

29. Ideo exaudísti vocem orati	extbf{ó}nis 	extbf{me}æ, st\  dum cla	extbf{má}rem 	extbf{ad} te.\

30. Dilígite Dóminum omnes sancti ejus: \dag\  quóniam veritátem re	extbf{quí}ret 	extbf{Dó}minus, st\  et retríbuet abundánter faciénti	extbf{bus} su	extbf{pér}biam.\

31. Viríliter ágite, et confor	extbf{té}tur cor 	extbf{ves}trum, st\  omnes, qui spe	extbf{rá}tis in 	extbf{Dó}mino.\

32. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

33. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
