% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{54-per.gabc}
    2. Contristátus sum in exercita	extit{ti}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{me}a: st\  et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne pec	extit{ca}	extbf{tó}ris.\

3. Quóniam declinavérunt in me 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tes: st\  et in ira molésti e	extit{rant} 	extbf{mi}hi.\

4. Cor meum contur	extit{bá}	extit{tum} 	extit{est} 	extbf{in} me: st\  et formído mortis céci	extit{dit} 	extbf{su}per me.\

5. Timor et tremor 	extit{ve}	extit{né}	extit{runt} 	extbf{su}per me: st\  et contexérunt 	extit{me} 	extbf{té}nebræ.\

6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas 	extit{sic}	extit{ut} 	extit{co}	extbf{lúm}bæ, st\  et volábo, et re	extit{qui}	extbf{és}cam?\

7. Ecce e	extit{lon}	extit{gá}	extit{vi} 	extbf{fú}giens: st\  et mansi in so	extit{li}	extbf{tú}dine.\

8. Exspectábam eum, qui 	extit{sal}	extit{vum} 	extit{me} 	extbf{fe}cit: st\  a pusillanimitáte spíritus et tem	extit{pes}	extbf{tá}te.\

9. Præcípita, Dómine, dívide 	extit{lin}	extit{guas} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in ci	extit{vi}	extbf{tá}te.\

10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros 	extit{e}	extit{jus} 	extit{in}	extbf{í}quitas: st\  et labor in médio ejus, et in	extit{jus}	extbf{tí}tia.\

11. Et non defécit de 	extit{pla}	extit{té}	extit{is} 	extbf{e}jus: st\  usúra, 	extit{et} 	extbf{do}lus.\

12. Quóniam si inimícus meus male	extit{di}	extit{xís}	extit{set} 	extbf{mi}hi, st\  sustinuís	extit{sem} 	extbf{ú}tique.\

13. Et si is, qui óderat me, super me magna lo	extit{cú}	extit{tus} 	extit{fu}	extbf{ís}set: st\  abscondíssem me fórsitan 	extit{ab} 	extbf{e}o.\

14. Tu vero, 	extit{ho}	extit{mo} 	extit{u}	extbf{ná}nimis: st\  dux meus, et no	extit{tus} 	extbf{me}us.\

15. Qui simul mecum dulces ca	extit{pi}	extit{é}	extit{bas} 	extbf{ci}bos: st\  in domo Dei ambulávimus cum 	extit{con}	extbf{sén}su.\

16. Véniat 	extit{mors} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{il}los: st\  et descéndant in inférnum 	extit{vi}	extbf{vén}tes:\

17. Quóniam nequítiæ in habitá	extit{cu}	extit{lis} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  in médio 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

18. Ego autem ad 	extit{De}	extit{um} 	extit{cla}	extbf{má}vi: st\  et Dóminus 	extit{sal}	extbf{vá}bit me.\

19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et 	extit{an}	extit{nun}	extit{ti}	extbf{á}bo: st\  et exáudiet vo	extit{cem} 	extbf{me}am.\

20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui ap	extit{pro}	extit{pín}	extit{quant} 	extbf{mi}hi: st\  quóniam inter multos e	extit{rant} 	extbf{me}cum.\

21. Exáudiet Deus, et humi	extit{li}	extit{á}	extit{bit} 	extbf{il}los: st\  qui est an	extit{te} 	extbf{sǽ}cula.\

22. Non enim est illis commutátio, et non ti	extit{mu}	extit{é}	extit{runt} 	extbf{De}um: st\  exténdit manum suam in retri	extit{bu}	extbf{én}do.\

23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab i	extit{ra} 	extit{vul}	extit{tus} 	extbf{e}jus: st\  et appropinquávit cor 	extit{il}	extbf{lí}us.\

24. Mollíti sunt sermónes e	extit{jus} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{ó}leum: st\  et ipsi 	extit{sunt} 	extbf{já}cula.\

25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ip	extit{se} 	extit{te} 	extit{e}	extbf{nú}triet: st\  non dabit in ætérnum fluctuatió	extit{nem} 	extbf{jus}to.\

26. Tu vero, Deus, 	extit{de}	extit{dú}	extit{ces} 	extbf{e}os, st\  in púteum 	extit{in}	extbf{tér}itus\

27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiá	extit{bunt} 	extit{di}	extit{es} 	extbf{su}os: st\  ego autem sperábo in 	extit{te}, 	extbf{Dó}mine.\

28. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
