% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{105-7b.gabc}
    2. Quis loquétur pot	extbf{én}tias 	extbf{Dó}mini, st\  audítas fáciet omnes 	extbf{lau}des 	extbf{e}jus?\

3. Beáti, qui custódi	extbf{unt} ju	extbf{dí}cium, st\  et fáciunt justítiam in 	extbf{om}ni 	extbf{tém}pore.\

4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito 	extbf{pó}puli 	extbf{tu}i: st\  vísita nos in salu	extbf{tá}ri 	extbf{tu}o:\

5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia 	extbf{gen}tis 	extbf{tu}æ: st\  ut laudéris cum heredi	extbf{tá}te 	extbf{tu}a.\

6. Peccávimus cum 	extbf{pá}tribus 	extbf{nos}tris: st\  injúste égimus, iniqui	extbf{tá}tem 	extbf{fé}cimus.\

7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira	extbf{bí}lia 	extbf{tu}a: st\  non fuérunt mémores multitúdinis miseri	extbf{cór}diæ 	extbf{tu}æ.\

8. Et irritavérunt ascen	extbf{dén}tes in 	extbf{ma}re, st\  	extbf{Ma}re 	extbf{Ru}brum.\

9. Et salvávit eos propter 	extbf{no}men 	extbf{su}um: st\  ut notam fáceret pot	extbf{én}tiam 	extbf{su}am.\

10. Et incrépuit Mare Rubrum, et 	extbf{ex}sic	extbf{cá}tum est, st\  et dedúxit eos in abýssis sicut 	extbf{in} de	extbf{sér}to.\

11. Et salvávit eos de manu 	extbf{o}di	extbf{én}tium: st\  et redémit eos de manu 	extbf{in}i	extbf{mí}ci.\

12. Et opéruit aqua tribu	extbf{lán}tes 	extbf{e}os: st\  unus ex eis 	extbf{non} re	extbf{mán}sit.\

13. Et credidérunt 	extbf{ver}bis 	extbf{e}jus: st\  et laudavérunt 	extbf{lau}dem 	extbf{e}jus.\

14. Cito fecérunt, oblíti sunt 	extbf{ó}perum 	extbf{e}jus: st\  et non sustinuérunt con	extbf{sí}lium 	extbf{e}jus.\

15. Et concupiérunt concupiscéntiam 	extbf{in} de	extbf{sér}to: st\  et tentavérunt Deum in 	extbf{in}a	extbf{quó}so.\

16. Et dedit eis petiti	extbf{ó}nem ip	extbf{só}rum: st\  et misit saturitátem in áni	extbf{mas} e	extbf{ó}rum.\

17. Et irritavérunt Móy	extbf{sen} in 	extbf{cas}tris: st\  Aaron, 	extbf{sanc}tum 	extbf{Dó}mini.\

18. Apérta est terra, et deglu	extbf{tí}vit 	extbf{Da}than: st\  et opéruit super congregati	extbf{ó}nem 	extbf{Ab}iron.\

19. Et exársit ignis in syna	extbf{gó}ga e	extbf{ó}rum: st\  flamma combússit 	extbf{pec}ca	extbf{tó}res.\

20. Et fecérunt vítu	extbf{lum} in 	extbf{Ho}reb: st\  et adora	extbf{vé}runt 	extbf{scúlp}tile.\

21. Et mutavérunt 	extbf{gló}riam 	extbf{su}am st\  in similitúdinem vítuli come	extbf{dén}tis 	extbf{fœ}num.\

22. Oblíti sunt Deum, qui sal	extbf{vá}vit 	extbf{e}os, st\  qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in 	extbf{Ma}ri 	extbf{Ru}bro.\

23. Et dixit ut dis	extbf{pér}deret 	extbf{e}os: st\  si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con	extbf{spéc}tu 	extbf{e}jus:\

24. Ut avérteret iram ejus ne dis	extbf{pér}deret 	extbf{e}os: st\  et pro níhilo habuérunt terram de	extbf{si}de	extbf{rá}bilem:\

25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber	extbf{ná}culis 	extbf{su}is: st\  non exaudiérunt 	extbf{vo}cem 	extbf{Dó}mini.\

26. Et elevávit manum suam 	extbf{su}per 	extbf{e}os: st\  ut prostérneret eos 	extbf{in} de	extbf{sér}to:\

27. Et ut dejíceret semen eórum in 	extbf{na}ti	extbf{ó}nibus: st\  et dispérgeret eos in 	extbf{re}gi	extbf{ó}nibus.\

28. Et initiáti 	extbf{sunt} Be	extbf{él}phegor: st\  et comedérunt sacrifícia 	extbf{mor}tu	extbf{ó}rum.\

29. Et irritavérunt eum in adinventi	extbf{ó}nibus 	extbf{su}is: st\  et multiplicáta est in 	extbf{e}is ru	extbf{í}na.\

30. Et stetit Phínees, 	extbf{et} pla	extbf{cá}vit: st\  et ces	extbf{sá}vit quas	extbf{sá}tio.\

31. Et reputátum est ei 	extbf{in} jus	extbf{tí}tiam: st\  in generatiónem et generatiónem usque in 	extbf{sem}pi	extbf{tér}num.\

32. Et irritavérunt eum ad Aquas contra	extbf{dic}ti	extbf{ó}nis: st\  et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt 	extbf{spí}ritum 	extbf{e}jus.\

33. Et distínxit in 	extbf{lá}biis 	extbf{su}is: st\  non disperdidérunt Gentes, quas dixit 	extbf{Dó}minus 	extbf{il}lis.\

34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli	extbf{bus} e	extbf{ó}rum: st\  et factum est 	extbf{il}lis in 	extbf{scán}dalum.\

35. Et immolavérunt 	extbf{fí}lios 	extbf{su}os, st\  et fílias 	extbf{su}as dæ	extbf{mó}niis.\

36. Et effudérunt sánguinem 	extbf{in}no	extbf{cén}tem: st\  sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp	extbf{tí}libus 	extbf{Chá}naan.\

37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri	extbf{bus} e	extbf{ó}rum: st\  et fornicáti sunt in adinventi	extbf{ó}nibus 	extbf{su}is.\

38. Et irátus est furóre Dóminus in 	extbf{pó}pulum 	extbf{su}um: st\  et abominátus est heredi	extbf{tá}tem 	extbf{su}am.\

39. Et trádidit eos in 	extbf{ma}nus 	extbf{Gén}tium: st\  et domináti sunt eórum qui o	extbf{dé}runt 	extbf{e}os.\

40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni	extbf{bus} e	extbf{ó}rum: st\  sæpe libe	extbf{rá}vit 	extbf{e}os.\

41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in con	extbf{sí}lio 	extbf{su}o: st\  et humiliáti sunt in iniqui	extbf{tá}tibus 	extbf{su}is.\

42. Et vidit, cum tri	extbf{bu}la	extbf{rén}tur: st\  et audívit orati	extbf{ó}nem e	extbf{ó}rum.\

43. Et memor fuit testa	extbf{mén}ti 	extbf{su}i: st\  et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri	extbf{cór}diæ 	extbf{su}æ.\

44. Et dedit eos in mi	extbf{se}ri	extbf{cór}dias st\  in conspéctu ómnium qui 	extbf{cé}perant 	extbf{e}os.\

45. Salvos nos fac, Dómine, 	extbf{De}us 	extbf{nos}ter: st\  et cóngrega nos de 	extbf{na}ti	extbf{ó}nibus:\

46. Ut confiteámur nómini 	extbf{sanc}to 	extbf{tu}o: st\  et gloriémur in 	extbf{lau}de 	extbf{tu}a.\

47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et 	extbf{us}que in 	extbf{sǽ}culum: st\  et dicet omnis pópulus: 	extbf{Fi}at, 	extbf{fi}at.\

48. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

49. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
