% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{9-4-antiquo-alt-A.gabc}
    2. Lætábor et exsul	extit{tá}	extit{bo} 	extbf{in} te: st\  psallam nómini 	extit{tu}	extit{o}, 	extit{Al}	extbf{tís}sime.\

3. In converténdo inimícum me	extit{um} 	extit{re}	extbf{trór}sum: st\  infirmabúntur, et períbunt a 	extit{fá}	extit{ci}	extit{e} 	extbf{tu}a.\

4. Quóniam fecísti judícium meum et 	extit{cau}	extit{sam} 	extbf{me}am: st\  sedísti super thronum, qui jú	extit{di}	extit{cas} 	extit{jus}	extbf{tí}tiam.\

5. Increpásti Gentes, et pér	extit{i}	extit{it} 	extbf{ím}pius: st\  nomen eórum delésti in ætérnum, et in 	extit{sǽ}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

6. Inimíci defecérunt fráme	extit{æ} 	extit{in} 	extbf{fi}nem: st\  et civitátes eó	extit{rum} 	extit{de}	extit{stru}	extbf{xís}ti.\

7. Périit memória eó	extit{rum} 	extit{cum} 	extbf{só}nitu: st\  et Dóminus in 	extit{æ}	extit{tér}	extit{num} 	extbf{pér}manet.\

8. Parávit in judício 	extit{thro}	extit{num} 	extbf{su}um: st\  et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópu	extit{los} 	extit{in} 	extit{jus}	extbf{tí}tia.\

9. Et factus est Dóminus refú	extit{gi}	extit{um} 	extbf{páu}peri: st\  adjútor in opportunitátibus, in tri	extit{bu}	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

10. Et sperent in te qui novérunt 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um: st\  quóniam non dereliquísti quæ	extit{rén}	extit{tes} 	extit{te}, 	extbf{Dó}mine.\

11. Psállite Dómino, qui hábi	extit{tat} 	extit{in} 	extbf{Si}on: st\  annuntiáte inter Gentes 	extit{stú}	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus:\

12. Quóniam requírens sánguinem eórum 	extit{re}	extit{cor}	extbf{dá}tus est: st\  non est oblítus 	extit{cla}	extit{mó}	extit{rem} 	extbf{páu}perum.\

13. Miserére 	extit{me}	extit{i}, 	extbf{Dó}mine: st\  vide humilitátem meam de in	extit{i}	extit{mí}	extit{cis} 	extbf{me}is.\

14. Qui exáltas me de 	extit{por}	extit{tis} 	extbf{mor}tis, st\  ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis 	extit{fí}	extit{li}	extit{æ} 	extbf{Si}on.\

15. Exsultábo in salu	extit{tá}	extit{ri} 	extbf{tu}o: st\  infíxæ sunt Gentes in intéri	extit{tu}, 	extit{quem} 	extit{fe}	extbf{cé}runt.\

16. In láqueo isto, quem 	extit{abs}	extit{con}	extbf{dé}runt, st\  comprehénsus 	extit{est} 	extit{pes} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Cognoscétur Dóminus judí	extit{ci}	extit{a} 	extbf{fá}ciens: st\  in opéribus mánuum suárum comprehén	extit{sus} 	extit{est} 	extit{pec}	extbf{cá}tor.\

18. Convertántur peccatóres 	extit{in} 	extit{in}	extbf{fér}num, st\  omnes Gentes quæ obli	extit{vis}	extit{cún}	extit{tur} 	extbf{De}um.\

19. Quóniam non in finem oblívio 	extit{e}	extit{rit} 	extbf{páu}peris: st\  patiéntia páuperum non per	extit{í}	extit{bit} 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

20. Exsúrge, Dómine, non confor	extit{té}	extit{tur} 	extbf{ho}mo: st\  judicéntur Gentes in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{tu}o.\

21. Constítue, Dómine, legislatórem 	extit{su}	extit{per} 	extbf{e}os: st\  ut sciant Gentes quóni	extit{am} 	extit{hó}	extit{mi}	extbf{nes} sunt.\

22. Ut quid, Dómine, reces	extit{sís}	extit{ti} 	extbf{lon}ge, st\  déspicis in opportunitátibus, in tri	extit{bu}	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}ne?\

23. Dum supérbit ímpius, incén	extit{di}	extit{tur} 	extbf{pau}per: st\  comprehendúntur in consíli	extit{is} 	extit{qui}	extit{bus} 	extbf{có}gitant.\

24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis á	extit{ni}	extit{mæ} 	extbf{su}æ: st\  et iní	extit{quus} 	extit{be}	extit{ne}	extbf{dí}citur.\

25. Exacerbávit Dómi	extit{num} 	extit{pec}	extbf{cá}tor, st\  secúndum multitúdinem iræ 	extit{su}	extit{æ} 	extit{non} 	extbf{quæ}ret.\

26. Non est Deus in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{e}jus: st\  inquinátæ sunt viæ illíus 	extit{in} 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{tém}pore.\

27. Auferúntur judícia tua a fá	extit{ci}	extit{e} 	extbf{e}jus: st\  ómnium inimicórum suó	extit{rum} 	extit{do}	extit{mi}	extbf{ná}bitur.\

28. Dixit enim in 	extit{cor}	extit{de} 	extbf{su}o: st\  Non movébor a generatióne in generatió	extit{nem} 	extit{si}	extit{ne} 	extbf{ma}lo.\

29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi	extit{ne}, 	extit{et} 	extbf{do}lo: st\  sub lingua ejus 	extit{la}	extit{bor} 	extit{et} 	extbf{do}lor.\

30. Sedet in insídiis cum divítibus 	extit{in} 	extit{oc}	extbf{cúl}tis: st\  ut interfíci	extit{at} 	extit{in}	extit{no}	extbf{cén}tem.\

31. Oculi ejus in páupe	extit{rem} 	extit{re}	extbf{spí}ciunt: st\  insidiátur in abscóndito, quasi leo in 	extit{spe}	extit{lún}	extit{ca} 	extbf{su}a.\

32. Insidiátur ut rá	extit{pi}	extit{at} 	extbf{páu}perem: st\  rápere páuperem, dum 	extit{át}	extit{tra}	extit{hit} 	extbf{e}um.\

33. In láqueo suo humili	extit{á}	extit{bit} 	extbf{e}um: st\  inclinábit se, et cadet, cum dominátus 	extit{fú}	extit{e}	extit{rit} 	extbf{páu}perum.\

34. Dixit enim in corde suo: Oblí	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{De}us, st\  avértit fáciem suam ne ví	extit{de}	extit{at} 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

35. Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{tu}a: st\  ne obli	extit{vis}	extit{cá}	extit{ris} 	extbf{páu}perum.\

36. Propter quid irritávit ím	extit{pi}	extit{us} 	extbf{De}um? st\  dixit enim in corde su	extit{o}: 	extit{Non} 	extit{re}	extbf{quí}ret.\

37. Vides quóniam tu labórem et doló	extit{rem} 	extit{con}	extbf{sí}deras: st\  ut tradas eos 	extit{in} 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{tu}as.\

38. Tibi derelíc	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{pau}per: st\  órphano tu 	extit{e}	extit{ris} 	extit{ad}	extbf{jú}tor.\

39. Cóntere bráchium peccatóris 	extit{et} 	extit{ma}	extbf{lí}gni: st\  quærétur peccátum illíus, et non 	extit{in}	extit{ve}	extit{ni}	extbf{é}tur.\

40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽ	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi: st\  períbitis, Gentes, de 	extit{ter}	extit{ra} 	extit{il}	extbf{lí}us.\

41. Desidérium páuperum exau	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{Dó}minus: st\  præparatiónem cordis eórum audí	extit{vit} 	extit{au}	extit{ris} 	extbf{tu}a.\

42. Judicáre pupíl	extit{lo} 	extit{et} 	extbf{hú}mili, st\  ut non appónat ultra magnificáre se ho	extit{mo} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{ter}ram.\

43. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
