% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{118-3g2.tex}
    2. Beáti, qui scrutántur testi	extbf{mó}nia 	extbf{e}jus: st\  in toto corde 	extit{ex}	extit{quí}	extit{runt} 	extbf{e}um.\

3. Non enim qui operántur in	extbf{i}qui	extbf{tá}tem, st\  in viis ejus 	extit{am}	extit{bu}	extit{la}	extbf{vé}runt.\

4. 	extbf{Tu} man	extbf{dás}ti st\  mandáta tua cus	extit{to}	extit{dí}	extit{ri} 	extbf{ni}mis.\

5. Utinam dirigántur 	extbf{vi}æ 	extbf{me}æ, st\  ad custodiéndas justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as!\

6. Tunc 	extbf{non} con	extbf{fún}dar, st\  cum perspéxero in ómnibus 	extit{man}	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

7. Confitébor tibi in directi	extbf{ó}ne 	extbf{cor}dis: st\  in eo quod dídici judícia jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

8. Justificatiónes 	extbf{tu}as cus	extbf{tó}	extbf{di}am: st\  non me derelín	extit{quas} 	extit{us}	extit{que}	extbf{quá}que.\

9. In quo córrigit adolescéntior 	extbf{vi}am 	extbf{su}am? st\  in custodiéndo 	extit{ser}	extit{mó}	extit{nes} 	extbf{tu}os.\

10. In toto corde meo 	extbf{ex}qui	extbf{sí}	extbf{vi} te: st\  ne repéllas me a 	extit{man}	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

11. In corde meo abscóndi e	extbf{ló}quia 	extbf{tu}a: st\  ut 	extit{non} 	extit{pec}	extit{cem} 	extbf{ti}bi.\

12. Bene	extbf{díc}tus es, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  doce me justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

13. In 	extbf{lá}biis 	extbf{me}is, st\  pronuntiávi ómnia judíci	extit{a} 	extit{o}	extit{ris} 	extbf{tu}i.\

14. In via testimoniórum tuórum 	extbf{de}lec	extbf{tá}	extbf{tus} sum, st\  sicut in óm	extit{ni}	extit{bus} 	extit{di}	extbf{ví}tiis.\

15. In mandátis tuis 	extbf{ex}er	extbf{cé}bor: st\  et considerá	extit{bo} 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{tu}as.\

16. In justificatiónibus tuis 	extbf{me}di	extbf{tá}bor: st\  non oblivíscar 	extit{ser}	extit{mó}	extit{nes} 	extbf{tu}os.\

17. Retríbue servo tuo, vi	extbf{ví}fi	extbf{ca} me: st\  et custódiam 	extit{ser}	extit{mó}	extit{nes} 	extbf{tu}os.\

18. Revéla 	extbf{ó}culos 	extbf{me}os: st\  et considerábo mirabília 	extit{de} 	extit{le}	extit{ge} 	extbf{tu}a.\

19. Incola ego 	extbf{sum} in 	extbf{ter}ra: st\  non abscóndas a me 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

20. Concupívit ánima mea desideráre justificati	extbf{ó}nes 	extbf{tu}as, st\  	extit{in} 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{tém}pore.\

21. Incre	extbf{pás}ti su	extbf{pér}bos: st\  maledícti qui declínant a 	extit{man}	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

22. Aufer a me oppróbrium, 	extbf{et} con	extbf{témp}tum: st\  quia testimónia tu	extit{a} 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me 	extbf{lo}que	extbf{bán}tur: st\  servus autem tuus exercebátur in justificati	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

24. Nam et testimónia tua medi	extbf{tá}tio 	extbf{me}	extbf{a} est: st\  et consílium meum justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}æ.\

25. Adhǽsit paviménto 	extbf{á}nima 	extbf{me}a: st\  vivífica me secún	extit{dum} 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{tu}um.\

26. Vias meas enuntiávi et 	extbf{ex}au	extbf{dís}	extbf{ti} me: st\  doce me justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

27. Viam justificatiónum tuárum 	extbf{ín}stru	extbf{e} me: st\  et exercébor in mira	extit{bí}	extit{li}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

28. Dormitávit ánima 	extbf{me}a præ 	extbf{tǽ}	extbf{di}o: st\  confírma me 	extit{in} 	extit{ver}	extit{bis} 	extbf{tu}is.\

29. Viam iniquitátis 	extbf{á}move 	extbf{a} me: st\  et de lege tua mi	extit{se}	extit{ré}	extit{re} 	extbf{me}i.\

30. Viam veri	extbf{tá}tis e	extbf{lé}gi: st\  judícia tua 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

31. Adhǽsi testimóniis 	extbf{tu}is 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  no	extit{li} 	extit{me} 	extit{con}	extbf{fún}dere.\

32. Viam mandatórum tu	extbf{ó}rum cu	extbf{cúr}ri: st\  cum dila	extit{tás}	extit{ti} 	extit{cor} 	extbf{me}um.\

33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificati	extbf{ó}num tu	extbf{á}rum: st\  et exquí	extit{ram} 	extit{e}	extit{am} 	extbf{sem}per.\

34. Da mihi intelléctum, et scrutábor 	extbf{le}gem 	extbf{tu}am: st\  et custódiam illam in to	extit{to} 	extit{cor}	extit{de} 	extbf{me}o.\

35. Deduc me in sémitam manda	extbf{tó}rum tu	extbf{ó}rum: st\  qui	extit{a} 	extit{ip}	extit{sam} 	extbf{vó}lui.\

36. Inclína cor meum in testi	extbf{mó}nia 	extbf{tu}a: st\  et non 	extit{in} 	extit{a}	extit{va}	extbf{rí}tiam.\

37. Avérte óculos meos ne vídeant 	extbf{va}ni	extbf{tá}tem: st\  in via tua 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

38. Státue servo tuo e	extbf{ló}quium 	extbf{tu}um, st\  in 	extit{ti}	extit{mó}	extit{re} 	extbf{tu}o.\

39. Amputa oppróbrium meum quod 	extbf{su}spi	extbf{cá}	extbf{tus} sum: st\  quia judícia 	extit{tu}	extit{a} 	extit{ju}	extbf{cún}da.\

40. Ecce concupívi man	extbf{dá}ta 	extbf{tu}a: st\  in æquitáte tua 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

41. Et véniat super me misericórdia 	extbf{tu}a, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  salutáre tuum secúndum e	extit{ló}	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um.\

42. Et respondébo exprobrántibus 	extbf{mi}hi 	extbf{ver}bum: st\  quia sperávi in ser	extit{mó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis 	extbf{us}que	extbf{quá}que: st\  quia in judíciis tuis 	extit{su}	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

44. Et custódiam legem 	extbf{tu}am 	extbf{sem}per: st\  in sǽculum et in 	extit{sǽ}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

45. Et ambulábam in 	extbf{la}ti	extbf{tú}	extbf{di}ne: st\  quia mandáta tu	extit{a} 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

46. Et loquébar in testimóniis tuis in con	extbf{spéc}tu 	extbf{re}gum: st\  et 	extit{non} 	extit{con}	extit{fun}	extbf{dé}bar.\

47. Et meditábar in man	extbf{dá}tis 	extbf{tu}is, st\  	extit{quæ} 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

48. Et levávi manus meas ad mandáta tua, 	extbf{quæ} di	extbf{lé}xi: st\  et exercébar in justificati	extit{ó}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

49. Memor esto verbi tui 	extbf{ser}vo 	extbf{tu}o, st\  in quo mi	extit{hi} 	extit{spem} 	extit{de}	extbf{dís}ti.\

50. Hæc me consoláta est in humili	extbf{tá}te 	extbf{me}a: st\  quia elóquium tuum 	extit{vi}	extit{vi}	extit{fi}	extbf{cá}vit me.\

51. Supérbi iníque agébant 	extbf{us}que	extbf{quá}que: st\  a lege autem tua 	extit{non} 	extit{de}	extit{cli}	extbf{ná}vi.\

52. Memor fui judiciórum tuórum a 	extbf{sǽ}culo, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  	extit{et} 	extit{con}	extit{so}	extbf{lá}tus sum.\

53. Deféctio 	extbf{té}nu	extbf{it} me, st\  pro peccatóribus derelinquénti	extit{bus} 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

54. Cantábiles mihi erant justificati	extbf{ó}nes 	extbf{tu}æ, st\  in loco peregrina	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{me}æ.\

55. Memor fui nocte nóminis 	extbf{tu}i, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et custodí	extit{vi} 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

56. Hæc 	extbf{fac}ta est 	extbf{mi}hi: st\  quia justificatiónes tu	extit{as} 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

57. Pórtio 	extbf{me}a, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne, st\  dixi custodí	extit{re} 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

58. Deprecátus sum fáciem tuam in toto 	extbf{cor}de 	extbf{me}o: st\  miserére mei secúndum e	extit{ló}	extit{qui}	extit{um} 	extbf{tu}um.\

59. Cogitávi 	extbf{vi}as 	extbf{me}as: st\  et convérti pedes meos in testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

60. Parátus sum, et non 	extbf{sum} tur	extbf{bá}tus: st\  ut custódiam 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

61. Funes peccatórum circum	extbf{plé}xi 	extbf{sunt} me: st\  et legem tuam 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

62. Média nocte surgébam ad confi	extbf{tén}dum 	extbf{ti}bi: st\  super judícia justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{tu}æ.\

63. Párticeps ego sum ómnium ti	extbf{mén}ti	extbf{um} te: st\  et custodiéntium 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

64. Misericórdia tua, Dómine, 	extbf{ple}na est 	extbf{ter}ra: st\  justificatió	extit{nes} 	extit{tu}	extit{as} 	extbf{do}ce me.\

65. Bonitátem fecísti cum servo 	extbf{tu}o, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  secún	extit{dum} 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{tu}um.\

66. Bonitátem et disciplínam et sci	extbf{én}tiam 	extbf{do}	extbf{ce} me: st\  quia mandá	extit{tis} 	extit{tu}	extit{is} 	extbf{cré}didi.\

67. Priúsquam humiliárer 	extbf{e}go de	extbf{lí}qui: st\  proptérea elóquium tu	extit{um} 	extit{cus}	extit{to}	extbf{dí}vi.\

68. 	extbf{Bo}nus 	extbf{es} tu: st\  et in bonitáte tua doce me justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

69. Multiplicáta est super me iníquitas 	extbf{su}per	extbf{bó}rum: st\  ego autem in toto corde meo scrutábor 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

70. Coagulátum est sicut lac 	extbf{cor} e	extbf{ó}rum: st\  ego vero legem tu	extit{am} 	extit{me}	extit{di}	extbf{tá}tus sum.\

71. Bonum mihi quia hu	extbf{mi}li	extbf{ás}	extbf{ti} me: st\  ut discam justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

72. Bonum mihi lex 	extbf{o}ris 	extbf{tu}i: st\  super míllia au	extit{ri} 	extit{et} 	extit{ar}	extbf{gén}ti.\

73. Manus tuæ fecérunt me, et 	extbf{plas}ma	extbf{vé}	extbf{runt} me: st\  da mihi intelléctum, et discam 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

74. Qui timent te vidébunt me et 	extbf{læ}ta	extbf{bún}tur: st\  quia in verba tua 	extit{su}	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju	extbf{dí}cia 	extbf{tu}a: st\  et in veritáte tua 	extit{hu}	extit{mi}	extit{li}	extbf{ás}ti me.\

76. Fiat misericórdia tua ut 	extbf{con}so	extbf{lé}	extbf{tur} me: st\  secúndum elóquium tu	extit{um} 	extit{ser}	extit{vo} 	extbf{tu}o.\

77. Véniant mihi miseratiónes 	extbf{tu}æ, et 	extbf{vi}vam: st\  quia lex tua medi	extit{tá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe	extbf{cé}runt 	extbf{in} me: st\  ego autem exercébor in 	extit{man}	extit{dá}	extit{tis} 	extbf{tu}is.\

79. Convertántur 	extbf{mi}hi ti	extbf{mén}	extbf{tes} te: st\  et qui novérunt testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

80. Fiat cor meum immaculátum in justificati	extbf{ó}nibus 	extbf{tu}is, st\  	extit{ut} 	extit{non} 	extit{con}	extbf{fún}dar.\

81. Defécit in salutáre tuum 	extbf{á}nima 	extbf{me}a: st\  et in verbum tuum 	extit{su}	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

82. Defecérunt óculi mei in e	extbf{ló}quium 	extbf{tu}um: st\  dicéntes: Quando con	extit{so}	extit{lá}	extit{be}	extbf{ris} me?\

83. Quia factus sum sicut uter 	extbf{in} pru	extbf{í}na: st\  justificatiónes tuas 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

84. Quot sunt dies 	extbf{ser}vi 	extbf{tu}i? st\  quando fácies de persequénti	extit{bus} 	extit{me} 	extit{ju}	extbf{dí}cium?\

85. Narravérunt mihi iníqui fabu	extbf{la}ti	extbf{ó}nes: st\  sed 	extit{non} 	extit{ut} 	extit{lex} 	extbf{tu}a.\

86. Omnia mandáta 	extbf{tu}a 	extbf{vé}	extbf{ri}tas: st\  iníque persecúti sunt 	extit{me}, 	extit{ád}	extit{ju}	extbf{va} me.\

87. Paulo minus consummavérunt 	extbf{me} in 	extbf{ter}ra: st\  ego autem non derelíqui 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

88. Secúndum misericórdiam tuam vi	extbf{ví}fi	extbf{ca} me: st\  et custódiam testimóni	extit{a} 	extit{o}	extit{ris} 	extbf{tu}i.\

89. In æ	extbf{tér}num, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne, st\  verbum tuum pér	extit{ma}	extit{net} 	extit{in} 	extbf{cæ}lo.\

90. In generatiónem et generatiónem 	extbf{vé}ritas 	extbf{tu}a: st\  fundásti 	extit{ter}	extit{ram}, 	extit{et} 	extbf{pér}manet.\

91. Ordinatióne tua perse	extbf{vé}rat 	extbf{di}es: st\  quóniam ómnia 	extit{sér}	extit{vi}	extit{unt} 	extbf{ti}bi.\

92. Nisi quod lex tua medi	extbf{tá}tio 	extbf{me}	extbf{a} est: st\  tunc forte periíssem in humi	extit{li}	extit{tá}	extit{te} 	extbf{me}a.\

93. In ætérnum non oblivíscar justificati	extbf{ó}nes 	extbf{tu}as: st\  quia in ipsis 	extit{vi}	extit{vi}	extit{fi}	extbf{cás}ti me.\

94. Tuus sum ego, 	extbf{sal}vum 	extbf{me} fac: st\  quóniam justificatiónes tu	extit{as} 	extit{ex}	extit{qui}	extbf{sí}vi.\

95. Me exspectavérunt peccatóres ut 	extbf{pér}de	extbf{rent} me: st\  testimónia tu	extit{a} 	extit{in}	extit{tel}	extbf{lé}xi.\

96. Omnis consummatiónis 	extbf{vi}di 	extbf{fi}nem: st\  latum mandá	extit{tum} 	extit{tu}	extit{um} 	extbf{ni}mis.\

97. Quómodo diléxi legem 	extbf{tu}am, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne? st\  tota die medi	extit{tá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti man	extbf{dá}to 	extbf{tu}o: st\  quia in 	extit{æ}	extit{tér}	extit{num} 	extbf{mi}hi est.\

99. Super omnes docéntes me 	extbf{in}tel	extbf{lé}xi: st\  quia testimónia tua medi	extit{tá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

100. Super senes 	extbf{in}tel	extbf{lé}xi: st\  quia mandáta 	extit{tu}	extit{a} 	extit{quæ}	extbf{sí}vi.\

101. Ab omni via mala prohíbui 	extbf{pe}des 	extbf{me}os: st\  ut custódi	extit{am} 	extit{ver}	extit{ba} 	extbf{tu}a.\

102. A judíciis tuis non 	extbf{de}cli	extbf{ná}vi: st\  quia tu legem po	extit{su}	extit{ís}	extit{ti} 	extbf{mi}hi.\

103. Quam dúlcia fáucibus meis e	extbf{ló}quia 	extbf{tu}a, st\  super 	extit{mel} 	extit{o}	extit{ri} 	extbf{me}o!\

104. A mandátis tuis 	extbf{in}tel	extbf{lé}xi: st\  proptérea odívi omnem viam 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tis.\

105. Lucérna pédibus meis 	extbf{ver}bum 	extbf{tu}um, st\  et lumen 	extit{sé}	extit{mi}	extit{tis} 	extbf{me}is.\

106. Ju	extbf{rá}vi, et 	extbf{stá}	extbf{tu}i st\  custodíre judícia jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

107. Humiliátus sum usque	extbf{quá}que, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  vivífica me secún	extit{dum} 	extit{ver}	extit{bum} 	extbf{tu}um.\

108. Voluntária oris mei benepláci	extbf{ta} fac, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et judíci	extit{a} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{do}ce me.\

109. Anima mea in mánibus 	extbf{me}is 	extbf{sem}per: st\  et legem tuam 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

110. Posuérunt peccatóres 	extbf{lá}queum 	extbf{mi}hi: st\  et de mandátis tu	extit{is} 	extit{non} 	extit{er}	extbf{rá}vi.\

111. Hereditáte acquisívi testimónia tua 	extbf{in} æ	extbf{tér}num: st\  quia exsultáti	extit{o} 	extit{cor}	extit{dis} 	extbf{me}i sunt.\

112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas 	extbf{in} æ	extbf{tér}num, st\  propter re	extit{tri}	extit{bu}	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

113. Iníquos 	extbf{ó}dio 	extbf{há}	extbf{bu}i: st\  et legem 	extit{tu}	extit{am} 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

114. Adjútor et suscéptor 	extbf{me}us 	extbf{es} tu: st\  et in verbum tuum 	extit{su}	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

115. Declináte a 	extbf{me}, ma	extbf{lí}gni: st\  et scrutábor mandá	extit{ta} 	extit{De}	extit{i} 	extbf{me}i.\

116. Súscipe me secúndum elóquium 	extbf{tu}um, et 	extbf{vi}vam: st\  et non confúndas me ab exspecta	extit{ti}	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{me}a.\

117. Adjuva me, et 	extbf{sal}vus 	extbf{e}ro: st\  et meditábor in justificatióni	extit{bus} 	extit{tu}	extit{is} 	extbf{sem}per.\

118. Sprevísti omnes discedéntes a ju	extbf{dí}ciis 	extbf{tu}is: st\  quia injústa cogitá	extit{ti}	extit{o} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

119. Prævaricántes reputávi omnes pecca	extbf{tó}res 	extbf{ter}ræ: st\  ídeo diléxi testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

120. Confíge timóre tuo 	extbf{car}nes 	extbf{me}as: st\  a judíciis e	extit{nim} 	extit{tu}	extit{is} 	extbf{tí}mui.\

121. Feci judícium 	extbf{et} jus	extbf{tí}	extbf{ti}am: st\  non tradas me calum	extit{ni}	extit{án}	extit{ti}	extbf{bus} me.\

122. Súscipe servum 	extbf{tu}um in 	extbf{bo}num: st\  non calumnién	extit{tur} 	extit{me} 	extit{su}	extbf{pér}bi.\

123. Oculi mei defecérunt in salu	extbf{tá}re 	extbf{tu}um: st\  et in elóquium jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

124. Fac cum servo tuo secúndum miseri	extbf{cór}diam 	extbf{tu}am: st\  et justificatió	extit{nes} 	extit{tu}	extit{as} 	extbf{do}ce me.\

125. Servus 	extbf{tu}us sum 	extbf{e}go: st\  da mihi intelléctum, ut sciam testi	extit{mó}	extit{ni}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

126. Tempus faci	extbf{én}di, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  dissipavé	extit{runt} 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

127. Ideo diléxi man	extbf{dá}ta 	extbf{tu}a, st\  super au	extit{rum} 	extit{et} 	extit{to}	extbf{pá}zion.\

128. Proptérea ad ómnia mandáta tua 	extbf{di}ri	extbf{gé}bar: st\  omnem viam iníquam 	extit{ó}	extit{di}	extit{o} 	extbf{há}bui.\

129. Mirabília testi	extbf{mó}nia 	extbf{tu}a: st\  ídeo scrutáta est ea 	extit{á}	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a.\

130. Declarátio sermónum tu	extbf{ó}rum il	extbf{lú}	extbf{mi}nat: st\  et intel	extit{léc}	extit{tum} 	extit{dat} 	extbf{pár}vulis.\

131. Os meum apérui, et at	extbf{trá}xi 	extbf{spí}	extbf{ri}tum: st\  quia mandáta tua 	extit{de}	extit{si}	extit{de}	extbf{rá}bam.\

132. Aspice in me, et mise	extbf{ré}re 	extbf{me}i: st\  secúndum judícium diligénti	extit{um} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um.\

133. Gressus meos dírige secúndum e	extbf{ló}quium 	extbf{tu}um: st\  et non dominétur mei om	extit{nis} 	extit{in}	extit{jus}	extbf{tí}tia.\

134. Rédime me a ca	extbf{lúm}niis 	extbf{hó}	extbf{mi}num: st\  ut custódiam 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

135. Fáciem tuam illúmina super 	extbf{ser}vum 	extbf{tu}um: st\  et doce me justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

136. Exitus aquárum deduxérunt 	extbf{ó}culi 	extbf{me}i: st\  quia non custodié	extit{runt} 	extit{le}	extit{gem} 	extbf{tu}am.\

137. 	extbf{Jus}tus es, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et rectum ju	extit{dí}	extit{ci}	extit{um} 	extbf{tu}um.\

138. Mandásti justítiam testi	extbf{mó}nia 	extbf{tu}a: st\  et veritá	extit{tem} 	extit{tu}	extit{am} 	extbf{ni}mis.\

139. Tabéscere me fecit 	extbf{ze}lus 	extbf{me}us: st\  quia oblíti sunt verba tua in	extit{i}	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{me}i.\

140. Ignítum elóquium tuum 	extbf{ve}he	extbf{mén}ter: st\  et servus tuus 	extit{di}	extit{lé}	extit{xit} 	extbf{il}lud.\

141. Adolescéntulus sum ego 	extbf{et} con	extbf{témp}tus: st\  justificatiónes tuas 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

142. Justítia tua, justítia 	extbf{in} æ	extbf{tér}num: st\  et 	extit{lex} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{vé}ritas.\

143. Tribulátio, et angústia 	extbf{in}ve	extbf{né}	extbf{runt} me: st\  mandáta tua medi	extit{tá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

144. Æquitas testimónia tua 	extbf{in} æ	extbf{tér}num: st\  intelléctum da 	extit{mi}	extit{hi}, 	extit{et} 	extbf{vi}vam.\

145. Clamávi in toto corde meo, ex	extbf{áu}di me, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  justificatiónes 	extit{tu}	extit{as} 	extit{re}	extbf{quí}ram.\

146. Clamávi ad te, 	extbf{sal}vum 	extbf{me} fac: st\  ut custódiam 	extit{man}	extit{dá}	extit{ta} 	extbf{tu}a.\

147. Prævéni in maturitáte, 	extbf{et} cla	extbf{má}vi: st\  quia in verba tua 	extit{su}	extit{per}	extit{spe}	extbf{rá}vi.\

148. Prævenérunt óculi mei ad 	extbf{te} di	extbf{lú}	extbf{cu}lo: st\  ut meditárer e	extit{ló}	extit{qui}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

149. Vocem meam audi secúndum misericórdiam 	extbf{tu}am, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et secúndum judícium tuum 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

150. Appropinquavérunt persequéntes me in	extbf{i}qui	extbf{tá}ti: st\  a lege autem tu	extit{a} 	extit{lon}	extit{ge} 	extbf{fac}ti sunt.\

151. Prope 	extbf{es} tu, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et omnes vi	extit{æ} 	extit{tu}	extit{æ} 	extbf{vé}ritas.\

152. Inítio cognóvi de testi	extbf{mó}niis 	extbf{tu}is: st\  quia in ætérnum 	extit{fun}	extit{dás}	extit{ti} 	extbf{e}a.\

153. Vide humilitátem meam, et 	extbf{é}ri	extbf{pe} me: st\  quia legem tuam 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

154. Júdica judícium meum, et 	extbf{réd}i	extbf{me} me: st\  propter elóquium tuum 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

155. Longe a pecca	extbf{tó}ribus 	extbf{sa}lus: st\  quia justificatiónes tuas non 	extit{ex}	extit{qui}	extit{si}	extbf{é}runt.\

156. Misericórdiæ tuæ 	extbf{mul}tæ, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  secúndum judícium tuum 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

157. Multi qui persequúntur me, et 	extbf{trí}bu	extbf{lant} me: st\  a testimóniis tuis 	extit{non} 	extit{de}	extit{cli}	extbf{ná}vi.\

158. Vidi prævaricántes, et 	extbf{ta}be	extbf{scé}bam: st\  quia elóquia tua non 	extit{cus}	extit{to}	extit{di}	extbf{é}runt.\

159. Vide quóniam mandáta tua di	extbf{lé}xi, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  in misericórdia tua 	extit{vi}	extit{ví}	extit{fi}	extbf{ca} me.\

160. Princípium verbórum tu	extbf{ó}rum, 	extbf{vé}	extbf{ri}tas: st\  in ætérnum ómnia judícia jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

161. Príncipes persecúti 	extbf{sunt} me 	extbf{gra}tis: st\  et a verbis tuis formi	extit{dá}	extit{vit} 	extit{cor} 	extbf{me}um.\

162. Lætábor ego super e	extbf{ló}quia 	extbf{tu}a: st\  sicut qui invénit 	extit{spó}	extit{li}	extit{a} 	extbf{mul}ta.\

163. Iniquitátem ódio hábui, et ab	extbf{o}mi	extbf{ná}	extbf{tus} sum: st\  legem autem 	extit{tu}	extit{am} 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

164. Sépties in die laudem 	extbf{di}xi 	extbf{ti}bi, st\  super judícia jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{tu}æ.\

165. Pax multa diligéntibus 	extbf{le}gem 	extbf{tu}am: st\  et non 	extit{est} 	extit{il}	extit{lis} 	extbf{scán}dalum.\

166. Exspectábam salutáre 	extbf{tu}um, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et mandáta 	extit{tu}	extit{a} 	extit{di}	extbf{lé}xi.\

167. Custodívit ánima mea testi	extbf{mó}nia 	extbf{tu}a: st\  et diléxit e	extit{a} 	extit{ve}	extit{he}	extbf{mén}ter.\

168. Servávi mandáta tua, et testi	extbf{mó}nia 	extbf{tu}a: st\  quia omnes viæ meæ in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{tu}o.\

169. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu 	extbf{tu}o, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  juxta elóquium tuum da mi	extit{hi} 	extit{in}	extit{tel}	extbf{léc}tum.\

170. Intret postulátio mea in con	extbf{spéc}tu 	extbf{tu}o: st\  secúndum elóquium tu	extit{um} 	extit{é}	extit{ri}	extbf{pe} me.\

171. Eructábunt lábia 	extbf{me}a 	extbf{hym}num, st\  cum docúeris me justifica	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{tu}as.\

172. Pronuntiábit lingua mea e	extbf{ló}quium 	extbf{tu}um: st\  quia ómnia mandá	extit{ta} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{ǽ}quitas.\

173. Fiat manus 	extbf{tu}a ut 	extbf{sal}	extbf{vet} me: st\  quóniam mandáta 	extit{tu}	extit{a} 	extit{e}	extbf{lé}gi.\

174. Concupívi salutáre 	extbf{tu}um, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et lex tua medi	extit{tá}	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a est.\

175. Vivet ánima mea, 	extbf{et} lau	extbf{dá}	extbf{bit} te: st\  et judícia tu	extit{a} 	extit{ad}	extit{ju}	extbf{vá}bunt me.\

176. Errávi, sicut 	extbf{o}vis, quæ 	extbf{pér}	extbf{i}it: st\  quære servum tuum, quia mandáta tua 	extit{non} 	extit{sum} 	extit{ob}	extbf{lí}tus.\

177. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

178. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
