% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{102-4-alt-A.gabc}
    2. Bénedic, ánima 	extit{me}	extit{a}, 	extbf{Dó}mino: st\  et noli oblivísci omnes retribu	extit{ti}	extit{ó}	extit{nes} 	extbf{e}jus.\

3. Qui propitiátur ómnibus iniquitá	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{tu}is: st\  qui sanat omnes infir	extit{mi}	extit{tá}	extit{tes} 	extbf{tu}as.\

4. Qui rédimit de intéritu 	extit{vi}	extit{tam} 	extbf{tu}am: st\  qui corónat te in misericórdia et mi	extit{se}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nibus.\

5. Qui replet in bonis desidé	extit{ri}	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  renovábitur ut áquilæ 	extit{ju}	extit{vén}	extit{tus} 	extbf{tu}a.\

6. Fáciens misericór	extit{di}	extit{as} 	extbf{Dó}minus: st\  et judícium ómnibus injúri	extit{am} 	extit{pa}	extit{ti}	extbf{én}tibus.\

7. Notas fecit vias 	extit{su}	extit{as} 	extbf{Mó}ysi, st\  fíliis Israël vo	extit{lun}	extit{tá}	extit{tes} 	extbf{su}as.\

8. Miserátor, et misé	extit{ri}	extit{cors} 	extbf{Dó}minus: st\  longánimis et 	extit{mul}	extit{tum} 	extit{mi}	extbf{sé}ricors.\

9. Non in perpétuum 	extit{i}	extit{ra}	extbf{scé}tur: st\  neque in ætér	extit{num} 	extit{com}	extit{mi}	extbf{ná}bitur.\

10. Non secúndum peccáta nostra 	extit{fe}	extit{cit} 	extbf{no}bis: st\  neque secúndum iniquitátes nostras re	extit{trí}	extit{bu}	extit{it} 	extbf{no}bis.\

11. Quóniam secúndum altitúdinem cæ	extit{li} 	extit{a} 	extbf{ter}ra: st\  corroborávit misericórdiam suam 	extit{su}	extit{per} 	extit{ti}	extbf{mén}tes se.\

12. Quantum distat ortus ab 	extit{oc}	extit{ci}	extbf{dén}te: st\  longe fecit a nobis ini	extit{qui}	extit{tá}	extit{tes} 	extbf{nos}tras.\

13. Quómodo miserétur pater filiórum, \dag\  misértus est Dóminus ti	extit{mén}	extit{ti}	extbf{bus} se: st\  quóniam ipse cognóvit 	extit{fig}	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{nos}trum.\

14. Recordátus est quóniam pulvis sumus: \dag\  homo, sicut fœnum 	extit{di}	extit{es} 	extbf{e}jus, st\  tamquam flos agri 	extit{sic} 	extit{ef}	extit{flo}	extbf{ré}bit.\

15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et 	extit{non} 	extit{sub}	extbf{sís}tet: st\  et non cognóscet ámpli	extit{us} 	extit{lo}	extit{cum} 	extbf{su}um.\

16. Misericórdia autem Dómini 	extit{ab} 	extit{æ}	extbf{tér}no, st\  et usque in ætérnum super 	extit{ti}	extit{mén}	extit{tes} 	extbf{e}um.\

17. Et justítia illíus in fílios 	extit{fi}	extit{li}	extbf{ó}rum, st\  his qui servant tes	extit{ta}	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{e}jus.\

18. Et mémores sunt mandató	extit{rum} 	extit{ip}	extbf{sí}us, st\  ad fa	extit{ci}	extit{én}	extit{dum} 	extbf{e}a.\

19. Dóminus in cælo parávit 	extit{se}	extit{dem} 	extbf{su}am: st\  et regnum ipsíus ómni	extit{bus} 	extit{do}	extit{mi}	extbf{ná}bitur.\

20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus: \dag\  poténtes virtúte, faciéntes ver	extit{bum} 	extit{il}	extbf{lí}us, st\  ad audiéndam vocem 	extit{ser}	extit{mó}	extit{num} 	extbf{e}jus.\

21. Benedícite Dómino, omnes vir	extit{tú}	extit{tes} 	extbf{e}jus: st\  minístri ejus, qui fácitis vo	extit{lun}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{e}jus.\

22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus: \dag\  in omni loco dominati	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{e}jus, st\  bénedic, áni	extit{ma} 	extit{me}	extit{a}, 	extbf{Dó}mino.\

23. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
