% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{32-2-monasticum.gabc}
    2. Confitémini Dómino in 	extbf{cí}thara: st\  in psaltério decem chordárum psálli	extit{te} 	extbf{il}li.\

3. Cantáte ei cánticum 	extbf{no}vum: st\  bene psállite ei in vocifera	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

4. Quia rectum est verbum 	extbf{Dó}mini, st\  et ómnia ópera ejus 	extit{in} 	extbf{fi}de.\

5. Díligit misericórdiam et ju	extbf{dí}cium: st\  misericórdia Dómini plena 	extit{est} 	extbf{ter}ra.\

6. Verbo Dómini cæli fir	extbf{má}ti sunt: st\  et spíritu oris ejus omnis virtus 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

7. Cóngregans sicut in utre aquas 	extbf{ma}ris: st\  ponens in thesáuris 	extit{a}	extbf{býs}sos.\

8. Tímeat Dóminum omnis 	extbf{ter}ra: st\  ab eo autem commoveántur omnes inhabitán	extit{tes} 	extbf{or}bem.\

9. Quóniam ipse dixit, et 	extbf{fac}ta sunt: st\  ipse mandávit, et 	extit{cre}	extbf{á}	extbf{ta} sunt.\

10. Dóminus díssipat consília Géntium: \dag\  réprobat autem cogitatiónes popu	extbf{ló}rum, st\  et réprobat consíli	extit{a} 	extbf{prín}	extbf{ci}pum.\

11. Consílium autem Dómini in ætérnum 	extbf{ma}net: st\  cogitatiónes cordis ejus in generatióne et genera	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

12. Beáta gens, cujus est Dóminus, Deus 	extbf{e}jus: st\  pópulus, quem elégit in hereditá	extit{tem} 	extbf{si}bi.\

13. De cælo respéxit 	extbf{Dó}minus: st\  vidit omnes fíli	extit{os} 	extbf{hó}	extbf{mi}num.\

14. De præparáto habitáculo 	extbf{su}o st\  respéxit super omnes, qui hábi	extit{tant} 	extbf{ter}ram.\

15. Qui finxit sigillátim corda e	extbf{ó}rum: st\  qui intélligit ómnia ópera 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

16. Non salvátur rex per multam vir	extbf{tú}tem: st\  et gigas non salvábitur in multitúdine virtú	extit{tis} 	extbf{su}æ.\

17. Fallax equus ad sa	extbf{lú}tem: st\  in abundántia autem virtútis suæ non 	extit{sal}	extbf{vá}	extbf{bi}tur.\

18. Ecce óculi Dómini super metuéntes 	extbf{e}um: st\  et in eis, qui sperant super misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus:\

19. Ut éruat a morte ánimas e	extbf{ó}rum: st\  et alat eos 	extit{in} 	extbf{fa}me.\

20. Anima nostra sústinet 	extbf{Dó}minum: st\  quóniam adjútor et protéc	extit{tor} 	extbf{nos}	extbf{ter} est.\

21. Quia in eo lætábitur cor 	extbf{nos}trum: st\  et in nómine sancto ejus 	extit{spe}	extbf{rá}	extbf{vi}mus.\

22. Fiat misericórdia tua, Dómine, 	extbf{su}per nos: st\  quemádmodum sperávi	extit{mus} 	extbf{in} te.\

23. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
