% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{30-6-alt.gabc}
    2. Inclína ad me au	extit{rem} 	extbf{tu}am, st\  accélera ut 	extit{é}	extit{ru}	extbf{as} me.\

3. Esto mihi in Deum protectórem, et in domum 	extit{re}	extbf{fú}gii: st\  ut sal	extit{vum} 	extit{me} 	extbf{fá}cias.\

4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium me	extit{um} 	extbf{es} tu: st\  et propter nomen tuum dedúces me, et e	extit{nú}	extit{tri}	extbf{es} me.\

5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscondé	extit{runt} 	extbf{mi}hi: st\  quóniam tu es pro	extit{téc}	extit{tor} 	extbf{me}us.\

6. In manus tuas comméndo spíri	extit{tum} 	extbf{me}um: st\  redemísti me, Dómine, Deus 	extit{ve}	extit{ri}	extbf{tá}tis.\

7. Odísti observántes va	extit{ni}	extbf{tá}tes, st\  	extit{su}	extit{per}	extbf{vá}cue.\

8. Ego autem in Dómino 	extit{spe}	extbf{rá}vi: st\  exsultábo, et lætábor in misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{tu}a.\

9. Quóniam respexísti humilitá	extit{tem} 	extbf{me}am, st\  salvásti de necessitátibus á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am.\

10. Nec conclusísti me in mánibus in	extit{i}	extbf{mí}ci: st\  statuísti in loco spatióso 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{me}os.\

11. Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor: \dag\  conturbátus est in ira ócu	extit{lus} 	extbf{me}us, st\  ánima mea, et 	extit{ven}	extit{ter} 	extbf{me}us:\

12. Quóniam defécit in dolóre vi	extit{ta} 	extbf{me}a: st\  et anni mei 	extit{in} 	extit{ge}	extbf{mí}tibus.\

13. Infirmáta est in paupertáte vir	extit{tus} 	extbf{me}a: st\  et ossa mea 	extit{con}	extit{tur}	extbf{bá}ta sunt.\

14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis me	extit{is} 	extbf{val}de: st\  et timor 	extit{no}	extit{tis} 	extbf{me}is.\

15. Qui vidébant me, foras fugé	extit{runt} 	extbf{a} me: st\  oblivióni datus sum, tamquam mórtu	extit{us} 	extit{a} 	extbf{cor}de.\

16. Factus sum tamquam 	extit{vas} 	extbf{pér}ditum: st\  quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium 	extit{in} 	extit{cir}	extbf{cú}itu.\

17. In eo dum convenírent simul 	extit{ad}	extbf{vér}sum me, st\  accípere ánimam meam con	extit{si}	extit{li}	extbf{á}ti sunt.\

18. Ego autem in te sperávi, Dómine: \dag\  dixi: Deus me	extit{us} 	extbf{es} tu: st\  in mánibus tuis 	extit{sor}	extit{tes} 	extbf{me}æ.\

19. Eripe me de manu inimicórum 	extit{me}	extbf{ó}rum, st\  et a perse	extit{quén}	extit{ti}	extbf{bus} me.\

20. Illústra fáciem tuam super servum tuum, \dag\  salvum me fac in misericórdi	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  Dómine, non confúndar, quóniam 	extit{in}	extit{vo}	extbf{cá}vi te.\

21. Erubéscant ímpii, et deducántur in 	extit{in}	extbf{fér}num: st\  muta fiant lábi	extit{a} 	extit{do}	extbf{ló}sa.\

22. Quæ loquúntur advérsus justum ini	extit{qui}	extbf{tá}tem: st\  in supérbia, et in ab	extit{u}	extit{si}	extbf{ó}ne.\

23. Quam magna multitúdo dulcédinis tu	extit{æ}, 	extbf{Dó}mine, st\  quam abscondísti ti	extit{mén}	extit{ti}	extbf{bus} te.\

24. Perfecísti eis, qui spe	extit{rant} 	extbf{in} te, st\  in conspéctu fili	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{hó}minum.\

25. Abscóndes eos in abscóndito facié	extit{i} 	extbf{tu}æ st\  a conturbati	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{hó}minum.\

26. Próteges eos in tabernácu	extit{lo} 	extbf{tu}o st\  a contradictió	extit{ne} 	extit{lin}	extbf{guá}rum.\

27. Benedíc	extit{tus} 	extbf{Dó}minus: st\  quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitá	extit{te} 	extit{mu}	extbf{ní}ta.\

28. Ego autem dixi in excéssu men	extit{tis} 	extbf{me}æ: st\  Projéctus sum a fácie oculó	extit{rum} 	extit{tu}	extbf{ó}rum.\

29. Ideo exaudísti vocem oratió	extit{nis} 	extbf{me}æ, st\  dum cla	extit{má}	extit{rem} 	extbf{ad} te.\

30. Dilígite Dóminum omnes sancti ejus: \dag\  quóniam veritátem requí	extit{ret} 	extbf{Dó}minus, st\  et retríbuet abundánter faciénti	extit{bus} 	extit{su}	extbf{pér}biam.\

31. Viríliter ágite, et confortétur 	extit{cor} 	extbf{ves}trum, st\  omnes, qui sperá	extit{tis} 	extit{in} 	extbf{Dó}mino.\

32. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

33. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
