% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{44-4-alt-d.gabc}
    2. Lingua mea cá	extit{la}	extit{mus} 	extbf{scri}bæ: st\  veló	extit{ci}	extit{ter} 	extit{scri}	extbf{bén}tis.\

3. Speciósus forma præ fíliis hóminum, \dag\  diffúsa est grátia in lá	extit{bi}	extit{is} 	extbf{tu}is: st\  proptérea benedíxit te De	extit{us} 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num.\

4. Accíngere gládio tuo super 	extit{fe}	extit{mur} 	extbf{tu}um, st\  	extit{pot}	extit{en}	extbf{tís}sime.\

5. Spécie tua et pulchritú	extit{di}	extit{ne} 	extbf{tu}a: st\  inténde, próspere pro	extit{cé}	extit{de}, 	extit{et} 	extbf{re}gna.\

6. Propter veritátem, et mansuetúdinem, 	extit{et} 	extit{jus}	extbf{tí}tiam: st\  et dedúcet te mirabíliter 	extit{déx}	extit{te}	extit{ra} 	extbf{tu}a.\

7. Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli 	extit{sub} 	extit{te} 	extbf{ca}dent: st\  in corda ini	extit{mi}	extit{có}	extit{rum} 	extbf{Re}gis.\

8. Sedes tua, Deus, in sǽ	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi: st\  virga directiónis vir	extit{ga} 	extit{re}	extit{gni} 	extbf{tu}i.\

9. Dilexísti justítiam, et odísti in	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem: st\  proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con	extit{sór}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{tu}is.\

10. Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi	extit{bus} 	extit{e}	extbf{búr}neis: st\  ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in 	extit{ho}	extit{nó}	extit{re} 	extbf{tu}o.\

11. Astitit regína a dextris tuis in vestítu 	extit{de}	extit{au}	extbf{rá}to: st\  circúmdata 	extit{va}	extit{ri}	extit{e}	extbf{tá}te.\

12. Audi, fília, et vide, et inclína 	extit{au}	extit{rem} 	extbf{tu}am: st\  et oblivíscere pópulum tuum, et do	extit{mum} 	extit{pa}	extit{tris} 	extbf{tu}i.\

13. Et concupíscet Rex de	extit{có}	extit{rem} 	extbf{tu}um: st\  quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ad	extit{o}	extit{rá}	extit{bunt} 	extbf{e}um.\

14. Et fíliæ Tyri 	extit{in} 	extit{mu}	extbf{né}ribus st\  vultum tuum deprecabúntur: omnes 	extit{dí}	extit{vi}	extit{tes} 	extbf{ple}bis.\

15. Omnis glória ejus fíliæ Re	extit{gis} 	extit{ab} 	extbf{in}tus, st\  in fímbriis áureis circumamícta 	extit{va}	extit{ri}	extit{e}	extbf{tá}tibus.\

16. Adducéntur Regi vírgi	extit{nes} 	extit{post} 	extbf{e}am: st\  próximæ ejus af	extit{fe}	extit{rén}	extit{tur} 	extbf{ti}bi.\

17. Afferéntur in lætítia et exsul	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  adducéntur 	extit{in} 	extit{tem}	extit{plum} 	extbf{Re}gis.\

18. Pro pátribus tuis nati sunt 	extit{ti}	extit{bi} 	extbf{fí}lii: st\  constítues eos príncipes su	extit{per} 	extit{om}	extit{nem} 	extbf{ter}ram.\

19. Mémores erunt nó	extit{mi}	extit{nis} 	extbf{tu}i: st\  in omni generatióne et ge	extit{ne}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

20. Proptérea pópuli confitebúntur tibi 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num: st\  et in 	extit{sǽ}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

21. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
