% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{36-4-antiquo-g.gabc}
    2. Quóniam tamquam fœnum velóci	extit{ter} 	extit{a}	extbf{ré}scent: st\  et quemádmodum ólera herbárum cito 	extbf{dé}cident.\

3. Spera in Dómino, et fac 	extit{bo}	extit{ni}	extbf{tá}tem: st\  et inhábita terram, et pascéris in divítiis 	extbf{e}jus.\

4. Delectá	extit{re} 	extit{in} 	extbf{Dó}mino: st\  et dabit tibi petitiónes cordis 	extbf{tu}i.\

5. Revéla Dómino viam tuam, et spe	extit{ra} 	extit{in} 	extbf{e}o: st\  et ipse 	extbf{fá}ciet.\

6. Et edúcet quasi lumen justítiam tuam: \dag\  et judícium tuum tam	extit{quam} 	extit{me}	extbf{rí}diem: st\  súbditus esto Dómino, et ora 	extbf{e}um.\

7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur in 	extit{vi}	extit{a} 	extbf{su}a: st\  in hómine faciénte injus	extbf{tí}tias.\

8. Désine ab ira, et derelín	extit{que} 	extit{fu}	extbf{ró}rem: st\  noli æmulári ut mali	extbf{gné}ris.\

9. Quóniam qui malignántur, exter	extit{mi}	extit{na}	extbf{bún}tur: st\  sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditábunt 	extbf{ter}ram.\

10. Et adhuc pusíllum, et non e	extit{rit} 	extit{pec}	extbf{cá}tor: st\  et quæres locum ejus et non in	extbf{vé}nies.\

11. Mansuéti autem heredi	extit{tá}	extit{bunt} 	extbf{ter}ram: st\  et delectabúntur in multitúdine 	extbf{pa}cis.\

12. Observábit pec	extit{cá}	extit{tor} 	extbf{jus}tum: st\  et stridébit super eum déntibus 	extbf{su}is.\

13. Dóminus autem irri	extit{dé}	extit{bit} 	extbf{e}um: st\  quóniam próspicit quod véniet dies 	extbf{e}jus.\

14. Gládium evaginavérunt 	extit{pec}	extit{ca}	extbf{tó}res: st\  intendérunt arcum 	extbf{su}um,\

15. Ut dejíciant páupe	extit{rem} 	extit{et} 	extbf{ín}opem: st\  ut trucídent rectos 	extbf{cor}de.\

16. Gládius eórum intret in cor	extit{da} 	extit{ip}	extbf{só}rum: st\  et arcus eórum confrin	extbf{gá}tur.\

17. Mélius est mó	extit{di}	extit{cum} 	extbf{jus}to, st\  super divítias peccatórum 	extbf{mul}tas.\

18. Quóniam bráchia peccatórum 	extit{con}	extit{te}	extbf{rén}tur: st\  confírmat autem justos 	extbf{Dó}minus.\

19. Novit Dóminus dies imma	extit{cu}	extit{la}	extbf{tó}rum: st\  et heréditas eórum in ætérnum 	extbf{e}rit.\

20. Non confundéntur in témpore malo, \dag\  et in diébus famis sa	extit{tu}	extit{ra}	extbf{bún}tur: st\  quia peccatóres per	extbf{í}bunt.\

21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et 	extit{ex}	extit{al}	extbf{tá}ti: st\  deficiéntes, quemádmodum fumus de	extbf{fí}cient.\

22. Mutuábitur peccátor, 	extit{et} 	extit{non} 	extbf{sol}vet: st\  justus autem miserétur et 	extbf{trí}buet.\

23. Quia benedicéntes ei heredi	extit{tá}	extit{bunt} 	extbf{ter}ram: st\  maledicéntes autem ei disper	extbf{í}bunt.\

24. Apud Dóminum gressus hóminis 	extit{di}	extit{ri}	extbf{gén}tur: st\  et viam ejus 	extbf{vo}let.\

25. Cum cecíderit non 	extit{col}	extit{li}	extbf{dé}tur: st\  quia Dóminus suppónit manum 	extbf{su}am.\

26. Júnior fui, ét	extit{e}	extit{nim} 	extbf{sé}nui: st\  et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quærens 	extbf{pa}nem.\

27. Tota die miseré	extit{tur} 	extit{et} 	extbf{cóm}modat: st\  et semen illíus in benedictióne 	extbf{e}rit.\

28. Declína a malo, 	extit{et} 	extit{fac} 	extbf{bo}num: st\  et inhábita in sǽculum 	extbf{sǽ}culi.\

29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet 	extit{sanc}	extit{tos} 	extbf{su}os: st\  in ætérnum conserva	extbf{bún}tur.\

30. Injústi 	extit{pu}	extit{ni}	extbf{én}tur: st\  et semen impiórum per	extbf{í}bit.\

31. Justi autem heredi	extit{tá}	extit{bunt} 	extbf{ter}ram: st\  et inhabitábunt in sǽculum sǽculi super 	extbf{e}am.\

32. Os justi meditábitur 	extit{sa}	extit{pi}	extbf{én}tiam, st\  et lingua ejus loquétur ju	extbf{dí}cium.\

33. Lex Dei ejus in cor	extit{de} 	extit{ip}	extbf{sí}us, st\  et non supplantabúntur gressus 	extbf{e}jus.\

34. Consíderat pec	extit{cá}	extit{tor} 	extbf{jus}tum: st\  et quærit mortificáre 	extbf{e}um.\

35. Dóminus autem non derelínquet eum in má	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{e}jus: st\  nec damnábit eum, cum judicábitur 	extbf{il}li.\

36. Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus: \dag\  et exaltábit te ut hereditáte cá	extit{pi}	extit{as} 	extbf{ter}ram: st\  cum períerint peccatóres vi	extbf{dé}bis.\

37. Vidi ímpium super	extit{ex}	extit{al}	extbf{tá}tum, st\  et elevátum sicut cedros 	extbf{Lí}bani.\

38. Et transívi, et ec	extit{ce} 	extit{non} 	extbf{e}rat: st\  et quæsívi eum, et non est invéntus locus 	extbf{e}jus.\

39. Custódi innocéntiam, et vide 	extit{æ}	extit{qui}	extbf{tá}tem: st\  quóniam sunt relíquiæ hómini pa	extbf{cí}fico.\

40. Injústi autem disper	extit{í}	extit{bunt} 	extbf{si}mul: st\  relíquiæ impiórum inter	extbf{í}bunt.\

41. Salus autem justó	extit{rum} 	extit{a} 	extbf{Dó}mino: st\  et protéctor eórum in témpore tribulati	extbf{ó}nis.\

42. Et adjuvábit eos Dóminus et libe	extit{rá}	extit{bit} 	extbf{e}os: st\  et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt in 	extbf{e}o.\

43. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
