% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{79-per.gabc}
    2. Qui se	extit{des} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{Ché}rubim: st\  manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, et 	extit{Ma}	extbf{nás}se.\

3. Excita poténtiam 	extit{tu}	extit{am}, 	extit{et} 	extbf{ve}ni: st\  ut salvos fá	extit{ci}	extbf{as} nos.\

4. 	extit{De}	extit{us}, 	extit{con}	extbf{vér}te nos: st\  et osténde fáciem tuam, et sal	extit{vi} 	extbf{é}rimus.\

5. Dómine, 	extit{De}	extit{us} 	extit{vir}	extbf{tú}tum, st\  quoúsque irascéris super oratiónem ser	extit{vi} 	extbf{tu}i?\

6. Cibábis nos pa	extit{ne} 	extit{la}	extit{cri}	extbf{má}rum: st\  et potum dabis nobis in lácrimis in 	extit{men}	extbf{sú}ra?\

7. Posuísti nos in contradictiónem 	extit{vi}	extit{cí}	extit{nis} 	extbf{nos}tris: st\  et inimíci nostri subsan	extit{na}	extbf{vé}runt nos.\

8. Deus vir	extit{tú}	extit{tum}, 	extit{con}	extbf{vér}te nos: st\  et osténde fáciem tuam, et sal	extit{vi} 	extbf{é}rimus.\

9. Víneam de Ægýp	extit{to} 	extit{trans}	extit{tu}	extbf{lís}ti: st\  ejecísti Gentes, et plantás	extit{ti} 	extbf{e}am.\

10. Dux itíneris fuísti in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{e}jus: st\  plantásti radíces ejus, et implé	extit{vit} 	extbf{ter}ram.\

11. Opéruit mon	extit{tes} 	extit{um}	extit{bra} 	extbf{e}jus: st\  et arbústa ejus ce	extit{dros} 	extbf{De}i.\

12. Exténdit pálmites suos 	extit{us}	extit{que} 	extit{ad} 	extbf{ma}re: st\  et usque ad flumen propági	extit{nes} 	extbf{e}jus.\

13. Ut quid destruxísti ma	extit{cé}	extit{ri}	extit{am} 	extbf{e}jus: st\  et vindémiant eam omnes, qui prætergrediún	extit{tur} 	extbf{vi}am?\

14. Exterminávit eam 	extit{a}	extit{per} 	extit{de} 	extbf{sil}va: st\  et singuláris ferus depástus 	extit{est} 	extbf{e}am.\

15. Deus vir	extit{tú}	extit{tum}, 	extit{con}	extbf{vér}tere: st\  réspice de cælo, et vide, et vísita víne	extit{am} 	extbf{is}tam.\

16. Et pérfice eam, quam plantávit 	extit{déx}	extit{te}	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  et super fílium hóminis, quem confirmás	extit{ti} 	extbf{ti}bi.\

17. Incénsa i	extit{gni}, 	extit{et} 	extit{suf}	extbf{fós}sa: st\  ab increpatióne vultus tui 	extit{per}	extbf{í}bunt.\

18. Fiat manus tua super virum 	extit{déx}	extit{te}	extit{ræ} 	extbf{tu}æ: st\  et super fílium hóminis quem confirmás	extit{ti} 	extbf{ti}bi.\

19. Et non discédimus a te, 	extit{vi}	extit{vi}	extit{fi}	extbf{cá}bis nos: st\  et nomen tuum in	extit{vo}	extbf{cá}bimus.\

20. Dómine, Deus vir	extit{tú}	extit{tum}, 	extit{con}	extbf{vér}te nos: st\  et osténde fáciem tuam, et sal	extit{vi} 	extbf{é}rimus.\

21. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
