% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{102-4-antiquo-g.gabc}
    2. Bénedic, ánima 	extit{me}	extit{a}, 	extbf{Dó}mino: st\  et noli oblivísci omnes retributiónes 	extbf{e}jus.\

3. Qui propitiátur ómnibus iniquitá	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{tu}is: st\  qui sanat omnes infirmitátes 	extbf{tu}as.\

4. Qui rédimit de intéritu 	extit{vi}	extit{tam} 	extbf{tu}am: st\  qui corónat te in misericórdia et miserati	extbf{ó}nibus.\

5. Qui replet in bonis desidé	extit{ri}	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  renovábitur ut áquilæ juvéntus 	extbf{tu}a.\

6. Fáciens misericór	extit{di}	extit{as} 	extbf{Dó}minus: st\  et judícium ómnibus injúriam pati	extbf{én}tibus.\

7. Notas fecit vias 	extit{su}	extit{as} 	extbf{Mó}ysi, st\  fíliis Israël voluntátes 	extbf{su}as.\

8. Miserátor, et misé	extit{ri}	extit{cors} 	extbf{Dó}minus: st\  longánimis et multum mi	extbf{sé}ricors.\

9. Non in perpétuum 	extit{i}	extit{ra}	extbf{scé}tur: st\  neque in ætérnum commi	extbf{ná}bitur.\

10. Non secúndum peccáta nostra 	extit{fe}	extit{cit} 	extbf{no}bis: st\  neque secúndum iniquitátes nostras retríbuit 	extbf{no}bis.\

11. Quóniam secúndum altitúdinem cæ	extit{li} 	extit{a} 	extbf{ter}ra: st\  corroborávit misericórdiam suam super ti	extbf{mén}tes se.\

12. Quantum distat ortus ab 	extit{oc}	extit{ci}	extbf{dén}te: st\  longe fecit a nobis iniquitátes 	extbf{nos}tras.\

13. Quómodo miserétur pater filiórum, \dag\  misértus est Dóminus ti	extit{mén}	extit{ti}	extbf{bus} se: st\  quóniam ipse cognóvit figméntum 	extbf{nos}trum.\

14. Recordátus est quóniam pulvis sumus: \dag\  homo, sicut fœnum 	extit{di}	extit{es} 	extbf{e}jus, st\  tamquam flos agri sic efflo	extbf{ré}bit.\

15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et 	extit{non} 	extit{sub}	extbf{sís}tet: st\  et non cognóscet ámplius locum 	extbf{su}um.\

16. Misericórdia autem Dómini 	extit{ab} 	extit{æ}	extbf{tér}no, st\  et usque in ætérnum super timéntes 	extbf{e}um.\

17. Et justítia illíus in fílios 	extit{fi}	extit{li}	extbf{ó}rum, st\  his qui servant testaméntum 	extbf{e}jus.\

18. Et mémores sunt mandató	extit{rum} 	extit{ip}	extbf{sí}us, st\  ad faciéndum 	extbf{e}a.\

19. Dóminus in cælo parávit 	extit{se}	extit{dem} 	extbf{su}am: st\  et regnum ipsíus ómnibus domi	extbf{ná}bitur.\

20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus: \dag\  poténtes virtúte, faciéntes ver	extit{bum} 	extit{il}	extbf{lí}us, st\  ad audiéndam vocem sermónum 	extbf{e}jus.\

21. Benedícite Dómino, omnes vir	extit{tú}	extit{tes} 	extbf{e}jus: st\  minístri ejus, qui fácitis voluntátem 	extbf{e}jus.\

22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus: \dag\  in omni loco dominati	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{e}jus, st\  bénedic, ánima mea, 	extbf{Dó}mino.\

23. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
