% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{33-per.gabc}
    2. In Dómino laudábitur 	extit{á}	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a: st\  áudiant mansuéti, et 	extit{læ}	extbf{tén}tur.\

3. Magnificáte 	extit{Dó}	extit{mi}	extit{num} 	extbf{me}cum: st\  et exaltémus nomen ejus in 	extit{id}	extbf{íp}sum.\

4. Exquisívi Dóminum, 	extit{et} 	extit{ex}	extit{au}	extbf{dí}vit me: st\  et ex ómnibus tribulatiónibus meis erí	extit{pu}	extbf{it} me.\

5. Accédite ad eum, et 	extit{il}	extit{lu}	extit{mi}	extbf{ná}mini: st\  et fácies vestræ non con	extit{fun}	extbf{dén}tur.\

6. Iste pauper clamávit, et Dóminus ex	extit{au}	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{e}um: st\  et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvá	extit{vit} 	extbf{e}um.\

7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti	extit{mén}	extit{ti}	extit{um} 	extbf{e}um: st\  et erípi	extit{et} 	extbf{e}os.\

8. Gustáte, et vidéte quóniam su	extit{á}	extit{vis} 	extit{est} 	extbf{Dó}minus: st\  beátus vir, qui sperat 	extit{in} 	extbf{e}o.\

9. Timéte Dóminum, om	extit{nes} 	extit{sanc}	extit{ti} 	extbf{e}jus: st\  quóniam non est inópia timénti	extit{bus} 	extbf{e}um.\

10. Dívites eguérunt et 	extit{e}	extit{su}	extit{ri}	extbf{é}runt: st\  inquiréntes autem Dóminum non minuéntur om	extit{ni} 	extbf{bo}no.\

11. Veníte, fí	extit{li}	extit{i}, 	extit{au}	extbf{dí}te me: st\  timórem Dómini 	extit{do}	extbf{cé}bo vos.\

12. Quis est ho	extit{mo} 	extit{qui} 	extit{vult} 	extbf{vi}tam: st\  díligit dies vidé	extit{re} 	extbf{bo}nos?\

13. Próhibe linguam 	extit{tu}	extit{am} 	extit{a} 	extbf{ma}lo: st\  et lábia tua ne loquán	extit{tur} 	extbf{do}lum.\

14. Divérte a ma	extit{lo}, 	extit{et} 	extit{fac} 	extbf{bo}num: st\  inquíre pacem, et perséque	extit{re} 	extbf{e}am.\

15. Oculi Dómi	extit{ni} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{jus}tos: st\  et aures ejus in preces 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

16. Vultus autem Dómini super fa	extit{ci}	extit{én}	extit{tes} 	extbf{ma}la: st\  ut perdat de terra memóriam 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Clamavérunt justi, et Dóminus ex	extit{au}	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{e}os: st\  et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberá	extit{vit} 	extbf{e}os.\

18. Juxta est Dóminus iis, qui tribu	extit{lá}	extit{to} 	extit{sunt} 	extbf{cor}de: st\  et húmiles spíritu 	extit{sal}	extbf{vá}bit.\

19. Multæ tribulati	extit{ó}	extit{nes} 	extit{jus}	extbf{tó}rum: st\  et de ómnibus his liberábit e	extit{os} 	extbf{Dó}minus.\

20. Custódit Dóminus ómnia 	extit{os}	extit{sa} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  unum ex his non con	extit{te}	extbf{ré}tur.\

21. Mors pec	extit{ca}	extit{tó}	extit{rum} 	extbf{pés}sima: st\  et qui odérunt justum, 	extit{de}	extbf{lín}quent.\

22. Rédimet Dóminus ánimas ser	extit{vó}	extit{rum} 	extit{su}	extbf{ó}rum: st\  et non delínquent omnes qui sperant 	extit{in} 	extbf{e}o.\

23. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
