% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{107-7a.gabc}
    2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri	extbf{um} et 	extbf{cí}thara: st\  ex	extbf{súr}gam di	extbf{lú}culo.\

3. Confitébor tibi in 	extbf{pó}pulis, 	extbf{Dó}mine: st\  et psallam tibi in 	extbf{na}ti	extbf{ó}nibus.\

4. Quia magna est super cælos miseri	extbf{cór}dia 	extbf{tu}a: st\  et usque ad nubes 	extbf{vé}ritas 	extbf{tu}a:\

5. Exaltáre super cælos, Deus, \dag\  et super omnem terram 	extbf{gló}ria 	extbf{tu}a: st\  ut liberéntur di	extbf{léc}ti 	extbf{tu}i.\

6. Salvum fac déxtera tua, 	extbf{et} ex	extbf{áu}di me: st\  Deus locútus est in 	extbf{sanc}to 	extbf{su}o:\

7. Exsultábo, et 	extbf{dí}vidam 	extbf{Sí}chimam: st\  et convállem tabernacu	extbf{ló}rum di	extbf{mé}tiar.\

8. Meus est Gálaad, et meus 	extbf{est} Ma	extbf{nás}ses: st\  et Ephraim suscéptio 	extbf{cá}pitis 	extbf{me}i.\

9. 	extbf{Ju}da rex 	extbf{me}us: st\  Moab lebes 	extbf{spe}i 	extbf{me}æ.\

10. In Idumǽam exténdam calcea	extbf{mén}tum 	extbf{me}um: st\  mihi alienígenæ a	extbf{mí}ci 	extbf{fac}ti sunt.\

11. Quis dedúcet me in civi	extbf{tá}tem mu	extbf{ní}tam? st\  quis dedúcet me usque in 	extbf{I}du	extbf{mǽ}am?\

12. Nonne tu, Deus, qui 	extbf{re}pu	extbf{lís}ti nos, st\  et non exíbis, Deus, in vir	extbf{tú}tibus 	extbf{nos}tris?\

13. Da nobis auxílium de tribu	extbf{la}ti	extbf{ó}ne: st\  quia vana 	extbf{sa}lus 	extbf{hó}minis.\

14. In Deo faci	extbf{é}mus vir	extbf{tú}tem: st\  et ipse ad níhilum dedúcet ini	extbf{mí}cos 	extbf{nos}tros.\

15. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
