% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{58-per.gabc}
    2. Eripe me de operántibus 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem: st\  et de viris sángui	extit{num} 	extbf{sal}va me.\

3. Quia ecce cepérunt 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  irruérunt in 	extit{me} 	extbf{for}tes.\

4. Neque iníquitas mea, neque peccá	extit{tum} 	extit{me}	extit{um}, 	extbf{Dó}mine: st\  sine iniquitáte cucúrri, et 	extit{di}	extbf{ré}xi.\

5. Exsúrge in occúrsum 	extit{me}	extit{um}, 	extit{et} 	extbf{vi}de: st\  et tu, Dómine, Deus virtútum, De	extit{us} 	extbf{Is}raël.\

6. Inténde ad visitán	extit{das} 	extit{om}	extit{nes} 	extbf{Gen}tes: st\  non misereáris ómnibus, qui operántur ini	extit{qui}	extbf{tá}tem.\

7. Converténtur ad vésperam: et famem pati	extit{én}	extit{tur} 	extit{ut} 	extbf{ca}nes: st\  et circuíbunt ci	extit{vi}	extbf{tá}tem.\

8. Ecce loquéntur in ore suo, \dag\  et gládius in lá	extit{bi}	extit{is} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  quóniam quis 	extit{au}	extbf{dí}vit?\

9. Et tu, Dómine, de	extit{ri}	extit{dé}	extit{bis} 	extbf{e}os: st\  ad níhilum dedúces om	extit{nes} 	extbf{Gen}tes.\

10. Fortitúdinem meam ad te custódiam, \dag\  quia, Deus, 	extit{su}	extit{scép}	extit{tor} 	extbf{me}us es: st\  Deus meus, misericórdia ejus prævé	extit{ni}	extbf{et} me.\

11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne 	extit{oc}	extit{cí}	extit{das} 	extbf{e}os: st\  nequándo obliviscántur pópu	extit{li} 	extbf{me}i.\

12. Dispérge illos in 	extit{vir}	extit{tú}	extit{te} 	extbf{tu}a: st\  et depóne eos, protéctor me	extit{us}, 	extbf{Dó}mine:\

13. Delíctum oris eórum, sermónem labi	extit{ó}	extit{rum} 	extit{ip}	extbf{só}rum: st\  et comprehendántur in supérbi	extit{a} 	extbf{su}a.\

14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in con	extit{sum}	extit{ma}	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  in ira consummatiónis, et 	extit{non} 	extbf{e}runt.\

15. Et scient quia Deus domi	extit{ná}	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{Ja}cob: st\  et fíni	extit{um} 	extbf{ter}ræ.\

16. Converténtur ad vésperam: et famem pati	extit{én}	extit{tur} 	extit{ut} 	extbf{ca}nes, st\  et circuíbunt ci	extit{vi}	extbf{tá}tem.\

17. Ipsi dispergéntur 	extit{ad} 	extit{man}	extit{du}	extbf{cán}dum: st\  si vero non fúerint saturáti, et mur	extit{mu}	extbf{rá}bunt.\

18. Ego autem cantábo forti	extit{tú}	extit{di}	extit{nem} 	extbf{tu}am: st\  et exsultábo mane misericórdi	extit{am} 	extbf{tu}am.\

19. Quia factus es 	extit{su}	extit{scép}	extit{tor} 	extbf{me}us, st\  et refúgium meum, in die tribulatió	extit{nis} 	extbf{me}æ.\

20. Adjútor meus, tibi psallam, \dag\  quia, Deus, 	extit{su}	extit{scép}	extit{tor} 	extbf{me}us es: st\  Deus meus, misericórdi	extit{a} 	extbf{me}a.\

21. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
