% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{134-2.gabc}
    2. Qui statis in domo 	extbf{Dó}mini, st\  in átriis domus De	extit{i} 	extbf{nos}tri.\

3. Laudáte Dóminum, quia bonus 	extbf{Dó}minus: st\  psállite nómini ejus, quóniam 	extit{su}	extbf{á}ve.\

4. Quóniam Jacob elégit sibi 	extbf{Dó}minus, st\  Israël in possessió	extit{nem} 	extbf{si}bi.\

5. Quia ego cognóvi quod magnus est 	extbf{Dó}minus, st\  et Deus noster præ ómni	extit{bus} 	extbf{di}is.\

6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, et in 	extbf{ter}ra, st\  in mari, et in ómnibus 	extit{a}	extbf{býs}sis.\

7. Edúcens nubes ab extrémo 	extbf{ter}ræ: st\  fúlgura in plúvi	extit{am} 	extbf{fe}cit.\

8. Qui prodúcit ventos de thesáuris 	extbf{su}is: st\  qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque 	extit{ad} 	extbf{pe}cus.\

9. Et misit signa, et prodígia in médio tui, Æ	extbf{gýp}te: st\  in Pharaónem, et in omnes ser	extit{vos} 	extbf{e}jus.\

10. Qui percússit gentes 	extbf{mul}tas: st\  et occídit re	extit{ges} 	extbf{for}tes:\

11. Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, regem 	extbf{Ba}san, st\  et ómnia re	extit{gna} 	extbf{Chá}naan.\

12. Et dedit terram eórum heredi	extbf{tá}tem, st\  hereditátem Israël, pópu	extit{lo} 	extbf{su}o.\

13. Dómine, nomen tuum in æ	extbf{tér}num: st\  Dómine, memoriále tuum in generatiónem et genera	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

14. Quia judicábit Dóminus pópulum 	extbf{su}um: st\  et in servis suis de	extit{pre}	extbf{cá}bitur.\

15. Simulácra Géntium argéntum et 	extbf{au}rum: st\  ópera mánu	extit{um} 	extbf{hó}minum.\

16. Os habent, et non lo	extbf{quén}tur: st\  óculos habent, et non 	extit{vi}	extbf{dé}bunt.\

17. Aures habent, et non 	extbf{áu}dient: st\  neque enim est spíritus in ore 	extit{ip}	extbf{só}rum.\

18. Símiles illis fiant qui fáciunt 	extbf{e}a: st\  et omnes qui confídunt 	extit{in} 	extbf{e}is.\

19. Domus Israël, benedícite 	extbf{Dó}mino: st\  domus Aaron, benedíci	extit{te} 	extbf{Dó}mino.\

20. Domus Levi, benedícite 	extbf{Dó}mino: st\  qui timétis Dóminum, benedíci	extit{te} 	extbf{Dó}mino.\

21. Benedíctus Dóminus ex 	extbf{Si}on, st\  qui hábitat in 	extit{Je}	extbf{rú}salem.\

22. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
