% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{135-per.gabc}
    2. Confitémini 	extit{De}	extit{o} 	extit{de}	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

3. Confitémini Dómi	extit{no} 	extit{do}	extit{mi}	extbf{nó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

4. Qui facit mirabíli	extit{a} 	extit{ma}	extit{gna} 	extbf{so}lus: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

5. Qui fecit cælos 	extit{in} 	extit{in}	extit{tel}	extbf{léc}tu: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

6. Qui firmávit ter	extit{ram} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{a}quas: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

7. Qui fecit lumi	extit{ná}	extit{ri}	extit{a} 	extbf{ma}gna: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

8. Solem in potes	extit{tá}	extit{tem} 	extit{di}	extbf{é}i: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

9. Lunam et stellas in pot	extit{es}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{noc}tis: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

10. Qui percússit Ægýptum cum primogé	extit{ni}	extit{tis} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

11. Qui edúxit Israël de mé	extit{di}	extit{o} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

12. In manu poténti, et brá	extit{chi}	extit{o} 	extit{ex}	extbf{cél}so: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

13. Qui divísit Mare Rubrum in 	extit{di}	extit{vi}	extit{si}	extbf{ó}nes: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

14. Et edúxit Israël per 	extit{mé}	extit{di}	extit{um} 	extbf{e}jus: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus 	extit{in} 	extit{Ma}	extit{ri} 	extbf{Ru}bro: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

16. Qui tradúxit pópulum su	extit{um} 	extit{per} 	extit{de}	extbf{sér}tum: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

17. Qui percús	extit{sit} 	extit{re}	extit{ges} 	extbf{ma}gnos: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

18. Et occí	extit{dit} 	extit{re}	extit{ges} 	extbf{for}tes: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

19. Sehon, regem 	extit{A}	extit{mor}	extit{rhæ}	extbf{ó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

20. Et 	extit{Og}, 	extit{re}	extit{gem} 	extbf{Ba}san: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

21. Et dedit terram eórum 	extit{he}	extit{re}	extit{di}	extbf{tá}tem: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

22. Hereditátem Isra	extit{ël}, 	extit{ser}	extit{vo} 	extbf{su}o: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

23. Quia in humilitáte nostra me	extit{mor} 	extit{fu}	extit{it} 	extbf{nos}tri: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

24. Et redémit nos ab in	extit{i}	extit{mí}	extit{cis} 	extbf{nos}tris: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

25. Qui dat es	extit{cam} 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{car}ni: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

26. Confitémi	extit{ni} 	extit{De}	extit{o} 	extbf{cæ}li: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

27. Confitémini Dómi	extit{no} 	extit{do}	extit{mi}	extbf{nó}rum: st\  quóniam in ætérnum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

28. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
