% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{56-4-alt-c.gabc}
    2. Et in umbra alárum tuá	extit{rum} 	extit{spe}	extbf{rá}bo: st\  donec tránseat in	extbf{í}quitas.\

3. Clamábo ad De	extit{um} 	extit{al}	extbf{tís}simum: st\  Deum, qui benefécit 	extbf{mi}hi.\

4. Misit de cælo, et 	extit{li}	extit{be}	extbf{rá}vit me: st\  dedit in oppróbrium concul	extbf{cán}tes me.\

5. Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem suam, \dag\  et erípuit ánimam meam de médio catuló	extit{rum} 	extit{le}	extbf{ó}num: st\  dormívi contur	extbf{bá}tus.\

6. Fílii hóminum dentes eórum arma 	extit{et} 	extit{sa}	extbf{gít}tæ: st\  et lingua eórum gládius a	extbf{cú}tus.\

7. Exaltáre super 	extit{cæ}	extit{los}, 	extbf{De}us: st\  et in omnem terram glória 	extbf{tu}a.\

8. Láqueum paravérunt pé	extit{di}	extit{bus} 	extbf{me}is: st\  et incurvavérunt ánimam 	extbf{me}am.\

9. Fodérunt ante fáciem 	extit{me}	extit{am} 	extbf{fó}veam: st\  et incidérunt in 	extbf{e}am.\

10. Parátum cor meum, Deus, pará	extit{tum} 	extit{cor} 	extbf{me}um: st\  cantábo, et psalmum 	extbf{di}cam.\

11. Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri	extit{um} 	extit{et} 	extbf{cí}thara: st\  exsúrgam di	extbf{lú}culo.\

12. Confitébor tibi in pó	extit{pu}	extit{lis}, 	extbf{Dó}mine: st\  et psalmum dicam tibi in 	extbf{Gén}tibus:\

13. Quóniam magnificáta est usque ad cælos misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{tu}a, st\  et usque ad nubes véritas 	extbf{tu}a.\

14. Exaltáre super 	extit{cæ}	extit{los}, 	extbf{De}us: st\  et super omnem terram glória 	extbf{tu}a.\

15. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
