\documentclass[10pt,twoside,final,a5paper]{memoir}
% \setlrmarginsandblock{1.05in}{0.85in}{*}
% \setulmarginsandblock{0.85in}{0.95in}{*}
% \settypeblocksize{*}{28.2pc}{*}
% \setheadfoot{10pt}{18pt}
% \checkandfixthelayout
% \columnsep=1.2em
\title{Sample Book}

\usepackage{liturgicalbooklet}

\begin{document}
\pagenumbering{Alpha}

% \import{.}{title.tex}

\frontmatter

\mainmatter

\chapter*{Chapter Heading}

\rubric{Testing the rubric package. This is a multiline rubric}

Incipit
secreto

Pater noster, qui es in cælis, sanctificétur nomen tuum: advéniat regnum tuum: fiat volúntas tua, sicut in cælo et in terra. Panem nostrum quotidiánum da nobis hódie: et dimítte nobis débita nostra, sicut et nos dimíttimus debitóribus nostris: et ne nos indúcas in tentatiónem: sed líbera nos a malo. Amen.

Ave María, grátia plena; Dóminus tecum: benedícta tu in muliéribus, et benedíctus fructus ventris tui Jesus. Sancta María, Mater Dei, ora pro nobis peccatóribus, nunc et in hora mortis nostræ. Amen.

Credo in Deum, Patrem omnipoténtem, Creatórem cæli et terræ. Et in Jesum Christum, Fílium ejus únicum, Dóminum nostrum: qui concéptus est de Spíritu Sancto, natus ex María Vírgine, passus sub Póntio Piláto, crucifíxus, mórtuus, et sepúltus: descéndit ad ínferos; tértia die resurréxit a mórtuis; ascéndit ad cælos; sedet ad déxteram Dei Patris omnipoténtis: inde ventúrus est judicáre vivos et mórtuos. Credo in Spíritum Sanctum, sanctam Ecclésiam cathólicam, Sanctórum communiónem, remissiónem peccatórum, carnis resurrectiónem, vitam ætérnam. Amen.

Deinde, clara voce, dicitur Versus:
℣. Dómine, lábia + mea apéries.
℟. Et os meum annuntiábit laudem tuam.
℣. Deus ✠ in adjutórium meum inténde.
℟. Dómine, ad adjuvándum me festína.
Glória Patri, et Fílio, * et Spirítui Sancto.
Sicut erat in princípio, et nunc, et semper, * et in sǽcula sæculórum. Amen.
Allelúja.

% \redtitle{This is a redtitle.}

% \oration{Deus, qui ad unigénitum Fílium tuum exaltátum a terra ómnia tráhere
% disposuísti: pérfice propítius; ut, méritis et exémplo seráphici Confessóris
% tui Joséphi, supra terrénas omnes cupiditátes eleváti, ad eum perveníre
% mereámur: \AdaptiveFill{\doxShort}{\doxMed}{\doxLong}}

\psalm{18}{8G} % --> "ng" sets the psalm to have no gloria
\psalm{42}{8G} % --> "ng" sets the psalm to have no gloria

\oration{Deus, qui ad unigénitum Fílium tuum exaltátum a terra ómnia tráhere
disposuísti: pérfice propítius; ut, méritis et exémplo seráphici Confessóris
tui Joséphi, supra terrénas omnes cupiditátes eleváti, ad eum perveníre
mereámur: Qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia
sǽcula sæculórum.}

% \section*{In 1\textsuperscript{st} Nocturn}
% \import{./goodFriday/}{matins1.tex}
%
% \section*{In 2\textsuperscript{nd} Nocturn}
% \import{./goodFriday/}{matins2.tex}
%
% \section*{In 3\textsuperscript{rd} Nocturn}
% \import{./goodFriday/}{matins3.tex}
%
% \chapter*{Laudes}

% \import{./goodFriday/}{laudes.tex}

\end{document}
