% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{31-3-antiquo-a2.tex}
    2. Beátus vir, cui non imputávit Dómi	extbf{nus} pec	extbf{cá}tum, st\  nec est in spíritu 	extbf{e}jus 	extbf{do}lus.\

3. Quóniam tácui, inveteravérunt 	extbf{os}sa 	extbf{me}a, st\  dum clamárem 	extbf{to}ta 	extbf{di}e.\

4. Quóniam die ac nocte graváta est super me 	extbf{ma}nus 	extbf{tu}a: st\  convérsus sum in ærúmna mea, dum con	extbf{fí}gitur 	extbf{spi}na.\

5. Delíctum meum cógnitum 	extbf{ti}bi 	extbf{fe}ci: st\  et injustítiam meam 	extbf{non} abs	extbf{cón}di.\

6. Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam 	extbf{me}am 	extbf{Dó}	extbf{mi}no: st\  et tu remisísti impietátem pec	extbf{cá}ti 	extbf{me}i.\

7. Pro hac orábit ad te 	extbf{om}nis 	extbf{sanc}tus, st\  in témpore 	extbf{op}por	extbf{tú}no.\

8. Verúmtamen in dilúvio a	extbf{quá}rum mul	extbf{tá}rum, st\  ad eum non ap	extbf{pro}xi	extbf{má}bunt.\

9. Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir	extbf{cúm}de	extbf{dit} me: st\  exsultátio mea, érue me a circum	extbf{dán}ti	extbf{bus} me.\

10. Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua 	extbf{gra}di	extbf{é}ris: st\  firmábo super te 	extbf{ó}culos 	extbf{me}os.\

11. Nolíte fíeri sicut 	extbf{e}quus et 	extbf{mu}lus, st\  quibus non est 	extbf{in}tel	extbf{léc}tus.\

12. In camo et freno maxíllas e	extbf{ó}rum con	extbf{strín}ge: st\  qui non ap	extbf{pró}ximant 	extbf{ad} te.\

13. Multa flagélla 	extbf{pec}ca	extbf{tó}ris, st\  sperántem autem in Dómino misericórdi	extbf{a} cir	extbf{cúm}dabit.\

14. Lætámini in Dómino et exsul	extbf{tá}te, 	extbf{jus}ti, st\  et gloriámini, omnes 	extbf{rec}ti 	extbf{cor}de.\

15. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
