% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{34-per.gabc}
    2. Apprehénde 	extit{ar}	extit{ma} 	extit{et} 	extbf{scu}tum: st\  et exsúrge in adjutóri	extit{um} 	extbf{mi}hi.\

3. Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, 	extit{qui} 	extit{per}	extit{se}	extbf{quún}tur me: st\  dic ánimæ meæ: Salus tu	extit{a} 	extbf{e}go sum.\

4. Confundántur et 	extit{re}	extit{ve}	extit{re}	extbf{án}tur, st\  quæréntes áni	extit{mam} 	extbf{me}am.\

5. Avertántur retrórsum, 	extit{et} 	extit{con}	extit{fun}	extbf{dán}tur st\  cogitántes mi	extit{hi} 	extbf{ma}la.\

6. Fiant tamquam pulvis ante 	extit{fá}	extit{ci}	extit{em} 	extbf{ven}ti: st\  et Angelus Dómini coárc	extit{tans} 	extbf{e}os.\

7. Fiat via illórum té	extit{ne}	extit{bræ} 	extit{et} 	extbf{lú}bricum: st\  et Angelus Dómini pérse	extit{quens} 	extbf{e}os.\

8. Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum 	extit{lá}	extit{que}	extit{i} 	extbf{su}i: st\  supervácue exprobravérunt áni	extit{mam} 	extbf{me}am.\

9. Véniat illi láqueus, quem ignórat: \dag\  et cáptio, quam abscóndit, ap	extit{pre}	extit{hén}	extit{dat} 	extbf{e}um: st\  et in láqueum cadat 	extit{in} 	extbf{ip}sum.\

10. Anima autem mea exsul	extit{tá}	extit{bit} 	extit{in} 	extbf{Dó}mino: st\  et delectábitur super salutá	extit{ri} 	extbf{su}o.\

11. Omnia os	extit{sa} 	extit{me}	extit{a} 	extbf{di}cent: st\  Dómine, quis sími	extit{lis} 	extbf{ti}bi?\

12. Erípiens ínopem de manu for	extit{ti}	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{e}jus: st\  egénum et páuperem a diripiénti	extit{bus} 	extbf{e}um.\

13. Surgéntes 	extit{tes}	extit{tes} 	extit{in}	extbf{í}qui, st\  quæ ignorábam inter	extit{ro}	extbf{gá}bant me.\

14. Retribuébant mihi 	extit{ma}	extit{la} 	extit{pro} 	extbf{bo}nis: st\  sterilitátem áni	extit{mæ} 	extbf{me}æ.\

15. Ego autem cum mihi 	extit{mo}	extit{lés}	extit{ti} 	extbf{es}sent, st\  induébar 	extit{ci}	extbf{lí}cio.\

16. Humiliábam in jejúnio 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  et orátio mea in sinu meo con	extit{ver}	extbf{té}tur.\

17. Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, 	extit{sic} 	extit{com}	extit{pla}	extbf{cé}bam: st\  quasi lugens et contristátus, sic humi	extit{li}	extbf{á}bar.\

18. Et advérsum me lætáti sunt, 	extit{et} 	extit{con}	extit{ve}	extbf{né}runt: st\  congregáta sunt super me flagélla, et i	extit{gno}	extbf{rá}vi.\

19. Dissipáti sunt, nec compúncti, \dag\  tentavérunt me, subsannavérunt me sub	extit{san}	extit{na}	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  frenduérunt super me dénti	extit{bus} 	extbf{su}is.\

20. Dómine, 	extit{quan}	extit{do} 	extit{re}	extbf{spí}cies? st\  restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus úni	extit{cam} 	extbf{me}am.\

21. Confitébor tibi in ec	extit{clé}	extit{si}	extit{a} 	extbf{ma}gna, st\  in pópulo gravi 	extit{lau}	extbf{dá}bo te.\

22. Non supergáudeant mihi qui adversántur 	extit{mi}	extit{hi} 	extit{in}	extbf{í}que: st\  qui odérunt me gratis et ánnu	extit{unt} 	extbf{ó}culis.\

23. Quóniam mihi quidem pacífi	extit{ce} 	extit{lo}	extit{que}	extbf{bán}tur: st\  et in iracúndia terræ loquéntes, dolos co	extit{gi}	extbf{tá}bant.\

24. Et dilatavérunt su	extit{per} 	extit{me} 	extit{os} 	extbf{su}um: st\  dixérunt: Euge, euge, vidérunt ócu	extit{li} 	extbf{nos}tri.\

25. Vidísti, Dó	extit{mi}	extit{ne}, 	extit{ne} 	extbf{sí}leas: st\  Dómine, ne discé	extit{das} 	extbf{a} me.\

26. Exsúrge et inténde ju	extit{dí}	extit{ci}	extit{o} 	extbf{me}o: st\  Deus meus, et Dóminus meus in cau	extit{sam} 	extbf{me}am.\

27. Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómi	extit{ne}, 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us, st\  et non supergáude	extit{ant} 	extbf{mi}hi.\

28. Non dicant in córdibus suis: \dag\  Euge, euge, 	extit{á}	extit{ni}	extit{mæ} 	extbf{nos}træ: st\  nec dicant: Devorávi	extit{mus} 	extbf{e}um.\

29. Erubéscant et reve	extit{re}	extit{án}	extit{tur} 	extbf{si}mul, st\  qui gratulántur ma	extit{lis} 	extbf{me}is.\

30. Induántur confusióne 	extit{et} 	extit{re}	extit{ve}	extbf{rén}tia st\  qui magna loquún	extit{tur} 	extbf{su}per me.\

31. Exsúltent et læténtur qui volunt jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{me}am: st\  et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem ser	extit{vi} 	extbf{e}jus.\

32. Et lingua mea meditábitur jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{tu}am, st\  tota die lau	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

33. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

34. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
