% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{78-per.gabc}
    2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas vola	extit{tí}	extit{li}	extit{bus} 	extbf{cæ}li: st\  carnes sanctórum tuórum bésti	extit{is} 	extbf{ter}ræ.\

3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circú	extit{i}	extit{tu} 	extit{Je}	extbf{rú}salem: st\  et non erat qui se	extit{pe}	extbf{lí}ret.\

4. Facti sumus oppróbrium 	extit{vi}	extit{cí}	extit{nis} 	extbf{nos}tris: st\  subsannátio et illúsio his, qui in circúi	extit{tu} 	extbf{nos}tro sunt.\

5. Usquequo, Dómine, ira	extit{scé}	extit{ris} 	extit{in} 	extbf{fi}nem: st\  accendétur velut ignis ze	extit{lus} 	extbf{tu}us?\

6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ 	extit{te} 	extit{non} 	extit{no}	extbf{vé}runt: st\  et in regna quæ nomen tuum non invo	extit{ca}	extbf{vé}runt:\

7. Quia com	extit{e}	extit{dé}	extit{runt} 	extbf{Ja}cob: st\  et locum ejus deso	extit{la}	extbf{vé}runt.\

8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseri	extit{cór}	extit{di}	extit{æ} 	extbf{tu}æ: st\  quia páuperes facti su	extit{mus} 	extbf{ni}mis.\

9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómi	extit{ne}, 	extit{lí}	extit{be}	extbf{ra} nos: st\  et propítius esto peccátis nostris, propter no	extit{men} 	extbf{tu}um:\

10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est 	extit{De}	extit{us} 	extit{e}	extbf{ó}rum? st\  et innotéscat in natiónibus coram ócu	extit{lis} 	extbf{nos}tris.\

11. Ultio sánguinis servórum tuó	extit{rum}, 	extit{qui} 	extit{ef}	extbf{fú}sus est: st\  intróeat in conspéctu tuo gémitus compe	extit{di}	extbf{tó}rum.\

12. Secúndum magnitúdinem 	extit{brá}	extit{chi}	extit{i} 	extbf{tu}i, st\  pósside fílios mortifi	extit{ca}	extbf{tó}rum.\

13. Et redde vicínis nostris séptuplum in 	extit{si}	extit{nu} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  impropérium ipsórum, quod exprobravérunt ti	extit{bi}, 	extbf{Dó}mine.\

14. Nos autem pópulus tuus, et oves 	extit{pás}	extit{cu}	extit{æ} 	extbf{tu}æ, st\  confitébimur tibi 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum.\

15. In generatiónem et ge	extit{ne}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem st\  annuntiábimus lau	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

16. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
