% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{38-per.gabc}
    2. Pósui ori 	extit{me}	extit{o} 	extit{cus}	extbf{tó}diam, st\  cum consísteret peccátor 	extit{ad}	extbf{vér}sum me.\

3. Obmútui, et humiliátus sum, et sí	extit{lu}	extit{i} 	extit{a} 	extbf{bo}nis: st\  et dolor meus re	extit{no}	extbf{vá}tus est.\

4. Concáluit 	extit{cor} 	extit{me}	extit{um} 	extbf{in}tra me: st\  et in meditatióne mea exardé	extit{scet} 	extbf{i}gnis.\

5. Locútus sum 	extit{in} 	extit{lin}	extit{gua} 	extbf{me}a: st\  Notum fac mihi, Dómine, fi	extit{nem} 	extbf{me}um.\

6. Et númerum diérum 	extit{me}	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{quis} est: st\  ut sciam quid de	extit{sit} 	extbf{mi}hi.\

7. Ecce mensurábiles posuís	extit{ti} 	extit{di}	extit{es} 	extbf{me}os: st\  et substántia mea tamquam níhi	extit{lum} 	extbf{an}te te.\

8. Verúmtamen u	extit{ni}	extit{vér}	extit{sa} 	extbf{vá}nitas, st\  omnis ho	extit{mo} 	extbf{vi}vens.\

9. Verúmtamen in imágine 	extit{per}	extit{tráns}	extit{it} 	extbf{ho}mo: st\  sed et frustra con	extit{tur}	extbf{bá}tur.\

10. 	extit{The}	extit{sau}	extbf{rí}zat: st\  et ignórat cui congregá	extit{bit} 	extbf{e}a.\

11. Et nunc quæ est exspectátio me	extit{a}? 	extit{Non}	extit{ne} 	extbf{Dó}minus? st\  Et substántia mea a	extit{pud} 	extbf{te} est.\

12. Ab ómnibus iniquitátibus me	extit{is} 	extit{é}	extit{ru}	extbf{e} me: st\  oppróbrium insipiénti 	extit{de}	extbf{dís}ti me.\

13. Obmútui, et non apérui os meum, quóni	extit{am} 	extit{tu} 	extit{fe}	extbf{cís}ti: st\  ámove a me pla	extit{gas} 	extbf{tu}as.\

14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in in	extit{cre}	extit{pa}	extit{ti}	extbf{ó}nibus: st\  propter iniquitátem corripuís	extit{ti} 	extbf{hó}minem.\

15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam 	extit{á}	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{e}jus: st\  verúmtamen vane conturbátur om	extit{nis} 	extbf{ho}mo.\

16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et depreca	extit{ti}	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{me}am: st\  áuribus pércipe lácri	extit{mas} 	extbf{me}as.\

17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, 	extit{et} 	extit{per}	extit{e}	extbf{grí}nus, st\  sicut omnes pa	extit{tres} 	extbf{me}i.\

18. Remítte mihi, ut refrígerer 	extit{pri}	extit{ús}	extit{quam} 	extbf{á}beam, st\  et ámplius 	extit{non} 	extbf{e}ro.\

19. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
