% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{84-3g2.gabc}
    2. Remisísti iniquitátem 	extbf{ple}bis 	extbf{tu}æ: st\  operuísti ómnia pec	extit{cá}	extit{ta} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

3. Mitigásti omnem 	extbf{i}ram 	extbf{tu}am: st\  avertísti ab ira indigna	extit{ti}	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{tu}æ.\

4. Convérte nos, Deus, salu	extbf{tá}ris 	extbf{nos}ter: st\  et avérte iram 	extit{tu}	extit{am} 	extit{a} 	extbf{no}bis.\

5. Numquid in ætérnum ira	extbf{scé}ris 	extbf{no}bis? st\  aut exténdes iram tuam a generatióne in ge	extit{ne}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem?\

6. Deus, tu convérsus vi	extbf{vi}fi	extbf{cá}	extbf{bis} nos: st\  et plebs tua læ	extit{tá}	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{in} te.\

7. Osténde nobis, Dómine, miseri	extbf{cór}diam 	extbf{tu}am: st\  et salutáre 	extit{tu}	extit{um} 	extit{da} 	extbf{no}bis.\

8. Audiam quid loquátur in me 	extbf{Dó}minus 	extbf{De}us: st\  quóniam loquétur pacem 	extit{in} 	extit{ple}	extit{bem} 	extbf{su}am.\

9. Et super 	extbf{sanc}tos 	extbf{su}os: st\  et in eos, qui con	extit{ver}	extit{tún}	extit{tur} 	extbf{ad} cor.\

10. Verúmtamen prope timéntes eum salu	extbf{tá}re ip	extbf{sí}us: st\  ut inhábitet glória 	extit{in} 	extit{ter}	extit{ra} 	extbf{nos}tra.\

11. Misericórdia, et véritas obvia	extbf{vé}runt 	extbf{si}bi: st\  justítia, et 	extit{pax} 	extit{os}	extit{cu}	extbf{lá}tæ sunt.\

12. Véritas de 	extbf{ter}ra 	extbf{or}	extbf{ta} est: st\  et justítia de 	extit{cæ}	extit{lo} 	extit{pro}	extbf{spé}xit.\

13. Etenim Dóminus dabit be	extbf{ni}gni	extbf{tá}tem: st\  et terra nostra da	extit{bit} 	extit{fruc}	extit{tum} 	extbf{su}um.\

14. Justítia ante eum 	extbf{am}bu	extbf{lá}bit: st\  et ponet in vi	extit{a} 	extit{gres}	extit{sus} 	extbf{su}os.\

15. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
