% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{107-3a.gabc}
    2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri	extbf{um} et 	extbf{cí}	extbf{tha}ra: st\  exsúrgam 	extit{di}	extbf{lú}culo.\

3. Confitébor tibi in 	extbf{pó}pulis, 	extbf{Dó}	extbf{mi}ne: st\  et psallam tibi in na	extit{ti}	extbf{ó}nibus.\

4. Quia magna est super cælos miseri	extbf{cór}dia 	extbf{tu}a: st\  et usque ad nubes véri	extit{tas} 	extbf{tu}a:\

5. Exaltáre super cælos, Deus, \dag\  et super omnem terram 	extbf{gló}ria 	extbf{tu}a: st\  ut liberéntur diléc	extit{ti} 	extbf{tu}i.\

6. Salvum fac déxtera tua, 	extbf{et} ex	extbf{áu}	extbf{di} me: st\  Deus locútus est in sanc	extit{to} 	extbf{su}o:\

7. Exsultábo, et 	extbf{dí}vidam 	extbf{Sí}	extbf{chi}mam: st\  et convállem tabernaculórum 	extit{di}	extbf{mé}tiar.\

8. Meus est Gálaad, et meus 	extbf{est} Ma	extbf{nás}ses: st\  et Ephraim suscéptio cápi	extit{tis} 	extbf{me}i.\

9. 	extbf{Ju}da rex 	extbf{me}us: st\  Moab lebes spe	extit{i} 	extbf{me}æ.\

10. In Idumǽam exténdam calcea	extbf{mén}tum 	extbf{me}um: st\  mihi alienígenæ amí	extit{ci} 	extbf{fac}ti sunt.\

11. Quis dedúcet me in civi	extbf{tá}tem mu	extbf{ní}tam? st\  quis dedúcet me usque in I	extit{du}	extbf{mǽ}am?\

12. Nonne tu, Deus, qui 	extbf{re}pu	extbf{lís}	extbf{ti} nos, st\  et non exíbis, Deus, in virtúti	extit{bus} 	extbf{nos}tris?\

13. Da nobis auxílium de tribu	extbf{la}ti	extbf{ó}ne: st\  quia vana sa	extit{lus} 	extbf{hó}minis.\

14. In Deo faci	extbf{é}mus vir	extbf{tú}tem: st\  et ipse ad níhilum dedúcet inimí	extit{cos} 	extbf{nos}tros.\

15. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
