% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{17-5.gabc}
    2. Deus meus adjútor 	extbf{me}us, st\  et spe	extbf{rá}bo in 	extbf{e}um.\

3. Protéctor meus, et cornu salútis 	extbf{me}æ, st\  et su	extbf{scép}tor 	extbf{me}us.\

4. Laudans invocábo 	extbf{Dó}minum: st\  et ab inimícis meis 	extbf{sal}vus 	extbf{e}ro.\

5. Circumdedérunt me dolóres 	extbf{mor}tis: st\  et torréntes iniquitátis con	extbf{tur}ba	extbf{vé}runt me.\

6. Dolóres inférni circumde	extbf{dé}runt me: st\  præoccupavérunt me 	extbf{lá}quei 	extbf{mor}tis.\

7. In tribulatióne mea invocávi 	extbf{Dó}minum, st\  et ad Deum 	extbf{me}um cla	extbf{má}vi.\

8. Et exaudívit de templo sancto suo vocem 	extbf{me}am: st\  et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in 	extbf{au}res 	extbf{e}jus.\

9. Commóta est, et contrémuit 	extbf{ter}ra: st\  fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i	extbf{rá}tus est 	extbf{e}is.\

10. Ascéndit fumus in ira ejus: \dag\  et ignis a fácie ejus ex	extbf{ár}sit: st\  carbónes succénsi 	extbf{sunt} ab 	extbf{e}o.\

11. Inclinávit cælos, et de	extbf{scén}dit: st\  et calígo sub 	extbf{pé}dibus 	extbf{e}jus.\

12. Et ascéndit super Chérubim, et vo	extbf{lá}vit: st\  volávit super 	extbf{pen}nas ven	extbf{tó}rum.\

13. Et pósuit ténebras latíbulum suum, \dag\  in circúitu ejus tabernáculum 	extbf{e}jus: st\  tenebrósa aqua in 	extbf{nú}bibus 	extbf{á}ëris.\

14. Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi	extbf{é}runt, st\  grando et car	extbf{bó}nes 	extbf{i}gnis.\

15. Et intónuit de cælo Dóminus, \dag\  et Altíssimus dedit vocem 	extbf{su}am: st\  grando et car	extbf{bó}nes 	extbf{i}gnis.\

16. Et misit sagíttas suas, et dissipávit 	extbf{e}os: st\  fúlgura multiplicávit, et contur	extbf{bá}vit 	extbf{e}os.\

17. Et apparuérunt fontes a	extbf{quá}rum, st\  et reveláta sunt fundaménta 	extbf{or}bis ter	extbf{rá}rum:\

18. Ab increpatióne tua, 	extbf{Dó}mine, st\  ab inspiratióne spíritus 	extbf{i}ræ 	extbf{tu}æ.\

19. Misit de summo, et ac	extbf{cé}pit me: st\  et assúmpsit me de 	extbf{a}quis 	extbf{mul}tis.\

20. Erípuit me de inimícis meis fortíssimis, \dag\  et ab his qui o	extbf{dé}runt me: st\  quóniam confor	extbf{tá}ti sunt 	extbf{su}per me.\

21. Prævenérunt me in die afflictiónis 	extbf{me}æ: st\  et factus est Dóminus pro	extbf{téc}tor 	extbf{me}us.\

22. Et edúxit me in lati	extbf{tú}dinem: st\  salvum me fecit, quóniam 	extbf{vó}lu	extbf{it} me.\

23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam 	extbf{me}am: st\  et secúndum puritátem mánuum meárum re	extbf{trí}buet 	extbf{mi}hi:\

24. Quia custodívi vias 	extbf{Dó}mini, st\  nec ímpie gessi a 	extbf{De}o 	extbf{me}o.\

25. Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu 	extbf{me}o: st\  et justítias ejus non 	extbf{ré}puli 	extbf{a} me.\

26. Et ero immaculátus cum 	extbf{e}o: st\  et observábo me ab iniqui	extbf{tá}te 	extbf{me}a.\

27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam 	extbf{me}am: st\  et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu	extbf{ló}rum 	extbf{e}jus.\

28. Cum sancto sanctus 	extbf{e}ris, st\  et cum viro innocénte 	extbf{ín}nocens 	extbf{e}ris:\

29. Et cum elécto eléctus 	extbf{e}ris: st\  et cum pervérso 	extbf{per}ver	extbf{té}ris.\

30. Quóniam tu pópulum húmilem salvum 	extbf{fá}cies: st\  et óculos superbórum hu	extbf{mi}li	extbf{á}bis.\

31. Quóniam tu illúminas lucérnam meam, 	extbf{Dó}mine: st\  Deus meus, illúmina 	extbf{té}nebras 	extbf{me}as.\

32. Quóniam in te erípiar a tentati	extbf{ó}ne, st\  et in Deo meo trans	extbf{gré}diar 	extbf{mu}rum.\

33. Deus meus, impollúta via ejus: \dag\  elóquia Dómini igne exami	extbf{ná}ta: st\  protéctor est ómnium spe	extbf{rán}tium 	extbf{in} se.\

34. Quóniam quis Deus præter 	extbf{Dó}minum? st\  aut quis Deus præter 	extbf{De}um 	extbf{nos}trum?\

35. Deus, qui præcínxit me vir	extbf{tú}te: st\  et pósuit immaculátam 	extbf{vi}am 	extbf{me}am.\

36. Qui perfécit pedes meos tamquam cer	extbf{vó}rum, st\  et super excélsa 	extbf{stá}tu	extbf{ens} me.\

37. Qui docet manus meas ad 	extbf{prǽ}lium: st\  et posuísti, ut arcum ǽreum, 	extbf{brá}chia 	extbf{me}a.\

38. Et dedísti mihi protectiónem salútis 	extbf{tu}æ: st\  et déxtera 	extbf{tu}a su	extbf{scé}pit me:\

39. Et disciplína tua corréxit me in 	extbf{fi}nem: st\  et disciplína tua ipsa 	extbf{me} do	extbf{cé}bit.\

40. Dilatásti gressus meos 	extbf{sub}tus me: st\  et non sunt infirmáta ves	extbf{tí}gia 	extbf{me}a:\

41. Pérsequar inimícos meos et comprehéndam 	extbf{il}los: st\  et non convértar, 	extbf{do}nec de	extbf{fí}ciant.\

42. Confríngam illos, nec póterunt 	extbf{sta}re: st\  cadent subtus 	extbf{pe}des 	extbf{me}os.\

43. Et præcinxísti me virtúte ad 	extbf{bel}lum: st\  et supplantásti insurgéntes 	extbf{in} me 	extbf{sub}tus me.\

44. Et inimícos meos dedísti mihi 	extbf{dor}sum, st\  et odiéntes me dis	extbf{per}di	extbf{dís}ti.\

45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret ad 	extbf{Dó}minum: st\  nec exau	extbf{dí}vit 	extbf{e}os.\

46. Et commínuam illos, ut púlverem ante fáciem 	extbf{ven}ti: st\  ut lutum plateárum de	extbf{lé}bo 	extbf{e}os.\

47. Erípies me de contradictiónibus 	extbf{pó}puli: st\  constítues me in 	extbf{ca}put 	extbf{gén}tium.\

48. Pópulus quem non cognóvi servívit 	extbf{mi}hi: st\  in audítu auris obe	extbf{dí}vit 	extbf{mi}hi.\

49. Fílii aliéni mentíti sunt 	extbf{mi}hi, st\  fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a 	extbf{sé}mitis 	extbf{su}is.\

50. Vivit Dóminus, et benedíctus Deus 	extbf{me}us: st\  et exaltétur Deus sa	extbf{lú}tis 	extbf{me}æ.\

51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópulos 	extbf{sub} me: st\  liberátor meus de inimícis meis 	extbf{i}ra	extbf{cún}dis.\

52. Et ab insurgéntibus in me exal	extbf{tá}bis me: st\  a viro iníquo e	extbf{rí}pi	extbf{es} me.\

53. Proptérea confitébor tibi in natiónibus, 	extbf{Dó}mine: st\  et nómini tuo 	extbf{psal}mum 	extbf{di}cam.\

54. Magníficans salútes Regis ejus, \dag\  et fáciens misericórdiam Christo suo 	extbf{Da}vid: st\  et sémini ejus 	extbf{us}que in 	extbf{sǽ}culum.\

55. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

56. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
