% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{73-4-alt-A.tex}
    2. Memor esto congregati	extit{ó}	extit{nis} 	extbf{tu}æ: st\  quam possedís	extit{ti} 	extit{ab} 	extit{in}	extbf{í}tio.\

3. Redemísti virgam heredi	extit{tá}	extit{tis} 	extbf{tu}æ: st\  mons Sion, in quo habi	extit{tás}	extit{ti} 	extit{in} 	extbf{e}o.\

4. Leva manus tuas in supérbias eó	extit{rum} 	extit{in} 	extbf{fi}nem: st\  quanta malignátus est ini	extit{mí}	extit{cus} 	extit{in} 	extbf{sanc}to!\

5. Et gloriáti sunt 	extit{qui} 	extit{o}	extbf{dé}runt te: st\  in médio solem	extit{ni}	extit{tá}	extit{tis} 	extbf{tu}æ.\

6. Posuérunt signa 	extit{su}	extit{a}, 	extbf{si}gna: st\  et non cognovérunt sicut in éxi	extit{tu} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{sum}mum.\

7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus 	extit{in} 	extit{id}	extbf{íp}sum: st\  in secúri et áscia de	extit{je}	extit{cé}	extit{runt} 	extbf{e}am.\

8. Incendérunt igni sanctuá	extit{ri}	extit{um} 	extbf{tu}um: st\  in terra polluérunt tabernáculum 	extit{nó}	extit{mi}	extit{nis} 	extbf{tu}i.\

9. Dixérunt in corde suo cognátio e	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{si}mul: st\  Quiéscere faciámus omnes dies festos 	extit{De}	extit{i} 	extit{a} 	extbf{ter}ra.\

10. Signa nostra non vídimus, jam non 	extit{est} 	extit{pro}	extbf{phé}ta: st\  et nos non 	extit{co}	extit{gnó}	extit{scet} 	extbf{ám}plius.\

11. Usquequo, Deus, improperábit 	extit{in}	extit{i}	extbf{mí}cus: st\  irrítat adversárius nomen 	extit{tu}	extit{um} 	extit{in} 	extbf{fi}nem?\

12. Ut quid avértis manum tuam, et déx	extit{te}	extit{ram} 	extbf{tu}am, st\  de médio sinu 	extit{tu}	extit{o} 	extit{in} 	extbf{fi}nem?\

13. Deus autem Rex noster 	extit{an}	extit{te} 	extbf{sǽ}cula: st\  operátus est salútem in 	extit{mé}	extit{di}	extit{o} 	extbf{ter}ræ.\

14. Tu confirmásti in virtúte 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{ma}re: st\  contribulásti cápita dra	extit{có}	extit{num} 	extit{in} 	extbf{a}quis.\

15. Tu confregísti cápi	extit{ta} 	extit{dra}	extbf{có}nis: st\  dedísti eum escam pó	extit{pu}	extit{lis} 	extit{Æ}	extbf{thí}opum.\

16. Tu dirupísti fontes, 	extit{et} 	extit{tor}	extbf{rén}tes st\  tu siccásti 	extit{flú}	extit{vi}	extit{os} 	extbf{E}than.\

17. Tuus est dies, et 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{est} nox: st\  tu fabricátus es au	extit{ró}	extit{ram} 	extit{et} 	extbf{so}lem.\

18. Tu fecísti omnes tér	extit{mi}	extit{nos} 	extbf{ter}ræ: st\  æstátem et ver tu 	extit{plas}	extit{más}	extit{ti} 	extbf{e}a.\

19. Memor esto hujus, inimícus imprope	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{Dó}mino: st\  et pópulus insípiens incitá	extit{vit} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um.\

20. Ne tradas béstiis ánimas confi	extit{tén}	extit{tes} 	extbf{ti}bi, st\  et ánimas páuperum tuórum ne oblivis	extit{cá}	extit{ris} 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

21. Réspice in testa	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{tu}um: st\  quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tum.\

22. Ne avertátur húmilis fac	extit{tus} 	extit{con}	extbf{fú}sus: st\  pauper et inops laudá	extit{bunt} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um.\

23. Exsúrge, Deus, júdica 	extit{cau}	extit{sam} 	extbf{tu}am: st\  memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte 	extit{sunt} 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e.\

24. Ne obliviscáris voces inimicó	extit{rum} 	extit{tu}	extbf{ó}rum: st\  supérbia eórum, qui te odérunt, 	extit{a}	extit{scén}	extit{dit} 	extbf{sem}per.\

25. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
