% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{87-4-antiquo-alt-A.gabc}
    2. Intret in conspéctu tuo orá	extit{ti}	extit{o} 	extbf{me}a: st\  inclína aurem tuam 	extit{ad} 	extit{pre}	extit{cem} 	extbf{me}am:\

3. Quia repléta est malis á	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{me}a: st\  et vita mea inférno 	extit{ap}	extit{pro}	extit{pin}	extbf{quá}vit.\

4. Æstimátus sum cum descendénti	extit{bus} 	extit{in} 	extbf{la}cum: st\  factus sum sicut homo sine adjutório, inter 	extit{mór}	extit{tu}	extit{os} 	extbf{li}ber.\

5. Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris, \dag\  quorum non es 	extit{me}	extit{mor} 	extbf{ám}plius: st\  et ipsi de manu 	extit{tu}	extit{a} 	extit{re}	extbf{púl}si sunt.\

6. Posuérunt me in lacu in	extit{fe}	extit{ri}	extbf{ó}ri: st\  in tenebrósis, et 	extit{in} 	extit{um}	extit{bra} 	extbf{mor}tis.\

7. Super me confirmátus est 	extit{fu}	extit{ror} 	extbf{tu}us: st\  et omnes fluctus tuos in	extit{du}	extit{xís}	extit{ti} 	extbf{su}per me.\

8. Longe fecísti notos 	extit{me}	extit{os} 	extbf{a} me: st\  posuérunt me abomina	extit{ti}	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{si}bi.\

9. Tráditus sum, et non e	extit{gre}	extit{di}	extbf{é}bar: st\  óculi mei langué	extit{runt} 	extit{præ} 	extit{in}	extbf{ó}pia.\

10. Clamávi ad te, Dómine, 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e: st\  expándi ad 	extit{te} 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{me}as.\

11. Numquid mórtuis fácies 	extit{mi}	extit{ra}	extbf{bí}lia: st\  aut médici suscitábunt, et confi	extit{te}	extit{bún}	extit{tur} 	extbf{ti}bi?\

12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericór	extit{di}	extit{am} 	extbf{tu}am, st\  et veritátem tuam in 	extit{per}	extit{di}	extit{ti}	extbf{ó}ne?\

13. Numquid cognoscéntur in ténebris mirabí	extit{li}	extit{a} 	extbf{tu}a, st\  et justítia tua in terra 	extit{ob}	extit{li}	extit{vi}	extbf{ó}nis?\

14. Et ego ad te, Dómi	extit{ne}, 	extit{cla}	extbf{má}vi: st\  et mane orátio mea 	extit{præ}	extit{vé}	extit{ni}	extbf{et} te.\

15. Ut quid, Dómine, repéllis orati	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{me}am: st\  avértis fáci	extit{em} 	extit{tu}	extit{am} 	extbf{a} me?\

16. Pauper sum ego, et in labóribus a juven	extit{tú}	extit{te} 	extbf{me}a: st\  exaltátus autem, humiliátus sum 	extit{et} 	extit{con}	extit{tur}	extbf{bá}tus.\

17. In me transiérunt 	extit{i}	extit{ræ} 	extbf{tu}æ: st\  et terróres tui 	extit{con}	extit{tur}	extit{ba}	extbf{vé}runt me.\

18. Circumdedérunt me sicut aqua 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e: st\  circumde	extit{dé}	extit{runt} 	extit{me} 	extbf{si}mul.\

19. Elongásti a me amí	extit{cum} 	extit{et} 	extbf{pró}ximum: st\  et notos me	extit{os} 	extit{a} 	extit{mi}	extbf{sé}ria.\

20. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
