% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{80-3g.gabc}
    2. Súmite psalmum, et 	extbf{da}te 	extbf{tým}	extbf{pa}num: st\  psaltérium jucún	extit{dum} 	extit{cum} 	extbf{cí}thara.\

3. Buccináte in Neo	extbf{mé}nia 	extbf{tu}ba, st\  in insígni die solemni	extit{tá}	extit{tis} 	extbf{ves}træ.\

4. Quia præcéptum in 	extbf{Is}ra	extbf{ël} est: st\  et judícium 	extit{De}	extit{o} 	extbf{Ja}cob.\

5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de 	extbf{ter}ra Æ	extbf{gýp}ti: st\  linguam, quam non nóve	extit{rat}, 	extit{au}	extbf{dí}vit.\

6. Divértit ab onéribus 	extbf{dor}sum 	extbf{e}jus: st\  manus ejus in cóphino 	extit{ser}	extit{vi}	extbf{é}runt.\

7. In tribulatióne invocásti me, et liberávi te: \dag\  exaudívi te in abscóndito 	extbf{tem}pes	extbf{tá}tis: st\  probávi te apud aquam contra	extit{dic}	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

8. Audi, pópulus meus, et contestábor te: \dag\  Israël, si audíeris me, non erit in te 	extbf{de}us 	extbf{re}cens, st\  neque adorábis deum 	extit{a}	extit{li}	extbf{é}num.\

9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de 	extbf{ter}ra Æ	extbf{gýp}ti: st\  diláta os tuum, et im	extit{plé}	extit{bo} 	extbf{il}lud.\

10. Et non audívit pópulus meus 	extbf{vo}cem 	extbf{me}am: st\  et Israël non in	extit{tén}	extit{dit} 	extbf{mi}hi.\

11. Et dimísi eos secúndum desidéria 	extbf{cor}dis e	extbf{ó}rum: st\  ibunt in adinventió	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

12. Si pópulus 	extbf{me}us au	extbf{dís}	extbf{set} me: st\  Israël si in viis meis 	extit{am}	extit{bu}	extbf{lás}set:\

13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hu	extbf{mi}li	extbf{ás}sem: st\  et super tribulántes eos misíssem 	extit{ma}	extit{num} 	extbf{me}am.\

14. Inimíci Dómini men	extbf{tí}ti sunt 	extbf{e}i: st\  et erit tempus eó	extit{rum} 	extit{in} 	extbf{sǽ}cula.\

15. Et cibávit eos ex ádi	extbf{pe} fru	extbf{mén}ti: st\  et de petra, melle satu	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

16. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
