% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{50-4-alt-A.gabc}
    2. Et secúndum multitúdinem miseratió	extit{num} 	extit{tu}	extbf{á}rum, st\  dele ini	extit{qui}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{me}am.\

3. Amplius lava me ab iniqui	extit{tá}	extit{te} 	extbf{me}a: st\  et a peccá	extit{to} 	extit{me}	extit{o} 	extbf{mun}da me.\

4. Quóniam iniquitátem meam e	extit{go} 	extit{co}	extbf{gnós}co: st\  et peccátum meum con	extit{tra} 	extit{me} 	extit{est} 	extbf{sem}per.\

5. Tibi soli peccávi, et malum co	extit{ram} 	extit{te} 	extbf{fe}ci: st\  ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas 	extit{cum} 	extit{ju}	extit{di}	extbf{cá}ris.\

6. Ecce enim in iniquitáti	extit{bus} 	extit{con}	extbf{cép}tus sum: st\  et in peccátis concépit 	extit{me} 	extit{ma}	extit{ter} 	extbf{me}a.\

7. Ecce enim veritátem 	extit{di}	extit{le}	extbf{xís}ti: st\  incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ mani	extit{fes}	extit{tás}	extit{ti} 	extbf{mi}hi.\

8. Aspérges me hyssópo, 	extit{et} 	extit{mun}	extbf{dá}bor: st\  lavábis me, et super ni	extit{vem} 	extit{de}	extit{al}	extbf{bá}bor.\

9. Audítui meo dabis gáudium 	extit{et} 	extit{læ}	extbf{tí}tiam: st\  et exsultábunt ossa 	extit{hu}	extit{mi}	extit{li}	extbf{á}ta.\

10. Avérte fáciem tuam a pec	extit{cá}	extit{tis} 	extbf{me}is: st\  et omnes iniquitá	extit{tes} 	extit{me}	extit{as} 	extbf{de}le.\

11. Cor mundum crea 	extit{in} 	extit{me}, 	extbf{De}us: st\  et spíritum rectum ínnova in vi	extit{scé}	extit{ri}	extit{bus} 	extbf{me}is.\

12. Ne projícias me a fá	extit{ci}	extit{e} 	extbf{tu}a: st\  et spíritum sanctum tuum ne 	extit{áu}	extit{fe}	extit{ras} 	extbf{a} me.\

13. Redde mihi lætítiam salu	extit{tá}	extit{ris} 	extbf{tu}i: st\  et spíritu princi	extit{pá}	extit{li} 	extit{con}	extbf{fír}ma me.\

14. Docébo iníquos 	extit{vi}	extit{as} 	extbf{tu}as: st\  et ímpii ad 	extit{te} 	extit{con}	extit{ver}	extbf{tén}tur.\

15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa	extit{lú}	extit{tis} 	extbf{me}æ: st\  et exsultábit lingua mea jus	extit{tí}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{tu}am.\

16. Dómine, lábia me	extit{a} 	extit{a}	extbf{pé}ries: st\  et os meum annuntiá	extit{bit} 	extit{lau}	extit{dem} 	extbf{tu}am.\

17. Quóniam si voluísses sacrifícium, de	extit{dís}	extit{sem} 	extbf{ú}tique: st\  holocáustis 	extit{non} 	extit{de}	extit{lec}	extbf{tá}beris.\

18. Sacrifícium Deo spíritus con	extit{tri}	extit{bu}	extbf{lá}tus: st\  cor contrítum et humiliátum, De	extit{us}, 	extit{non} 	extit{de}	extbf{spí}cies.\

19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{Si}on: st\  ut ædificéntur 	extit{mu}	extit{ri} 	extit{Je}	extbf{rú}salem.\

20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et 	extit{ho}	extit{lo}	extbf{cáus}ta: st\  tunc impónent super altá	extit{re} 	extit{tu}	extit{um} 	extbf{ví}tulos.\

21. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
