% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{139-7b.gabc}
    2. Qui cogitavérunt iniqui	extbf{tá}tes in 	extbf{cor}de: st\  tota die constitu	extbf{é}bant 	extbf{prǽ}lia.\

3. Acuérunt linguas suas 	extbf{sic}ut ser	extbf{pén}tis: st\  venénum áspidum sub lábi	extbf{is} e	extbf{ó}rum.\

4. Custódi me, Dómine, de manu 	extbf{pec}ca	extbf{tó}ris: st\  et ab homínibus iníquis 	extbf{é}ri	extbf{pe} me.\

5. Qui cogitavérunt supplantáre 	extbf{gres}sus 	extbf{me}os: st\  abscondérunt supérbi 	extbf{lá}queum 	extbf{mi}hi:\

6. Et funes exten	extbf{dé}runt in 	extbf{lá}queum: st\  juxta iter scándalum posu	extbf{é}runt 	extbf{mi}hi.\

7. Dixi Dómino: Deus 	extbf{me}us 	extbf{es} tu: st\  exáudi, Dómine, vocem deprecati	extbf{ó}nis 	extbf{me}æ.\

8. Dómine, Dómine, virtus sa	extbf{lú}tis 	extbf{me}æ: st\  obumbrásti super caput meum in 	extbf{di}e 	extbf{bel}li.\

9. Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri: \dag\  cogita	extbf{vé}runt 	extbf{con}tra me, st\  ne derelínquas me, ne forte 	extbf{ex}al	extbf{tén}tur.\

10. Caput circúi	extbf{tus} e	extbf{ó}rum: st\  labor labiórum ipsórum o	extbf{pé}riet 	extbf{e}os.\

11. Cadent super eos carbónes, \dag\  in ignem de	extbf{jí}cies 	extbf{e}os: st\  in misériis 	extbf{non} sub	extbf{sís}tent.\

12. Vir linguósus non diri	extbf{gé}tur in 	extbf{ter}ra: st\  virum injústum mala cápient 	extbf{in} in	extbf{tér}itu.\

13. Cognóvi quia fáciet Dóminus ju	extbf{dí}cium 	extbf{ín}opis: st\  et vin	extbf{díc}tam 	extbf{páu}perum.\

14. Verúmtamen justi confitebúntur 	extbf{nó}mini 	extbf{tu}o: st\  et habitábunt recti cum 	extbf{vul}tu 	extbf{tu}o.\

15. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
