% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{93-2-monasticum.gabc}
    2. Exaltáre, qui júdicas 	extbf{ter}ram: st\  redde retributiónem 	extit{su}	extbf{pér}bis.\

3. Usquequo peccatóres, 	extbf{Dó}mine: st\  úsquequo peccatóres glori	extit{a}	extbf{bún}tur:\

4. Effabúntur et loquéntur iniqui	extbf{tá}tem: st\  loquéntur omnes, qui operántur in	extit{jus}	extbf{tí}	extbf{ti}am?\

5. Pópulum tuum, Dómine, humilia	extbf{vé}runt: st\  et hereditátem tuam ve	extit{xa}	extbf{vé}runt.\

6. Víduam et ádvenam interfe	extbf{cé}runt: st\  et pupíllos oc	extit{ci}	extbf{dé}runt.\

7. Et dixérunt: Non vidébit 	extbf{Dó}minus: st\  nec intélliget De	extit{us} 	extbf{Ja}cob.\

8. Intellígite, insipiéntes in 	extbf{pó}pulo: st\  et stulti, aliquán	extit{do} 	extbf{sá}	extbf{pi}te.\

9. Qui plantávit aurem, non 	extbf{áu}diet? st\  aut qui finxit óculum, non 	extit{con}	extbf{sí}	extbf{de}rat?\

10. Qui córripit Gentes, non 	extbf{ár}guet: st\  qui docet hóminem 	extit{sci}	extbf{én}	extbf{ti}am?\

11. Dóminus scit cogitatiónes 	extbf{hó}minum, st\  quóni	extit{am} 	extbf{va}	extbf{næ} sunt.\

12. Beátus homo, quem tu erudíeris, 	extbf{Dó}mine, st\  et de lege tua docúe	extit{ris} 	extbf{e}um.\

13. Ut mítiges ei a diébus 	extbf{ma}lis: st\  donec fodiátur peccató	extit{ri} 	extbf{fó}	extbf{ve}a.\

14. Quia non repéllet Dóminus plebem 	extbf{su}am: st\  et hereditátem suam non de	extit{re}	extbf{lín}quet.\

15. Quoadúsque justítia convertátur in ju	extbf{dí}cium: st\  et qui juxta illam omnes qui recto 	extit{sunt} 	extbf{cor}de.\

16. Quis consúrget mihi advérsus mali	extbf{gnán}tes? st\  aut quis stabit mecum advérsus operántes ini	extit{qui}	extbf{tá}tem?\

17. Nisi quia Dóminus ad	extbf{jú}vit me: st\  paulo minus habitásset in inférno áni	extit{ma} 	extbf{me}a.\

18. Si dicébam: Motus est pes 	extbf{me}us: st\  misericórdia tua, Dómine, ad	extit{ju}	extbf{vá}	extbf{bat} me.\

19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde 	extbf{me}o: st\  consolatiónes tuæ lætificavérunt áni	extit{mam} 	extbf{me}am.\

20. Numquid adhǽret tibi sedes iniqui	extbf{tá}tis: st\  qui fingis labórem in 	extit{præ}	extbf{cép}to?\

21. Captábunt in ánimam 	extbf{jus}ti: st\  et sánguinem innocéntem con	extit{dem}	extbf{ná}bunt.\

22. Et factus est mihi Dóminus in re	extbf{fú}gium: st\  et Deus meus in adjutórium spe	extit{i} 	extbf{me}æ.\

23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum: \dag\  et in malítia eórum dispérdet 	extbf{e}os: st\  dispérdet illos Dóminus De	extit{us} 	extbf{nos}ter.\

24. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
