% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{48-7d.gabc}
    2. Quique terrígenæ, et 	extbf{fí}lii 	extbf{hó}minum: st\  simul in unum 	extbf{di}ves et 	extbf{pau}per.\

3. Os meum loquétur 	extbf{sa}pi	extbf{én}tiam: st\  et meditátio cordis 	extbf{me}i pru	extbf{dén}tiam.\

4. Inclinábo in parábolam 	extbf{au}rem 	extbf{me}am: st\  apériam in psaltério propositi	extbf{ó}nem 	extbf{me}am.\

5. Cur timébo in 	extbf{di}e 	extbf{ma}la? st\  iníquitas calcánei mei cir	extbf{cúm}da	extbf{bit} me:\

6. Qui confídunt in vir	extbf{tú}te 	extbf{su}a: st\  et in multitúdine divitiárum suárum 	extbf{glo}ri	extbf{án}tur.\

7. Frater non rédimit, 	extbf{réd}imet 	extbf{ho}mo: st\  non dabit Deo placati	extbf{ó}nem 	extbf{su}am.\

8. Et prétium redemptiónis 	extbf{á}nimæ 	extbf{su}æ: st\  et laborábit in ætérnum, et vivet 	extbf{ad}huc in 	extbf{fi}nem.\

9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes 	extbf{mo}ri	extbf{én}tes: st\  simul insípiens, et 	extbf{stul}tus per	extbf{í}bunt.\

10. Et relínquent aliénis di	extbf{ví}tias 	extbf{su}as: st\  et sepúlcra eórum domus illórum 	extbf{in} æ	extbf{tér}num.\

11. Tabernácula eórum in progénie 	extbf{et} pro	extbf{gé}nie: st\  vocavérunt nómina sua in 	extbf{ter}ris 	extbf{su}is.\

12. Et homo, cum in honóre esset, non 	extbf{in}tel	extbf{lé}xit: st\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis 	extbf{fac}tus est 	extbf{il}lis.\

13. Hæc via illórum 	extbf{scán}dalum 	extbf{ip}sis: st\  et póstea in ore suo 	extbf{com}pla	extbf{cé}bunt.\

14. Sicut oves in inférno 	extbf{pó}si	extbf{ti} sunt: st\  mors de	extbf{pá}scet 	extbf{e}os.\

15. Et dominabúntur eórum justi in 	extbf{ma}tu	extbf{tí}no: st\  et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri	extbf{a} e	extbf{ó}rum.\

16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de 	extbf{ma}nu 	extbf{ín}feri: st\  cum ac	extbf{cé}pe	extbf{rit} me.\

17. Ne timúeris, cum dives factus 	extbf{fú}erit 	extbf{ho}mo: st\  et cum multiplicáta fúerit glória 	extbf{do}mus 	extbf{e}jus.\

18. Quóniam cum interíerit, non 	extbf{su}met 	extbf{óm}nia: st\  neque descéndet cum eo 	extbf{gló}ria 	extbf{e}jus.\

19. Quia ánima ejus in vita ipsíus be	extbf{ne}di	extbf{cé}tur: st\  confitébitur tibi cum bene	extbf{fé}ceris 	extbf{e}i.\

20. Introíbit usque in progénies 	extbf{pa}trum su	extbf{ó}rum: st\  et usque in ætérnum non vi	extbf{dé}bit 	extbf{lu}men.\

21. Homo, cum in honóre esset, non 	extbf{in}tel	extbf{lé}xit: st\  comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis 	extbf{fac}tus est 	extbf{il}lis.\

22. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

23. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
