% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{77-6-alt.gabc}
    2. Apériam in parábolis 	extit{os} 	extbf{me}um: st\  loquar propositiónes 	extit{ab} 	extit{in}	extbf{í}tio.\

3. Quanta audívimus et cognóvi	extit{mus} 	extbf{e}a: st\  et patres nostri narra	extit{vé}	extit{runt} 	extbf{no}bis.\

4. Non sunt occultáta a fíliis 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  in generati	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{ál}tera.\

5. Narrántes laudes Dómini, et virtú	extit{tes} 	extbf{e}jus: st\  et mirabília e	extit{jus}, 	extit{quæ} 	extbf{fe}cit.\

6. Et suscitávit testimónium 	extit{in} 	extbf{Ja}cob: st\  et legem pósu	extit{it} 	extit{in} 	extbf{Is}raël.\

7. Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fíli	extit{is} 	extbf{su}is: st\  ut cognóscat generá	extit{ti}	extit{o} 	extbf{ál}tera.\

8. Fílii qui nascéntur, et 	extit{ex}	extbf{súr}gent, st\  et narrábunt fí	extit{li}	extit{is} 	extbf{su}is.\

9. Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur ópe	extit{rum} 	extbf{De}i: st\  et mandáta e	extit{jus} 	extit{ex}	extbf{quí}rant.\

10. Ne fiant sicut patres 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  generátio prava 	extit{et} 	extit{ex}	extbf{ás}perans.\

11. Generátio, quæ non diréxit 	extit{cor} 	extbf{su}um: st\  et non est créditus cum Deo spí	extit{ri}	extit{tus} 	extbf{e}jus.\

12. Fílii Ephrem intendéntes et mittén	extit{tes} 	extbf{ar}cum: st\  convérsi sunt in 	extit{di}	extit{e} 	extbf{bel}li.\

13. Non custodiérunt testamén	extit{tum} 	extbf{De}i: st\  et in lege ejus noluérunt 	extit{am}	extit{bu}	extbf{lá}re.\

14. Et oblíti sunt benefactó	extit{rum} 	extbf{e}jus: st\  et mirabílium ejus quæ os	extit{tén}	extit{dit} 	extbf{e}is.\

15. Coram pátribus eórum fecit mirabília in terra 	extit{Æ}	extbf{gýp}ti: st\  in 	extit{cam}	extit{po} 	extbf{Tá}neos.\

16. Interrúpit mare, et perdú	extit{xit} 	extbf{e}os: st\  et státuit aquas qua	extit{si} 	extit{in} 	extbf{u}tre.\

17. Et dedúxit eos in nube 	extit{di}	extbf{é}i: st\  et tota nocte in illuminati	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{i}gnis.\

18. Interrúpit petram in 	extit{e}	extbf{ré}mo: st\  et adaquávit eos velut in a	extit{býs}	extit{so} 	extbf{mul}ta.\

19. Et edúxit aquam 	extit{de} 	extbf{pe}tra: st\  et dedúxit tamquam flú	extit{mi}	extit{na} 	extbf{a}quas.\

20. Et apposuérunt adhuc peccá	extit{re} 	extbf{e}i: st\  in iram excitavérunt Excélsum in 	extit{in}	extit{a}	extbf{quó}so.\

21. Et tentavérunt Deum in córdi	extit{bus} 	extbf{su}is, st\  ut péterent escas ani	extit{má}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

22. Et male locúti sunt 	extit{de} 	extbf{De}o: st\  dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to?\

23. Quóniam percússit petram, et fluxé	extit{runt} 	extbf{a}quæ: st\  et torréntes in	extit{un}	extit{da}	extbf{vé}runt.\

24. Numquid et panem póte	extit{rit} 	extbf{da}re, st\  aut paráre mensam pó	extit{pu}	extit{lo} 	extbf{su}o?\

25. Ideo audívit Dóminus, 	extit{et} 	extbf{dís}tulit: st\  et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascén	extit{dit} 	extit{in} 	extbf{Is}raël.\

26. Quia non credidérunt 	extit{in} 	extbf{De}o: st\  nec speravérunt in salu	extit{tá}	extit{ri} 	extbf{e}jus:\

27. Et mandávit núbi	extit{bus} 	extbf{dé}super: st\  et jánuas cæ	extit{li} 	extit{a}	extbf{pé}ruit.\

28. Et pluit illis manna ad man	extit{du}	extbf{cán}dum: st\  et panem cæli 	extit{de}	extit{dit} 	extbf{e}is.\

29. Panem Angelórum manducá	extit{vit} 	extbf{ho}mo, st\  cibária misit eis in 	extit{ab}	extit{un}	extbf{dán}tia.\

30. Tránstulit Austrum 	extit{de} 	extbf{cæ}lo: st\  et indúxit in virtúte 	extit{su}	extit{a} 	extbf{A}fricum.\

31. Et pluit super eos sicut púlve	extit{rem} 	extbf{car}nes: st\  et sicut arénam maris volatíli	extit{a} 	extit{pen}	extbf{ná}ta.\

32. Et cecidérunt in médio castrórum 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  circa tabernácu	extit{la} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

33. Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttu	extit{lit} 	extbf{e}is: st\  non sunt fraudáti a desidé	extit{ri}	extit{o} 	extbf{su}o.\

34. Adhuc escæ eórum erant in ore 	extit{ip}	extbf{só}rum: st\  et ira Dei ascéndit 	extit{su}	extit{per} 	extbf{e}os\

35. Et occídit pingues 	extit{e}	extbf{ó}rum, st\  et eléctos Israël 	extit{im}	extit{pe}	extbf{dí}vit.\

36. In ómnibus his peccavé	extit{runt} 	extbf{ad}huc: st\  et non credidérunt in mirabí	extit{li}	extit{bus} 	extbf{e}jus.\

37. Et defecérunt in vanitáte dies 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et anni eórum cum festi	extit{na}	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

38. Cum occíderet eos, quæré	extit{bant} 	extbf{e}um: st\  et revertebántur, et dilúculo venié	extit{bant} 	extit{ad} 	extbf{e}um.\

39. Et rememoráti sunt quia Deus adjútor est 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et Deus excélsus redémp	extit{tor} 	extit{e}	extbf{ó}rum est.\

40. Et dilexérunt eum in o	extit{re} 	extbf{su}o, st\  et lingua sua mentí	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{e}i.\

41. Cor autem eórum non erat rectum 	extit{cum} 	extbf{e}o: st\  nec fidéles hábiti sunt in testa	extit{mén}	extit{to} 	extbf{e}jus.\

42. Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccátis 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et non dis	extit{pér}	extit{det} 	extbf{e}os.\

43. Et abundávit ut avérteret i	extit{ram} 	extbf{su}am: st\  et non accéndit omnem 	extit{i}	extit{ram} 	extbf{su}am:\

44. Et recordátus est qui	extit{a} 	extbf{ca}ro sunt: st\  spíritus vadens 	extit{et} 	extit{non} 	extbf{réd}iens.\

45. Quóties exacerbavérunt eum in 	extit{de}	extbf{sér}to, st\  in iram concitavérunt eum in 	extit{in}	extit{a}	extbf{quó}so?\

46. Et convérsi sunt, et tentavé	extit{runt} 	extbf{De}um: st\  et Sanctum Israël exa	extit{cer}	extit{ba}	extbf{vé}runt.\

47. Non sunt recordáti ma	extit{nus} 	extbf{e}jus, st\  die qua redémit eos de manu 	extit{tri}	extit{bu}	extbf{lán}tis.\

48. Sicut pósuit in Ægýpto si	extit{gna} 	extbf{su}a, st\  et prodígia sua in 	extit{cam}	extit{po} 	extbf{Tá}neos.\

49. Et convértit in sánguinem flúmina 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et imbres eó	extit{rum}, 	extit{ne} 	extbf{bí}berent.\

50. Misit in eos cœnomyíam, et comé	extit{dit} 	extbf{e}os: st\  et ranam, et dispér	extit{di}	extit{dit} 	extbf{e}os.\

51. Et dedit ærúgini fructus 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et labóres eó	extit{rum} 	extit{lo}	extbf{cús}tæ.\

52. Et occídit in grándine víneas 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et moros eórum 	extit{in} 	extit{pru}	extbf{í}na.\

53. Et trádidit grándini juménta 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et possessiónem e	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{i}gni.\

54. Misit in eos iram indignatió	extit{nis} 	extbf{su}æ: st\  indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per án	extit{ge}	extit{los} 	extbf{ma}los.\

55. Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et juménta eórum in mor	extit{te} 	extit{con}	extbf{clú}sit.\

56. Et percússit omne primogénitum in terra 	extit{Æ}	extbf{gýp}ti: st\  primítias omnis labóris eórum in taber	extit{ná}	extit{cu}	extbf{lis} Cham.\

57. Et ábstulit sicut oves pópu	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et perdúxit eos tamquam gregem 	extit{in} 	extit{de}	extbf{sér}to.\

58. Et dedúxit eos in spe, et non ti	extit{mu}	extbf{é}runt: st\  et inimícos eórum opé	extit{ru}	extit{it} 	extbf{ma}re.\

59. Et indúxit eos in montem sanctificatió	extit{nis} 	extbf{su}æ: st\  montem, quem acquisívit déx	extit{te}	extit{ra} 	extbf{e}jus.\

60. Et ejécit a fácie eó	extit{rum} 	extbf{Gen}tes: st\  et sorte divísit eis terram in funículo distri	extit{bu}	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

61. Et habitáre fecit in tabernáculis 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  	extit{tri}	extit{bus} 	extbf{Is}raël.\

62. Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum 	extit{ex}	extbf{cél}sum: st\  et testimónia ejus non cus	extit{to}	extit{di}	extbf{é}runt.\

63. Et avertérunt se, et non servavé	extit{runt} 	extbf{pac}tum: st\  quemádmodum patres eórum convérsi sunt in 	extit{ar}	extit{cum} 	extbf{pra}vum.\

64. In iram concitavérunt eum in cólli	extit{bus} 	extbf{su}is: st\  et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro	extit{vo}	extit{ca}	extbf{vé}runt.\

65. Audívit Deus, 	extit{et} 	extbf{spre}vit: st\  et ad níhilum redégit 	extit{val}	extit{de} 	extbf{Is}raël.\

66. Et répulit tabernácu	extit{lum} 	extbf{Si}lo: st\  tabernáculum suum, ubi habitávit 	extit{in} 	extit{ho}	extbf{mí}nibus.\

67. Et trádidit in captivitátem virtútem 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  et pulchritúdinem eórum in manus 	extit{in}	extit{i}	extbf{mí}ci.\

68. Et conclúsit in gládio pópu	extit{lum} 	extbf{su}um: st\  et hereditátem 	extit{su}	extit{am} 	extbf{spre}vit.\

69. Júvenes eórum comé	extit{dit} 	extbf{i}gnis: st\  et vírgines eórum non sunt 	extit{la}	extit{men}	extbf{tá}tæ.\

70. Sacerdótes eórum in gládio ce	extit{ci}	extbf{dé}runt: st\  et víduæ eórum non 	extit{plo}	extit{ra}	extbf{bán}tur.\

71. Et excitátus est tamquam dórmi	extit{ens} 	extbf{Dó}minus: st\  tamquam potens crapulá	extit{tus} 	extit{a} 	extbf{vi}no.\

72. Et percússit inimícos suos in poste	extit{ri}	extbf{ó}ra: st\  oppróbrium sempitérnum 	extit{de}	extit{dit} 	extbf{il}lis.\

73. Et répulit tabernácu	extit{lum} 	extbf{Jo}seph: st\  et tribum Ephraim 	extit{non} 	extit{e}	extbf{lé}git.\

74. Sed elégit tri	extit{bum} 	extbf{Ju}da, st\  montem Sion 	extit{quem} 	extit{di}	extbf{lé}xit.\

75. Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum 	extit{in} 	extbf{ter}ra, st\  quam fundá	extit{vit} 	extit{in} 	extbf{sǽ}cula.\

76. Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégi	extit{bus} 	extbf{ó}vium: st\  de post fœtántes ac	extit{cé}	extit{pit} 	extbf{e}um,\

77. Páscere Jacob, ser	extit{vum} 	extbf{su}um, st\  et Israël, heredi	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{su}am:\

78. Et pavit eos in innocéntia cor	extit{dis} 	extbf{su}i: st\  et in intelléctibus mánuum suárum de	extit{dú}	extit{xit} 	extbf{e}os.\

79. Glória Patri, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

80. Sicut erat in princípio, et nunc, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
