% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{54-3-antiquo-b.gabc}
    2. Contristátus sum in exercitati	extbf{ó}ne 	extbf{me}a: st\  et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne 	extbf{pec}ca	extbf{tó}ris.\

3. Quóniam declinavérunt in me in	extbf{i}qui	extbf{tá}tes: st\  et in ira molésti 	extbf{e}rant 	extbf{mi}hi.\

4. Cor meum contur	extbf{bá}tum est 	extbf{in} me: st\  et formído mortis 	extbf{cé}cidit 	extbf{su}per me.\

5. Timor et tremor ve	extbf{né}runt 	extbf{su}	extbf{per} me: st\  et conte	extbf{xé}runt me 	extbf{té}nebræ.\

6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas 	extbf{sic}ut co	extbf{lúm}bæ, st\  et volábo, et 	extbf{re}qui	extbf{és}cam?\

7. Ecce elon	extbf{gá}vi 	extbf{fú}	extbf{gi}ens: st\  et mansi in 	extbf{so}li	extbf{tú}dine.\

8. Exspectábam eum, qui 	extbf{sal}vum me 	extbf{fe}cit: st\  a pusillanimitáte spíritus et 	extbf{tem}pes	extbf{tá}te.\

9. Præcípita, Dómine, dívide 	extbf{lin}guas e	extbf{ó}rum: st\  quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in 	extbf{ci}vi	extbf{tá}te.\

10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros 	extbf{e}jus in	extbf{í}	extbf{qui}tas: st\  et labor in médio ejus, et 	extbf{in}jus	extbf{tí}tia.\

11. Et non defécit de pla	extbf{té}is 	extbf{e}jus: st\  u	extbf{sú}ra, et 	extbf{do}lus.\

12. Quóniam si inimícus meus maledi	extbf{xís}set 	extbf{mi}hi, st\  sustinu	extbf{ís}sem 	extbf{ú}tique.\

13. Et si is, qui óderat me, super me magna lo	extbf{cú}tus fu	extbf{ís}set: st\  abscondíssem me fórsi	extbf{tan} ab 	extbf{e}o.\

14. Tu vero, 	extbf{ho}mo u	extbf{ná}	extbf{ni}mis: st\  dux meus, et 	extbf{no}tus 	extbf{me}us.\

15. Qui simul mecum dulces capi	extbf{é}bas 	extbf{ci}bos: st\  in domo Dei ambulávimus 	extbf{cum} con	extbf{sén}su.\

16. Véniat mors 	extbf{su}per 	extbf{il}los: st\  et descéndant in in	extbf{fér}num vi	extbf{vén}tes:\

17. Quóniam nequítiæ in habitácu	extbf{lis} e	extbf{ó}rum: st\  in médi	extbf{o} e	extbf{ó}rum.\

18. Ego autem ad 	extbf{De}um cla	extbf{má}vi: st\  et Dómi	extbf{nus} sal	extbf{vá}bit me.\

19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et an	extbf{nun}ti	extbf{á}bo: st\  et exáudiet 	extbf{vo}cem 	extbf{me}am.\

20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appro	extbf{pín}quant 	extbf{mi}hi: st\  quóniam inter multos 	extbf{e}rant 	extbf{me}cum.\

21. Exáudiet Deus, et humili	extbf{á}bit 	extbf{il}los: st\  qui est 	extbf{an}te 	extbf{sǽ}cula.\

22. Non enim est illis commutátio, et non timu	extbf{é}runt 	extbf{De}um: st\  exténdit manum suam in re	extbf{tri}bu	extbf{én}do.\

23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira 	extbf{vul}tus 	extbf{e}jus: st\  et appropinquávit 	extbf{cor} il	extbf{lí}us.\

24. Mollíti sunt sermónes ejus 	extbf{su}per 	extbf{ó}	extbf{le}um: st\  et 	extbf{ip}si sunt 	extbf{já}cula.\

25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse 	extbf{te} e	extbf{nú}	extbf{tri}et: st\  non dabit in ætérnum fluctuati	extbf{ó}nem 	extbf{jus}to.\

26. Tu vero, Deus, de	extbf{dú}ces 	extbf{e}os, st\  in púte	extbf{um} in	extbf{tér}itus\

27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt 	extbf{di}es 	extbf{su}os: st\  ego autem sperábo 	extbf{in} te, 	extbf{Dó}mine.\

28. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spi	extbf{rí}tui 	extbf{Sanc}to.\

29. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extbf{ló}rum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
