% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{7-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Nequándo rápiat ut leo á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am, st\  dum non est qui rédimat, neque 	extit{qui} 	extit{sal}	extit{vum} 	extbf{fá}ciat.\

3. Dómine, Deus meus, si 	extit{fe}	extit{ci} 	extbf{is}tud. st\  si est iníquitas in 	extit{má}	extit{ni}	extit{bus} 	extbf{me}is:\

4. Si réddidi retribuéntibus 	extit{mi}	extit{hi} 	extbf{ma}la, st\  décidam mérito ab inimícis 	extit{me}	extit{is} 	extit{in}	extbf{á}nis.\

5. Persequátur inimícus ánimam meam, \dag\  et comprehéndat, et concúlcet in terra 	extit{vi}	extit{tam} 	extbf{me}am, st\  et glóriam meam in púl	extit{ve}	extit{rem} 	extit{de}	extbf{dú}cat.\

6. Exsúrge, Dómine, in 	extit{i}	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  et exaltáre in fínibus inimi	extit{có}	extit{rum} 	extit{me}	extbf{ó}rum.\

7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto 	extit{quod} 	extit{man}	extbf{dás}ti: st\  et synagóga populórum 	extit{cir}	extit{cúm}	extit{da}	extbf{bit} te.\

8. Et propter hanc in al	extit{tum} 	extit{re}	extbf{gré}dere: st\  Dóminus 	extit{jú}	extit{di}	extit{cat} 	extbf{pó}pulos.\

9. Júdica me, Dómine, secúndum justí	extit{ti}	extit{am} 	extbf{me}am, st\  et secúndum innocénti	extit{am} 	extit{me}	extit{am} 	extbf{su}per me.\

10. Consumétur nequítia peccatórum, et dí	extit{ri}	extit{ges} 	extbf{jus}tum, st\  scrutans corda 	extit{et} 	extit{re}	extit{nes} 	extbf{De}us.\

11. Justum adjutórium me	extit{um} 	extit{a} 	extbf{Dó}mino, st\  qui salvos fa	extit{cit} 	extit{rec}	extit{tos} 	extbf{cor}de.\

12. Deus judex justus, for	extit{tis}, 	extit{et} 	extbf{pá}tiens: st\  numquid iráscitur per 	extit{sín}	extit{gu}	extit{los} 	extbf{di}es?\

13. Nisi convérsi fuéritis, gládium su	extit{um} 	extit{vi}	extbf{brá}bit: st\  arcum suum teténdit, et 	extit{pa}	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{il}lum.\

14. Et in eo parávit 	extit{va}	extit{sa} 	extbf{mor}tis: st\  sagíttas suas ardén	extit{ti}	extit{bus} 	extit{ef}	extbf{fé}cit.\

15. Ecce partúriit 	extit{in}	extit{jus}	extbf{tí}tiam: st\  concépit dolórem, et péperit 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tem.\

16. Lacum apéruit, et ef	extit{fó}	extit{dit} 	extbf{e}um: st\  et íncidit in fó	extit{ve}	extit{am} 	extit{quam} 	extbf{fe}cit.\

17. Convertétur dolor ejus in 	extit{ca}	extit{put} 	extbf{e}jus: st\  et in vérticem ipsíus iníquitas 	extit{e}	extit{jus} 	extit{de}	extbf{scén}det.\

18. Confitébor Dómino secúndum justí	extit{ti}	extit{am} 	extbf{e}jus: st\  et psallam nómini Dó	extit{mi}	extit{ni} 	extit{al}	extbf{tís}simi.\

19. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
