% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{9-1a3.gabc}
    2. Lætábor et exsul	extbf{tá}bo 	extbf{in} te: st\  psallam nómini tu	extit{o}, 	extit{Al}	extbf{tís}sime.\

3. In converténdo inimícum 	extbf{me}um re	extbf{trór}sum: st\  infirmabúntur, et períbunt a fá	extit{ci}	extit{e} 	extbf{tu}a.\

4. Quóniam fecísti judícium meum et 	extbf{cau}sam 	extbf{me}am: st\  sedísti super thronum, qui júdi	extit{cas} 	extit{jus}	extbf{tí}tiam.\

5. Increpásti Gentes, et 	extbf{pér}iit 	extbf{ím}pius: st\  nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽ	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

6. Inimíci defecérunt fráme	extbf{æ} in 	extbf{fi}nem: st\  et civitátes eórum 	extit{de}	extit{stru}	extbf{xís}ti.\

7. Périit memória e	extbf{ó}rum cum 	extbf{só}nitu: st\  et Dóminus in æ	extit{tér}	extit{num} 	extbf{pér}manet.\

8. Parávit in judício 	extbf{thro}num 	extbf{su}um: st\  et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos 	extit{in} 	extit{jus}	extbf{tí}tia.\

9. Et factus est Dóminus re	extbf{fú}gium 	extbf{páu}peri: st\  adjútor in opportunitátibus, in tribu	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

10. Et sperent in te qui novérunt 	extbf{no}men 	extbf{tu}um: st\  quóniam non dereliquísti quærén	extit{tes} 	extit{te}, 	extbf{Dó}mine.\

11. Psállite Dómino, qui hábi	extbf{tat} in 	extbf{Si}on: st\  annuntiáte inter Gentes stú	extit{di}	extit{a} 	extbf{e}jus:\

12. Quóniam requírens sánguinem eórum 	extbf{re}cor	extbf{dá}tus est: st\  non est oblítus cla	extit{mó}	extit{rem} 	extbf{páu}perum.\

13. Miserére 	extbf{me}i, 	extbf{Dó}mine: st\  vide humilitátem meam de ini	extit{mí}	extit{cis} 	extbf{me}is.\

14. Qui exáltas me de 	extbf{por}tis 	extbf{mor}tis, st\  ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fí	extit{li}	extit{æ} 	extbf{Si}on.\

15. Exsultábo in salu	extbf{tá}ri 	extbf{tu}o: st\  infíxæ sunt Gentes in intéritu, 	extit{quem} 	extit{fe}	extbf{cé}runt.\

16. In láqueo isto, quem 	extbf{abs}con	extbf{dé}runt, st\  comprehénsus est 	extit{pes} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Cognoscétur Dóminus ju	extbf{dí}cia 	extbf{fá}ciens: st\  in opéribus mánuum suárum comprehénsus 	extit{est} 	extit{pec}	extbf{cá}tor.\

18. Convertántur peccatóres 	extbf{in} in	extbf{fér}num, st\  omnes Gentes quæ oblivis	extit{cún}	extit{tur} 	extbf{De}um.\

19. Quóniam non in finem oblívio 	extbf{e}rit 	extbf{páu}peris: st\  patiéntia páuperum non perí	extit{bit} 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

20. Exsúrge, Dómine, non confor	extbf{té}tur 	extbf{ho}mo: st\  judicéntur Gentes in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{tu}o.\

21. Constítue, Dómine, legislatórem 	extbf{su}per 	extbf{e}os: st\  ut sciant Gentes quóniam 	extit{hó}	extit{mi}	extbf{nes} sunt.\

22. Ut quid, Dómine, reces	extbf{sís}ti 	extbf{lon}ge, st\  déspicis in opportunitátibus, in tribu	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}ne?\

23. Dum supérbit ímpius, in	extbf{cén}ditur 	extbf{pau}per: st\  comprehendúntur in consíliis 	extit{qui}	extit{bus} 	extbf{có}gitant.\

24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis 	extbf{á}nimæ 	extbf{su}æ: st\  et iníquus 	extit{be}	extit{ne}	extbf{dí}citur.\

25. Exacerbávit Dómi	extbf{num} pec	extbf{cá}tor, st\  secúndum multitúdinem iræ su	extit{æ} 	extit{non} 	extbf{quæ}ret.\

26. Non est Deus in con	extbf{spéc}tu 	extbf{e}jus: st\  inquinátæ sunt viæ illíus in 	extit{om}	extit{ni} 	extbf{tém}pore.\

27. Auferúntur judícia tua a 	extbf{fá}cie 	extbf{e}jus: st\  ómnium inimicórum suórum 	extit{do}	extit{mi}	extbf{ná}bitur.\

28. Dixit enim in 	extbf{cor}de 	extbf{su}o: st\  Non movébor a generatióne in generatiónem 	extit{si}	extit{ne} 	extbf{ma}lo.\

29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi	extbf{ne}, et 	extbf{do}lo: st\  sub lingua ejus la	extit{bor} 	extit{et} 	extbf{do}lor.\

30. Sedet in insídiis cum divítibus 	extbf{in} oc	extbf{cúl}tis: st\  ut interfíciat 	extit{in}	extit{no}	extbf{cén}tem.\

31. Oculi ejus in páupe	extbf{rem} re	extbf{spí}ciunt: st\  insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe	extit{lún}	extit{ca} 	extbf{su}a.\

32. Insidiátur ut 	extbf{rá}piat 	extbf{páu}perem: st\  rápere páuperem, dum át	extit{tra}	extit{hit} 	extbf{e}um.\

33. In láqueo suo humili	extbf{á}bit 	extbf{e}um: st\  inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú	extit{e}	extit{rit} 	extbf{páu}perum.\

34. Dixit enim in corde suo: Ob	extbf{lí}tus est 	extbf{De}us, st\  avértit fáciem suam ne víde	extit{at} 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

35. Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur 	extbf{ma}nus 	extbf{tu}a: st\  ne oblivis	extit{cá}	extit{ris} 	extbf{páu}perum.\

36. Propter quid irritávit 	extbf{ím}pius 	extbf{De}um? st\  dixit enim in corde suo: 	extit{Non} 	extit{re}	extbf{quí}ret.\

37. Vides quóniam tu labórem et do	extbf{ló}rem con	extbf{sí}deras: st\  ut tradas eos in 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{tu}as.\

38. Tibi dere	extbf{líc}tus est 	extbf{pau}per: st\  órphano tu e	extit{ris} 	extit{ad}	extbf{jú}tor.\

39. Cóntere bráchium peccatóris 	extbf{et} ma	extbf{lí}gni: st\  quærétur peccátum illíus, et non in	extit{ve}	extit{ni}	extbf{é}tur.\

40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in 	extbf{sǽ}culum 	extbf{sǽ}culi: st\  períbitis, Gentes, de ter	extit{ra} 	extit{il}	extbf{lí}us.\

41. Desidérium páuperum exau	extbf{dí}vit 	extbf{Dó}minus: st\  præparatiónem cordis eórum audívit 	extit{au}	extit{ris} 	extbf{tu}a.\

42. Judicáre pu	extbf{píl}lo et 	extbf{hú}mili, st\  ut non appónat ultra magnificáre se homo 	extit{su}	extit{per} 	extbf{ter}ram.\

43. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
