% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{106.1-4-antiquo-alt-Astar.gabc}
    2. Quia contrívit 	extbf{por}tas 	extbf{ǽ}reas: st\  et vectes férre	extit{os} 	extit{con}	extbf{fré}git.\

3. Suscépit eos de via iniqui	extbf{tá}tis e	extbf{ó}rum: st\  propter injustítias enim suas hu	extit{mi}	extit{li}	extbf{á}ti sunt.\

4. Omnem escam abomináta est áni	extbf{ma} e	extbf{ó}rum: st\  et appropinquavérunt usque ad 	extit{por}	extit{tas} 	extbf{mor}tis.\

5. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri	extbf{bu}la	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum libe	extit{rá}	extit{vit} 	extbf{e}os.\

6. Misit verbum suum, et sa	extbf{ná}vit 	extbf{e}os: st\  et erípuit eos de interitióni	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

7. Confiteántur Dómino miseri	extbf{cór}diæ 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus fí	extit{li}	extit{is} 	extbf{hó}minum.\

8. Et sacríficent sacri	extbf{fí}cium 	extbf{lau}dis: st\  et annúntient ópera ejus in exsul	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

9. Qui descéndunt 	extbf{ma}re in 	extbf{ná}vibus, st\  faciéntes operatiónem in 	extit{a}	extit{quis} 	extbf{mul}tis.\

10. Ipsi vidérunt 	extbf{ó}pera 	extbf{Dó}mini, st\  et mirabília ejus 	extit{in} 	extit{pro}	extbf{fún}do.\

11. Dixit, et stetit spíri	extbf{tus} pro	extbf{cél}læ: st\  et exaltáti sunt 	extit{fluc}	extit{tus} 	extbf{e}jus.\

12. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque 	extbf{ad} a	extbf{býs}sos: st\  ánima eórum in malis 	extit{ta}	extit{be}	extbf{scé}bat.\

13. Turbáti sunt, et moti sunt 	extbf{sic}ut 	extbf{é}brius: st\  et omnis sapiéntia eórum 	extit{de}	extit{vo}	extbf{rá}ta est.\

14. Et clamavérunt ad Dóminum cum tri	extbf{bu}la	extbf{rén}tur: st\  et de necessitátibus eórum e	extit{dú}	extit{xit} 	extbf{e}os.\

15. Et státuit procéllam 	extbf{e}jus in 	extbf{au}ram: st\  et siluérunt 	extit{fluc}	extit{tus} 	extbf{e}jus.\

16. Et lætáti sunt quia 	extbf{si}lu	extbf{é}runt: st\  et dedúxit eos in portum voluntá	extit{tis} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

18. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
