% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{144-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Per síngulos dies bene	extit{dí}	extit{cam} 	extbf{ti}bi: st\  et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in 	extit{sǽ}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

3. Magnus Dóminus, et laudá	extit{bi}	extit{lis} 	extbf{ni}mis: st\  et magnitúdinis e	extit{jus} 	extit{non} 	extit{est} 	extbf{fi}nis.\

4. Generátio et generátio laudábit ó	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  et poténtiam tuam 	extit{pro}	extit{nun}	extit{ti}	extbf{á}bunt.\

5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tu	extit{æ} 	extit{lo}	extbf{quén}tur: st\  et mirabília 	extit{tu}	extit{a} 	extit{nar}	extbf{rá}bunt.\

6. Et virtútem terribílium tu	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{di}cent: st\  et magnitúdinem 	extit{tu}	extit{am} 	extit{nar}	extbf{rá}bunt.\

7. Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ 	extit{e}	extit{ruc}	extbf{tá}bunt: st\  et justítia tu	extit{a} 	extit{ex}	extit{sul}	extbf{tá}bunt.\

8. Miserátor, et misé	extit{ri}	extit{cors} 	extbf{Dó}minus: st\  pátiens, et 	extit{mul}	extit{tum} 	extit{mi}	extbf{sé}ricors.\

9. Suávis Dóminus 	extit{u}	extit{ni}	extbf{vér}sis: st\  et miseratiónes ejus super ómnia 	extit{ó}	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{e}jus.\

10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ó	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  et sancti tui be	extit{ne}	extit{dí}	extit{cant} 	extbf{ti}bi.\

11. Glóriam regni 	extit{tu}	extit{i} 	extbf{di}cent: st\  et poténtiam 	extit{tu}	extit{am} 	extit{lo}	extbf{quén}tur:\

12. Ut notam fáciant fíliis hóminum potén	extit{ti}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  et glóriam magnificénti	extit{æ} 	extit{re}	extit{gni} 	extbf{tu}i.\

13. Regnum tuum regnum ómnium 	extit{sæ}	extit{cu}	extbf{ló}rum: st\  et dominátio tua in omni generatióne et ge	extit{ne}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

14. Fidélis Dóminus in ómnibus 	extit{ver}	extit{bis} 	extbf{su}is: st\  et sanctus in ómnibus o	extit{pé}	extit{ri}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

15. Allevat Dóminus om	extit{nes} 	extit{qui} 	extbf{cór}ruunt: st\  et érigit 	extit{om}	extit{nes} 	extit{e}	extbf{lí}sos.\

16. Oculi ómnium in te 	extit{spe}	extit{rant}, 	extbf{Dó}mine: st\  et tu das escam illórum in témpo	extit{re} 	extit{op}	extit{por}	extbf{tú}no.\

17. Aperis tu 	extit{ma}	extit{num} 	extbf{tu}am: st\  et imples omne ánimal be	extit{ne}	extit{dic}	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

18. Justus Dóminus in ómnibus 	extit{vi}	extit{is} 	extbf{su}is: st\  et sanctus in ómnibus o	extit{pé}	extit{ri}	extit{bus} 	extbf{su}is.\

19. Prope est Dóminus ómnibus invocán	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{e}um: st\  ómnibus invocántibus eum 	extit{in} 	extit{ve}	extit{ri}	extbf{tá}te.\

20. Voluntátem timéntium se fáciet: \dag\  et deprecatiónem eó	extit{rum} 	extit{ex}	extbf{áu}diet: st\  et salvos 	extit{fá}	extit{ci}	extit{et} 	extbf{e}os.\

21. Custódit Dóminus omnes 	extit{di}	extit{li}	extbf{gén}tes se: st\  et omnes pecca	extit{tó}	extit{res} 	extit{dis}	extbf{pér}det.\

22. Laudatiónem Dómini loqué	extit{tur} 	extit{os} 	extbf{me}um: st\  et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in 	extit{sǽ}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

23. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
