% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{143-4-alt-d.gabc}
    2. Misericórdia mea, et refú	extit{gi}	extit{um} 	extbf{me}um: st\  suscéptor meus, et li	extit{be}	extit{rá}	extit{tor} 	extbf{me}us:\

3. Protéctor meus, et in ip	extit{so} 	extit{spe}	extbf{rá}vi: st\  qui subdit pópu	extit{lum} 	extit{me}	extit{um} 	extbf{sub} me.\

4. Dómine, quid est homo quia innotu	extit{ís}	extit{ti} 	extbf{e}i? st\  aut fílius hóminis, quia 	extit{ré}	extit{pu}	extit{tas} 	extbf{e}um?\

5. Homo vanitáti sí	extit{mi}	extit{lis} 	extbf{fac}tus est: st\  dies ejus sicut 	extit{um}	extit{bra} 	extit{præ}	extbf{tér}eunt.\

6. Dómine, inclína cælos tuos, 	extit{et} 	extit{de}	extbf{scén}de: st\  tange montes, 	extit{et} 	extit{fu}	extit{mi}	extbf{gá}bunt.\

7. Fúlgura coruscatiónem, et dissi	extit{pá}	extit{bis} 	extbf{e}os: st\  emítte sagíttas tuas, et con	extit{tur}	extit{bá}	extit{bis} 	extbf{e}os.\

8. Emítte manum tuam de alto, \dag\  éripe me, et líbera me de 	extit{a}	extit{quis} 	extbf{mul}tis: st\  de manu filiórum 	extit{a}	extit{li}	extit{e}	extbf{nó}rum.\

9. Quorum os locútum est 	extit{va}	extit{ni}	extbf{tá}tem: st\  et déxtera eórum, déxtera 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tis.\

10. Deus, cánticum novum can	extit{tá}	extit{bo} 	extbf{ti}bi: st\  in psaltério, decachór	extit{do} 	extit{psal}	extit{lam} 	extbf{ti}bi.\

11. Qui das sa	extit{lú}	extit{tem} 	extbf{ré}gibus: st\  qui redemísti David, servum tuum, de gládio malí	extit{gno}: 	extit{é}	extit{ri}	extbf{pe} me.\

12. Et érue me de manu filiórum alienórum, \dag\  quorum os locútum est 	extit{va}	extit{ni}	extbf{tá}tem: st\  et déxtera eórum, déxtera 	extit{in}	extit{i}	extit{qui}	extbf{tá}tis.\

13. Quorum fílii, sicut novéllæ plan	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}nes st\  in ju	extit{ven}	extit{tú}	extit{te} 	extbf{su}a.\

14. Fíliæ eó	extit{rum} 	extit{com}	extbf{pó}sitæ: st\  circumornátæ ut simi	extit{li}	extit{tú}	extit{do} 	extbf{tem}pli.\

15. Promptuária e	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{ple}na: st\  eructántia 	extit{ex} 	extit{hoc} 	extit{in} 	extbf{il}lud.\

16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in egrés	extit{si}	extit{bus} 	extbf{su}is: st\  boves 	extit{e}	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{cras}sæ.\

17. Non est ruína macériæ, 	extit{ne}	extit{que} 	extbf{tráns}itus: st\  neque clamor in pla	extit{té}	extit{is} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

18. Beátum dixérunt pópulum, 	extit{cu}	extit{i} 	extbf{hæc} sunt: st\  beátus pópulus, cujus Dómi	extit{nus} 	extit{De}	extit{us} 	extbf{e}jus.\

19. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

20. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
