% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{77-3a.gabc}
    2. Apériam in parábo	extbf{lis} os 	extbf{me}um: st\  loquar propositiónes ab 	extit{in}	extbf{í}tio.\

3. Quanta audívimus et co	extbf{gnó}vimus 	extbf{e}a: st\  et patres nostri narravé	extit{runt} 	extbf{no}bis.\

4. Non sunt occultáta a fíli	extbf{is} e	extbf{ó}rum: st\  in generatió	extit{ne} 	extbf{ál}tera.\

5. Narrántes laudes Dómini, et vir	extbf{tú}tes 	extbf{e}jus: st\  et mirabília ejus, 	extit{quæ} 	extbf{fe}cit.\

6. Et suscitávit testimóni	extbf{um} in 	extbf{Ja}cob: st\  et legem pósuit 	extit{in} 	extbf{Is}raël.\

7. Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea 	extbf{fí}liis 	extbf{su}is: st\  ut cognóscat generáti	extit{o} 	extbf{ál}tera.\

8. Fílii qui nascéntur, 	extbf{et} ex	extbf{súr}gent, st\  et narrábunt fíli	extit{is} 	extbf{su}is.\

9. Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur 	extbf{ó}perum 	extbf{De}i: st\  et mandáta ejus 	extit{ex}	extbf{quí}rant.\

10. Ne fiant sicut 	extbf{pa}tres e	extbf{ó}rum: st\  generátio prava et 	extit{ex}	extbf{ás}perans.\

11. Generátio, quæ non di	extbf{ré}xit cor 	extbf{su}um: st\  et non est créditus cum Deo spíri	extit{tus} 	extbf{e}jus.\

12. Fílii Ephrem intendéntes et mit	extbf{tén}tes 	extbf{ar}cum: st\  convérsi sunt in di	extit{e} 	extbf{bel}li.\

13. Non custodiérunt testa	extbf{mén}tum 	extbf{De}i: st\  et in lege ejus noluérunt am	extit{bu}	extbf{lá}re.\

14. Et oblíti sunt benefac	extbf{tó}rum 	extbf{e}jus: st\  et mirabílium ejus quæ ostén	extit{dit} 	extbf{e}is.\

15. Coram pátribus eórum fecit mirabília in 	extbf{ter}ra Æ	extbf{gýp}ti: st\  in cam	extit{po} 	extbf{Tá}neos.\

16. Interrúpit mare, et per	extbf{dú}xit 	extbf{e}os: st\  et státuit aquas quasi 	extit{in} 	extbf{u}tre.\

17. Et dedúxit eos in 	extbf{nu}be di	extbf{é}i: st\  et tota nocte in illuminatió	extit{ne} 	extbf{i}gnis.\

18. Interrúpit petram 	extbf{in} e	extbf{ré}mo: st\  et adaquávit eos velut in abýs	extit{so} 	extbf{mul}ta.\

19. Et edúxit 	extbf{a}quam de 	extbf{pe}tra: st\  et dedúxit tamquam flúmi	extit{na} 	extbf{a}quas.\

20. Et apposuérunt adhuc pec	extbf{cá}re 	extbf{e}i: st\  in iram excitavérunt Excélsum in in	extit{a}	extbf{quó}so.\

21. Et tentavérunt Deum in 	extbf{cór}dibus 	extbf{su}is, st\  ut péterent escas animá	extit{bus} 	extbf{su}is.\

22. Et male locúti 	extbf{sunt} de 	extbf{De}o: st\  dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in 	extit{de}	extbf{sér}to?\

23. Quóniam percússit petram, et flu	extbf{xé}runt 	extbf{a}quæ: st\  et torréntes inun	extit{da}	extbf{vé}runt.\

24. Numquid et panem 	extbf{pót}erit 	extbf{da}re, st\  aut paráre mensam pópu	extit{lo} 	extbf{su}o?\

25. Ideo audívit Dómi	extbf{nus}, et 	extbf{dís}	extbf{tu}lit: st\  et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit 	extit{in} 	extbf{Is}raël.\

26. Quia non credi	extbf{dé}runt in 	extbf{De}o: st\  nec speravérunt in salutá	extit{ri} 	extbf{e}jus:\

27. Et mandávit 	extbf{nú}bibus 	extbf{dé}	extbf{su}per: st\  et jánuas cæli 	extit{a}	extbf{pé}ruit.\

28. Et pluit illis manna ad 	extbf{man}du	extbf{cán}dum: st\  et panem cæli de	extit{dit} 	extbf{e}is.\

29. Panem Angelórum mandu	extbf{cá}vit 	extbf{ho}mo, st\  cibária misit eis in ab	extit{un}	extbf{dán}tia.\

30. Tránstulit 	extbf{Aus}trum de 	extbf{cæ}lo: st\  et indúxit in virtúte su	extit{a} 	extbf{A}fricum.\

31. Et pluit super eos sicut 	extbf{púl}verem 	extbf{car}nes: st\  et sicut arénam maris volatília 	extit{pen}	extbf{ná}ta.\

32. Et cecidérunt in médio cas	extbf{tró}rum e	extbf{ó}rum: st\  circa tabernácula 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

33. Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum 	extbf{át}tulit 	extbf{e}is: st\  non sunt fraudáti a desidéri	extit{o} 	extbf{su}o.\

34. Adhuc escæ eórum erant in 	extbf{o}re ip	extbf{só}rum: st\  et ira Dei ascéndit su	extit{per} 	extbf{e}os\

35. Et occídit 	extbf{pin}gues e	extbf{ó}rum, st\  et eléctos Israël im	extit{pe}	extbf{dí}vit.\

36. In ómnibus his pecca	extbf{vé}runt 	extbf{ad}huc: st\  et non credidérunt in mirabíli	extit{bus} 	extbf{e}jus.\

37. Et defecérunt in vanitáte 	extbf{di}es e	extbf{ó}rum: st\  et anni eórum cum festina	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

38. Cum occíderet eos, quæ	extbf{ré}bant 	extbf{e}um: st\  et revertebántur, et dilúculo veniébant 	extit{ad} 	extbf{e}um.\

39. Et rememoráti sunt quia Deus adjútor 	extbf{est} e	extbf{ó}rum: st\  et Deus excélsus redémptor 	extit{e}	extbf{ó}rum est.\

40. Et dilexérunt eum in 	extbf{o}re 	extbf{su}o, st\  et lingua sua mentíti 	extit{sunt} 	extbf{e}i.\

41. Cor autem eórum non erat 	extbf{rec}tum cum 	extbf{e}o: st\  nec fidéles hábiti sunt in testamén	extit{to} 	extbf{e}jus.\

42. Ipse autem est miséricors, et propítius fiet pec	extbf{cá}tis e	extbf{ó}rum: st\  et non dispér	extit{det} 	extbf{e}os.\

43. Et abundávit ut avérteret 	extbf{i}ram 	extbf{su}am: st\  et non accéndit omnem i	extit{ram} 	extbf{su}am:\

44. Et recordátus est 	extbf{qui}a 	extbf{ca}	extbf{ro} sunt: st\  spíritus vadens et 	extit{non} 	extbf{réd}iens.\

45. Quóties exacerbavérunt eum 	extbf{in} de	extbf{sér}to, st\  in iram concitavérunt eum in in	extit{a}	extbf{quó}so?\

46. Et convérsi sunt, et tenta	extbf{vé}runt 	extbf{De}um: st\  et Sanctum Israël exacer	extit{ba}	extbf{vé}runt.\

47. Non sunt recordáti 	extbf{ma}nus 	extbf{e}jus, st\  die qua redémit eos de manu tri	extit{bu}	extbf{lán}tis.\

48. Sicut pósuit in Ægýpto 	extbf{si}gna 	extbf{su}a, st\  et prodígia sua in cam	extit{po} 	extbf{Tá}neos.\

49. Et convértit in sánguinem flúmi	extbf{na} e	extbf{ó}rum: st\  et imbres eórum, 	extit{ne} 	extbf{bí}berent.\

50. Misit in eos cœnomyíam, et com	extbf{é}dit 	extbf{e}os: st\  et ranam, et dispérdi	extit{dit} 	extbf{e}os.\

51. Et dedit ærúgini 	extbf{fruc}tus e	extbf{ó}rum: st\  et labóres eórum 	extit{lo}	extbf{cús}tæ.\

52. Et occídit in grándine víne	extbf{as} e	extbf{ó}rum: st\  et moros eórum in 	extit{pru}	extbf{í}na.\

53. Et trádidit grándini ju	extbf{mén}ta e	extbf{ó}rum: st\  et possessiónem eó	extit{rum} 	extbf{i}gni.\

54. Misit in eos iram indignati	extbf{ó}nis 	extbf{su}æ: st\  indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ánge	extit{los} 	extbf{ma}los.\

55. Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte ani	extbf{má}bus e	extbf{ó}rum: st\  et juménta eórum in morte 	extit{con}	extbf{clú}sit.\

56. Et percússit omne primogénitum in 	extbf{ter}ra Æ	extbf{gýp}ti: st\  primítias omnis labóris eórum in taberná	extit{cu}	extbf{lis} Cham.\

57. Et ábstulit sicut oves 	extbf{pó}pulum 	extbf{su}um: st\  et perdúxit eos tamquam gregem in 	extit{de}	extbf{sér}to.\

58. Et dedúxit eos in spe, et non 	extbf{ti}mu	extbf{é}runt: st\  et inimícos eórum opéru	extit{it} 	extbf{ma}re.\

59. Et indúxit eos in montem sanctificati	extbf{ó}nis 	extbf{su}æ: st\  montem, quem acquisívit déxte	extit{ra} 	extbf{e}jus.\

60. Et ejécit a fácie e	extbf{ó}rum 	extbf{Gen}tes: st\  et sorte divísit eis terram in funículo distribu	extit{ti}	extbf{ó}nis.\

61. Et habitáre fecit in tabernácu	extbf{lis} e	extbf{ó}rum: st\  tri	extit{bus} 	extbf{Is}raël.\

62. Et tentavérunt, et exacerbavérunt 	extbf{De}um ex	extbf{cél}sum: st\  et testimónia ejus non custo	extit{di}	extbf{é}runt.\

63. Et avertérunt se, et non serva	extbf{vé}runt 	extbf{pac}tum: st\  quemádmodum patres eórum convérsi sunt in ar	extit{cum} 	extbf{pra}vum.\

64. In iram concitavérunt eum in 	extbf{cól}libus 	extbf{su}is: st\  et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provo	extit{ca}	extbf{vé}runt.\

65. Audívit 	extbf{De}us, et 	extbf{spre}vit: st\  et ad níhilum redégit val	extit{de} 	extbf{Is}raël.\

66. Et répulit taber	extbf{ná}culum 	extbf{Si}lo: st\  tabernáculum suum, ubi habitávit in 	extit{ho}	extbf{mí}nibus.\

67. Et trádidit in captivitátem vir	extbf{tú}tem e	extbf{ó}rum: st\  et pulchritúdinem eórum in manus in	extit{i}	extbf{mí}ci.\

68. Et conclúsit in gládio 	extbf{pó}pulum 	extbf{su}um: st\  et hereditátem su	extit{am} 	extbf{spre}vit.\

69. Júvenes eórum com	extbf{é}dit 	extbf{i}gnis: st\  et vírgines eórum non sunt la	extit{men}	extbf{tá}tæ.\

70. Sacerdótes eórum in gládio 	extbf{ce}ci	extbf{dé}runt: st\  et víduæ eórum non plo	extit{ra}	extbf{bán}tur.\

71. Et excitátus est tamquam 	extbf{dór}miens 	extbf{Dó}	extbf{mi}nus: st\  tamquam potens crapulátus 	extit{a} 	extbf{vi}no.\

72. Et percússit inimícos suos in post	extbf{e}ri	extbf{ó}ra: st\  oppróbrium sempitérnum de	extit{dit} 	extbf{il}lis.\

73. Et répulit taber	extbf{ná}culum 	extbf{Jo}seph: st\  et tribum Ephraim non 	extit{e}	extbf{lé}git.\

74. Sed elégit 	extbf{tri}bum 	extbf{Ju}da, st\  montem Sion quem 	extit{di}	extbf{lé}xit.\

75. Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium 	extbf{su}um in 	extbf{ter}ra, st\  quam fundávit 	extit{in} 	extbf{sǽ}cula.\

76. Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de 	extbf{gré}gibus 	extbf{ó}	extbf{vi}um: st\  de post fœtántes accé	extit{pit} 	extbf{e}um,\

77. Páscere Jacob, 	extbf{ser}vum 	extbf{su}um, st\  et Israël, hereditá	extit{tem} 	extbf{su}am:\

78. Et pavit eos in innocéntia 	extbf{cor}dis 	extbf{su}i: st\  et in intelléctibus mánuum suárum dedú	extit{xit} 	extbf{e}os.\

79. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

80. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
