% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{138-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Intellexísti cogitatiónes me	extit{as} 	extit{de} 	extbf{lon}ge: st\  sémitam meam, et funículum meum 	extit{in}	extit{ves}	extit{ti}	extbf{gás}ti.\

3. Et omnes vias meas 	extit{præ}	extit{vi}	extbf{dís}ti: st\  quia non est sermo 	extit{in} 	extit{lin}	extit{gua} 	extbf{me}a.\

4. Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, 	extit{et} 	extit{an}	extbf{tí}qua: st\  tu formásti me, et posuísti super 	extit{me} 	extit{ma}	extit{num} 	extbf{tu}am.\

5. Mirábilis facta est sciéntia 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{ex} me: st\  confortáta est, et non pót	extit{e}	extit{ro} 	extit{ad} 	extbf{e}am.\

6. Quo ibo a spí	extit{ri}	extit{tu} 	extbf{tu}o? st\  et quo a fáci	extit{e} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{fú}giam?\

7. Si ascéndero in cæ	extit{lum}, 	extit{tu} 	extbf{il}lic es: st\  si descéndero in 	extit{in}	extit{fér}	extit{num}, 	extbf{ad}es.\

8. Si súmpsero pennas me	extit{as} 	extit{di}	extbf{lú}culo, st\  et habitávero in 	extit{ex}	extit{tré}	extit{mis} 	extbf{ma}ris.\

9. Etenim illuc manus tu	extit{a} 	extit{de}	extbf{dú}cet me: st\  et tenébit me 	extit{déx}	extit{te}	extit{ra} 	extbf{tu}a.\

10. Et dixi: Fórsitan ténebræ 	extit{con}	extit{cul}	extbf{cá}bunt me: st\  et nox illuminátio mea in de	extit{lí}	extit{ci}	extit{is} 	extbf{me}is.\

11. Quia ténebræ non obscurabúntur a te, \dag\  et nox sicut dies il	extit{lu}	extit{mi}	extbf{ná}bitur: st\  sicut ténebræ ejus, ita 	extit{et} 	extit{lu}	extit{men} 	extbf{e}jus.\

12. Quia tu possedísti 	extit{re}	extit{nes} 	extbf{me}os: st\  suscepísti me de úte	extit{ro} 	extit{ma}	extit{tris} 	extbf{me}æ.\

13. Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es: \dag\  mirabília ó	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{tu}a, st\  et ánima mea 	extit{co}	extit{gnó}	extit{scit} 	extbf{ni}mis.\

14. Non est occultátum os meum a te, quod fecísti 	extit{in} 	extit{oc}	extbf{cúl}to: st\  et substántia mea in inferi	extit{ó}	extit{ri}	extit{bus} 	extbf{ter}ræ.\

15. Imperféctum meum vidérunt óculi tui, \dag\  et in libro tuo om	extit{nes} 	extit{scri}	extbf{bén}tur: st\  dies formabúntur, et 	extit{ne}	extit{mo} 	extit{in} 	extbf{e}is.\

16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci 	extit{tu}	extit{i}, 	extbf{De}us: st\  nimis confortátus est princi	extit{pá}	extit{tus} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Dinumerábo eos, et super arénam multi	extit{pli}	extit{ca}	extbf{bún}tur: st\  exsurréxi, et 	extit{ad}	extit{huc} 	extit{sum} 	extbf{te}cum.\

18. Si occíderis, Deus, 	extit{pec}	extit{ca}	extbf{tó}res: st\  viri sánguinum, de	extit{cli}	extit{ná}	extit{te} 	extbf{a} me.\

19. Quia dícitis in cogi	extit{ta}	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  Accípient in vanitáte ci	extit{vi}	extit{tá}	extit{tes} 	extbf{tu}as.\

20. Nonne qui odérunt te, Dó	extit{mi}	extit{ne}, 	extbf{ó}deram? st\  et super inimícos tu	extit{os} 	extit{ta}	extit{be}	extbf{scé}bam?\

21. Perfécto ódio ó	extit{de}	extit{ram} 	extbf{il}los: st\  et inimíci 	extit{fac}	extit{ti} 	extit{sunt} 	extbf{mi}hi.\

22. Proba me, Deus, et sci	extit{to} 	extit{cor} 	extbf{me}um: st\  intérroga me, et cognósce 	extit{sé}	extit{mi}	extit{tas} 	extbf{me}as.\

23. Et vide, si via iniquitá	extit{tis} 	extit{in} 	extbf{me} est: st\  et deduc me in 	extit{vi}	extit{a} 	extit{æ}	extbf{tér}na.\

24. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

25. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
