% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{9-per.tex}
    2. Lætábor et ex	extit{sul}	extit{tá}	extit{bo} 	extbf{in} te: st\  psallam nómini tuo, 	extit{Al}	extbf{tís}sime.\

3. In converténdo inimícum 	extit{me}	extit{um} 	extit{re}	extbf{trór}sum: st\  infirmabúntur, et períbunt a fáci	extit{e} 	extbf{tu}a.\

4. Quóniam fecísti judícium meum 	extit{et} 	extit{cau}	extit{sam} 	extbf{me}am: st\  sedísti super thronum, qui júdicas 	extit{jus}	extbf{tí}tiam.\

5. Increpásti Gentes, et 	extit{pér}	extit{i}	extit{it} 	extbf{ím}pius: st\  nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽcu	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

6. Inimíci defecérunt frá	extit{me}	extit{æ} 	extit{in} 	extbf{fi}nem: st\  et civitátes eórum de	extit{stru}	extbf{xís}ti.\

7. Périit memória e	extit{ó}	extit{rum} 	extit{cum} 	extbf{só}nitu: st\  et Dóminus in ætér	extit{num} 	extbf{pér}manet.\

8. Parávit in judíci	extit{o} 	extit{thro}	extit{num} 	extbf{su}um: st\  et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in 	extit{jus}	extbf{tí}tia.\

9. Et factus est Dóminus re	extit{fú}	extit{gi}	extit{um} 	extbf{páu}peri: st\  adjútor in opportunitátibus, in tribula	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

10. Et sperent in te qui nové	extit{runt} 	extit{no}	extit{men} 	extbf{tu}um: st\  quóniam non dereliquísti quæréntes 	extit{te}, 	extbf{Dó}mine.\

11. Psállite Dómino, qui há	extit{bi}	extit{tat} 	extit{in} 	extbf{Si}on: st\  annuntiáte inter Gentes stúdi	extit{a} 	extbf{e}jus:\

12. Quóniam requírens sánguinem eó	extit{rum} 	extit{re}	extit{cor}	extbf{dá}tus est: st\  non est oblítus clamó	extit{rem} 	extbf{páu}perum.\

13. Miseré	extit{re} 	extit{me}	extit{i}, 	extbf{Dó}mine: st\  vide humilitátem meam de inimí	extit{cis} 	extbf{me}is.\

14. Qui exáltas me 	extit{de} 	extit{por}	extit{tis} 	extbf{mor}tis, st\  ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíli	extit{æ} 	extbf{Si}on.\

15. Exsultábo in sa	extit{lu}	extit{tá}	extit{ri} 	extbf{tu}o: st\  infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem 	extit{fe}	extbf{cé}runt.\

16. In láqueo isto, 	extit{quem} 	extit{abs}	extit{con}	extbf{dé}runt, st\  comprehénsus est pes 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

17. Cognoscétur Dóminus ju	extit{dí}	extit{ci}	extit{a} 	extbf{fá}ciens: st\  in opéribus mánuum suárum comprehénsus est 	extit{pec}	extbf{cá}tor.\

18. Convertántur peccató	extit{res} 	extit{in} 	extit{in}	extbf{fér}num, st\  omnes Gentes quæ obliviscún	extit{tur} 	extbf{De}um.\

19. Quóniam non in finem oblívi	extit{o} 	extit{e}	extit{rit} 	extbf{páu}peris: st\  patiéntia páuperum non períbit 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

20. Exsúrge, Dómine, non con	extit{for}	extit{té}	extit{tur} 	extbf{ho}mo: st\  judicéntur Gentes in conspéc	extit{tu} 	extbf{tu}o.\

21. Constítue, Dómine, legislató	extit{rem} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{e}os: st\  ut sciant Gentes quóniam hó	extit{mi}	extbf{nes} sunt.\

22. Ut quid, Dómine, re	extit{ces}	extit{sís}	extit{ti} 	extbf{lon}ge, st\  déspicis in opportunitátibus, in tribula	extit{ti}	extbf{ó}ne?\

23. Dum supérbit ímpius, in	extit{cén}	extit{di}	extit{tur} 	extbf{pau}per: st\  comprehendúntur in consíliis qui	extit{bus} 	extbf{có}gitant.\

24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis 	extit{á}	extit{ni}	extit{mæ} 	extbf{su}æ: st\  et iníquus be	extit{ne}	extbf{dí}citur.\

25. Exacerbávit Dó	extit{mi}	extit{num} 	extit{pec}	extbf{cá}tor, st\  secúndum multitúdinem iræ suæ 	extit{non} 	extbf{quæ}ret.\

26. Non est Deus in 	extit{con}	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{e}jus: st\  inquinátæ sunt viæ illíus in om	extit{ni} 	extbf{tém}pore.\

27. Auferúntur judícia tua a 	extit{fá}	extit{ci}	extit{e} 	extbf{e}jus: st\  ómnium inimicórum suórum do	extit{mi}	extbf{ná}bitur.\

28. Dixit enim 	extit{in} 	extit{cor}	extit{de} 	extbf{su}o: st\  Non movébor a generatióne in generatiónem si	extit{ne} 	extbf{ma}lo.\

29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritú	extit{di}	extit{ne}, 	extit{et} 	extbf{do}lo: st\  sub lingua ejus labor 	extit{et} 	extbf{do}lor.\

30. Sedet in insídiis cum divíti	extit{bus} 	extit{in} 	extit{oc}	extbf{cúl}tis: st\  ut interfíciat in	extit{no}	extbf{cén}tem.\

31. Oculi ejus in páu	extit{pe}	extit{rem} 	extit{re}	extbf{spí}ciunt: st\  insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelún	extit{ca} 	extbf{su}a.\

32. Insidiátur ut 	extit{rá}	extit{pi}	extit{at} 	extbf{páu}perem: st\  rápere páuperem, dum áttra	extit{hit} 	extbf{e}um.\

33. In láqueo suo humi	extit{li}	extit{á}	extit{bit} 	extbf{e}um: st\  inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúe	extit{rit} 	extbf{páu}perum.\

34. Dixit enim in corde suo: Ob	extit{lí}	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{De}us, st\  avértit fáciem suam ne vídeat 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

35. Exsúrge, Dómine Deus, exalté	extit{tur} 	extit{ma}	extit{nus} 	extbf{tu}a: st\  ne obliviscá	extit{ris} 	extbf{páu}perum.\

36. Propter quid irritávit 	extit{ím}	extit{pi}	extit{us} 	extbf{De}um? st\  dixit enim in corde suo: Non 	extit{re}	extbf{quí}ret.\

37. Vides quóniam tu labórem et do	extit{ló}	extit{rem} 	extit{con}	extbf{sí}deras: st\  ut tradas eos in ma	extit{nus} 	extbf{tu}as.\

38. Tibi dere	extit{líc}	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{pau}per: st\  órphano tu eris 	extit{ad}	extbf{jú}tor.\

39. Cóntere bráchium peccató	extit{ris} 	extit{et} 	extit{ma}	extbf{lí}gni: st\  quærétur peccátum illíus, et non inve	extit{ni}	extbf{é}tur.\

40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in 	extit{sǽ}	extit{cu}	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi: st\  períbitis, Gentes, de terra 	extit{il}	extbf{lí}us.\

41. Desidérium páuperum ex	extit{au}	extit{dí}	extit{vit} 	extbf{Dó}minus: st\  præparatiónem cordis eórum audívit au	extit{ris} 	extbf{tu}a.\

42. Judicáre pu	extit{píl}	extit{lo} 	extit{et} 	extbf{hú}mili, st\  ut non appónat ultra magnificáre se homo su	extit{per} 	extbf{ter}ram.\

43. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

44. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
