% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{67-4-antiquo-alt-c.gabc}
    2. Sicut déficit fu	extit{mus}, 	extit{de}	extbf{fí}ciant: st\  sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fácie 	extbf{De}i.\

3. Et justi epuléntur, et exsúltent in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{De}i: st\  et delecténtur in læ	extbf{tí}tia.\

4. Cantáte Deo, psalmum dícite nó	extit{mi}	extit{ni} 	extbf{e}jus: st\  iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus nomen 	extbf{il}li.\

5. Exsultáte in con	extit{spéc}	extit{tu} 	extbf{e}jus: st\  turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vidu	extbf{á}rum.\

6. Deus in loco 	extit{sanc}	extit{to} 	extbf{su}o: st\  Deus, qui inhabitáre facit uníus moris in 	extbf{do}mo:\

7. Qui edúcit vinctos in 	extit{for}	extit{ti}	extbf{tú}dine, st\  simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in se	extbf{púl}cris.\

8. Deus, cum egrederéris in conspéctu pó	extit{pu}	extit{li} 	extbf{tu}i, st\  cum pertransíres in de	extbf{sér}to:\

9. Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie 	extit{De}	extit{i} 	extbf{Sí}nai, st\  a fácie Dei 	extbf{Is}raël.\

10. Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi	extit{tá}	extit{ti} 	extbf{tu}æ: st\  et infirmáta est, tu vero perfecísti 	extbf{e}am.\

11. Animália tua habitá	extit{bunt} 	extit{in} 	extbf{e}a: st\  parásti in dulcédine tua páuperi, 	extbf{De}us.\

12. Dóminus dabit verbum evan	extit{ge}	extit{li}	extbf{zán}tibus, st\  virtúte 	extbf{mul}ta.\

13. Rex virtútum diléc	extit{ti} 	extit{di}	extbf{léc}ti: st\  et speciéi domus divídere 	extbf{spó}lia.\

14. Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de	extit{ar}	extit{gen}	extbf{tá}tæ, st\  et posterióra dorsi ejus in pallóre 	extbf{au}ri.\

15. Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabún	extit{tur} 	extit{in} 	extbf{Sel}mon: st\  mons Dei, mons 	extbf{pin}guis.\

16. Mons coagulá	extit{tus}, 	extit{mons} 	extbf{pin}guis: st\  ut quid suspicámini montes coagu	extbf{lá}tos?\

17. Mons, in quo beneplácitum est Deo habitá	extit{re} 	extit{in} 	extbf{e}o: st\  étenim Dóminus habitábit in 	extbf{fi}nem.\

18. Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli	extit{a} 	extit{læ}	extbf{tán}tium: st\  Dóminus in eis in Sina in 	extbf{sanc}to.\

19. Ascendísti in altum, cepísti cap	extit{ti}	extit{vi}	extbf{tá}tem: st\  accepísti dona in ho	extbf{mí}nibus.\

20. Etenim 	extit{non} 	extit{cre}	extbf{dén}tes, st\  inhabitáre Dóminum 	extbf{De}um.\

21. Benedíctus Dóminus di	extit{e} 	extit{quo}	extbf{tí}die: st\  prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium nos	extbf{tró}rum.\

22. Deus noster, Deus salvos 	extit{fa}	extit{ci}	extbf{én}di: st\  et Dómini Dómini éxitus 	extbf{mor}tis.\

23. Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicó	extit{rum} 	extit{su}	extbf{ó}rum: st\  vérticem capílli perambulántium in delíctis 	extbf{su}is.\

24. Dixit Dóminus: Ex Ba	extit{san} 	extit{con}	extbf{vér}tam, st\  convértam in profúndum 	extbf{ma}ris:\

25. Ut intingátur pes tu	extit{us} 	extit{in} 	extbf{sán}guine: st\  lingua canum tuórum ex inimícis, ab 	extbf{ip}so.\

26. Vidérunt ingréssus 	extit{tu}	extit{os}, 	extbf{De}us: st\  ingréssus Dei mei: regis mei qui est in 	extbf{sanc}to.\

27. Prævenérunt príncipes conjúnc	extit{ti} 	extit{psal}	extbf{lén}tibus: st\  in médio juvenculárum tympanistri	extbf{á}rum.\

28. In ecclésiis benedícite 	extit{De}	extit{o} 	extbf{Dó}mino, st\  de fóntibus 	extbf{Is}raël.\

29. Ibi Bénjamin ad	extit{o}	extit{le}	extbf{scén}tulus: st\  in mentis ex	extbf{cés}su.\

30. Príncipes Juda, du	extit{ces} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  príncipes Zábulon, príncipes 	extbf{Néph}tali.\

31. Manda, Deus, vir	extit{tú}	extit{ti} 	extbf{tu}æ: st\  confírma hoc, Deus, quod operátus es in 	extbf{no}bis.\

32. A templo tuo 	extit{in} 	extit{Je}	extbf{rú}salem, st\  tibi ófferent reges 	extbf{mú}nera.\

33. Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis 	extit{po}	extit{pu}	extbf{ló}rum: st\  ut exclúdant eos, qui probáti sunt ar	extbf{gén}to.\

34. Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti 	extit{ex} 	extit{Æ}	extbf{gýp}to: st\  Æthiópia prævéniet manus ejus 	extbf{De}o.\

35. Regna terræ, can	extit{tá}	extit{te} 	extbf{De}o: st\  psállite 	extbf{Dó}mino.\

36. Psállite Deo, qui ascéndit super 	extit{cæ}	extit{lum} 	extbf{cæ}li, st\  ad Ori	extbf{én}tem.\

37. Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo 	extit{su}	extit{per} 	extbf{Is}raël, st\  magnificéntia ejus, et virtus ejus in 	extbf{nú}bibus.\

38. Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem 	extit{ple}	extit{bi} 	extbf{su}æ, st\  benedíctus 	extbf{De}us.\

39. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

40. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
