% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{39-4E.gabc}
    2. Et exaudívit 	extit{pre}	extit{ces} 	extbf{me}as: st\  et edúxit me de lacu misériæ, et 	extit{de} 	extit{lu}	extit{to} 	extbf{fæ}cis.\

3. Et státuit super petram 	extit{pe}	extit{des} 	extbf{me}os: st\  et diré	extit{xit} 	extit{gres}	extit{sus} 	extbf{me}os.\

4. Et immísit in os meum cán	extit{ti}	extit{cum} 	extbf{no}vum st\  car	extit{men} 	extit{De}	extit{o} 	extbf{nos}tro.\

5. Vidébunt multi, 	extit{et} 	extit{ti}	extbf{mé}bunt: st\  et spe	extit{rá}	extit{bunt} 	extit{in} 	extbf{Dó}	extbf{mi}no.\

6. Beátus vir, cujus est nomen Dómi	extit{ni} 	extit{spes} 	extbf{e}jus st\  et non respéxit in vanitátes et in	extit{sá}	extit{ni}	extit{as} 	extbf{fal}sas.\

7. Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabí	extit{li}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et cogitatiónibus tuis non est qui sí	extit{mi}	extit{lis} 	extit{sit} 	extbf{ti}bi.\

8. Annuntiávi 	extit{et} 	extit{lo}	extbf{cú}tus sum: st\  multiplicáti 	extit{sunt} 	extit{su}	extit{per} 	extbf{nú}	extbf{me}rum.\

9. Sacrifícium et oblatiónem 	extit{no}	extit{lu}	extbf{ís}ti: st\  aures autem per	extit{fe}	extit{cís}	extit{ti} 	extbf{mi}hi.\

10. Holocáustum et pro peccáto non 	extit{pos}	extit{tu}	extbf{lás}ti: st\  tunc di	extit{xi}: 	extit{Ec}	extit{ce} 	extbf{vé}	extbf{ni}o.\

11. In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{tu}am: st\  Deus meus, vólui, et legem tuam in médi	extit{o} 	extit{cor}	extit{dis} 	extbf{me}i.\

12. Annuntiávi justítiam tuam in ecclé	extit{si}	extit{a} 	extbf{ma}gna, st\  ecce lábia mea non prohibébo: Dó	extit{mi}	extit{ne}, 	extit{tu} 	extbf{scis}ti.\

13. Justítiam tuam non abscóndi in 	extit{cor}	extit{de} 	extbf{me}o: st\  veritátem tuam et salutá	extit{re} 	extit{tu}	extit{um} 	extbf{di}xi.\

14. Non abscóndi misericórdiam tuam et veri	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{tu}am st\  a con	extit{cí}	extit{li}	extit{o} 	extbf{mul}to.\

15. Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes 	extit{tu}	extit{as} 	extbf{a} me: st\  misericórdia tua et véritas tua sem	extit{per} 	extit{su}	extit{sce}	extbf{pé}	extbf{runt} me.\

16. Quóniam circumdedérunt me mala, quorum 	extit{non} 	extit{est} 	extbf{nú}merus: st\  comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótu	extit{i} 	extit{ut} 	extit{vi}	extbf{dé}rem.\

17. Multiplicátæ sunt super capíllos cá	extit{pi}	extit{tis} 	extbf{me}i: st\  et cor me	extit{um} 	extit{de}	extit{re}	extbf{lí}	extbf{quit} me.\

18. Compláceat tibi, Dómine, ut 	extit{é}	extit{ru}	extbf{as} me: st\  Dómine, ad adju	extit{ván}	extit{dum} 	extit{me} 	extbf{ré}	extbf{spi}ce.\

19. Confundántur et revereántur simul, qui quærunt á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am, st\  ut 	extit{áu}	extit{fe}	extit{rant} 	extbf{e}am.\

20. Convertántur retrórsum et re	extit{ve}	extit{re}	extbf{án}tur: st\  qui vo	extit{lunt} 	extit{mi}	extit{hi} 	extbf{ma}la.\

21. Ferant conféstim confusi	extit{ó}	extit{nem} 	extbf{su}am: st\  qui dicunt mi	extit{hi}: 	extit{Eu}	extit{ge}, 	extbf{eu}ge.\

22. Exsúltent et læténtur super te om	extit{nes} 	extit{quæ}	extbf{rén}tes te: st\  et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt sa	extit{lu}	extit{tá}	extit{re} 	extbf{tu}um.\

23. Ego autem mendícus 	extit{sum}, 	extit{et} 	extbf{pau}per: st\  Dóminus sollí	extit{ci}	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{me}i.\

24. Adjútor meus et protéctor 	extit{me}	extit{us} 	extbf{tu} es: st\  Deus me	extit{us}, 	extit{ne} 	extit{tar}	extbf{dá}	extbf{ve}ris.\

25. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

26. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
