% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{144-per.gabc}
    2. Per síngulos dies be	extit{ne}	extit{dí}	extit{cam} 	extbf{ti}bi: st\  et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽcu	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

3. Magnus Dóminus, et lau	extit{dá}	extit{bi}	extit{lis} 	extbf{ni}mis: st\  et magnitúdinis ejus non 	extit{est} 	extbf{fi}nis.\

4. Generátio et generátio laudábit 	extit{ó}	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  et poténtiam tuam pronun	extit{ti}	extbf{á}bunt.\

5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis 	extit{tu}	extit{æ} 	extit{lo}	extbf{quén}tur: st\  et mirabília tua 	extit{nar}	extbf{rá}bunt.\

6. Et virtútem terribílium 	extit{tu}	extit{ó}	extit{rum} 	extbf{di}cent: st\  et magnitúdinem tuam 	extit{nar}	extbf{rá}bunt.\

7. Memóriam abundántiæ suavitátis tu	extit{æ} 	extit{e}	extit{ruc}	extbf{tá}bunt: st\  et justítia tua ex	extit{sul}	extbf{tá}bunt.\

8. Miserátor, et mi	extit{sé}	extit{ri}	extit{cors} 	extbf{Dó}minus: st\  pátiens, et multum 	extit{mi}	extbf{sé}ricors.\

9. Suávis Dómi	extit{nus} 	extit{u}	extit{ni}	extbf{vér}sis: st\  et miseratiónes ejus super ómnia ópe	extit{ra} 	extbf{e}jus.\

10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia 	extit{ó}	extit{pe}	extit{ra} 	extbf{tu}a: st\  et sancti tui benedí	extit{cant} 	extbf{ti}bi.\

11. Glóriam re	extit{gni} 	extit{tu}	extit{i} 	extbf{di}cent: st\  et poténtiam tuam 	extit{lo}	extbf{quén}tur:\

12. Ut notam fáciant fíliis hóminum pot	extit{én}	extit{ti}	extit{am} 	extbf{tu}am: st\  et glóriam magnificéntiæ re	extit{gni} 	extbf{tu}i.\

13. Regnum tuum regnum ómni	extit{um} 	extit{sæ}	extit{cu}	extbf{ló}rum: st\  et dominátio tua in omni generatióne et genera	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

14. Fidélis Dóminus in ómni	extit{bus} 	extit{ver}	extit{bis} 	extbf{su}is: st\  et sanctus in ómnibus opéri	extit{bus} 	extbf{su}is.\

15. Allevat Dóminus 	extit{om}	extit{nes} 	extit{qui} 	extbf{cór}ruunt: st\  et érigit omnes 	extit{e}	extbf{lí}sos.\

16. Oculi ómnium in 	extit{te} 	extit{spe}	extit{rant}, 	extbf{Dó}mine: st\  et tu das escam illórum in témpore op	extit{por}	extbf{tú}no.\

17. Aperis 	extit{tu} 	extit{ma}	extit{num} 	extbf{tu}am: st\  et imples omne ánimal benedic	extit{ti}	extbf{ó}ne.\

18. Justus Dóminus in ómni	extit{bus} 	extit{vi}	extit{is} 	extbf{su}is: st\  et sanctus in ómnibus opéri	extit{bus} 	extbf{su}is.\

19. Prope est Dóminus ómnibus invo	extit{cán}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{e}um: st\  ómnibus invocántibus eum in ve	extit{ri}	extbf{tá}te.\

20. Voluntátem timéntium se fáciet: \dag\  et deprecatiónem e	extit{ó}	extit{rum} 	extit{ex}	extbf{áu}diet: st\  et salvos fáci	extit{et} 	extbf{e}os.\

21. Custódit Dóminus om	extit{nes} 	extit{di}	extit{li}	extbf{gén}tes se: st\  et omnes peccatóres 	extit{dis}	extbf{pér}det.\

22. Laudatiónem Dómini lo	extit{qué}	extit{tur} 	extit{os} 	extbf{me}um: st\  et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽcu	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

23. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

24. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
