% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{40-4-alt-c.gabc}
    2. Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat e	extit{um} 	extit{in} 	extbf{ter}ra: st\  et non tradat eum in ánimam inimicórum 	extbf{e}jus.\

3. Dóminus opem ferat illi super lectum do	extit{ló}	extit{ris} 	extbf{e}jus: st\  univérsum stratum ejus versásti in infirmitáte 	extbf{e}jus.\

4. Ego dixi: Dómine, mise	extit{ré}	extit{re} 	extbf{me}i: st\  sana ánimam meam, quia peccávi 	extbf{ti}bi.\

5. Inimíci mei dixérunt 	extit{ma}	extit{la} 	extbf{mi}hi: st\  Quando moriétur, et períbit nomen 	extbf{e}jus?\

6. Et si ingrediebátur ut vidéret, vana 	extit{lo}	extit{que}	extbf{bá}tur: st\  cor ejus congregávit iniquitátem 	extbf{si}bi.\

7. Egredie	extit{bá}	extit{tur} 	extbf{fo}ras, st\  et loquebátur in id	extbf{íp}sum.\

8. Advérsum me susurrábant omnes ini	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{me}i: st\  advérsum me cogitábant mala 	extbf{mi}hi.\

9. Verbum iníquum constitué	extit{runt} 	extit{ad}	extbf{vér}sum me: st\  Numquid qui dormit non adjíciet ut re	extbf{súr}gat?\

10. Etenim homo pacis meæ, in 	extit{quo} 	extit{spe}	extbf{rá}vi: st\  qui edébat panes meos, magnificávit super me supplantati	extbf{ó}nem.\

11. Tu autem, Dómine, miserére mei, et re	extit{sú}	extit{sci}	extbf{ta} me: st\  et retríbuam 	extbf{e}is.\

12. In hoc cognóvi quóniam 	extit{vo}	extit{lu}	extbf{ís}ti me: st\  quóniam non gaudébit inimícus meus 	extbf{su}per me.\

13. Me autem propter innocéntiam 	extit{su}	extit{sce}	extbf{pís}ti: st\  et confirmásti me in conspéctu tuo in æ	extbf{tér}num.\

14. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us	extit{que} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum: st\  fiat, 	extbf{fi}at.\

15. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítui 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculórum. 	extbf{A}men.\


\end{document}
