% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{89-3a2.tex}
    2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur 	extbf{ter}ra et 	extbf{or}bis: st\  a sǽculo et usque in sǽculum 	extit{tu} 	extit{es}, 	extbf{De}us.\

3. Ne avértas hóminem in hu	extbf{mi}li	extbf{tá}tem: st\  et dixísti: Convertímini, fí	extit{li}	extit{i} 	extbf{hó}minum.\

4. Quóniam mille anni ante 	extbf{ó}culos 	extbf{tu}os, st\  tamquam dies hestérna, 	extit{quæ} 	extit{præ}	extbf{tér}iit.\

5. Et custódi	extbf{a} in 	extbf{noc}te, st\  quæ pro níhilo habéntur, eórum 	extit{an}	extit{ni} 	extbf{e}runt.\

6. Mane sicut herba tránseat, \dag\  mane flóre	extbf{at}, et 	extbf{tráns}	extbf{e}at: st\  véspere décidat, indúret 	extit{et} 	extit{a}	extbf{rés}cat.\

7. Quia defécimus in 	extbf{i}ra 	extbf{tu}a, st\  et in furóre tuo tur	extit{bá}	extit{ti} 	extbf{su}mus.\

8. Posuísti iniquitátes nostras in con	extbf{spéc}tu 	extbf{tu}o: st\  sǽculum nostrum in illuminatióne 	extit{vul}	extit{tus} 	extbf{tu}i.\

9. Quóniam omnes dies nostri 	extbf{de}fe	extbf{cé}runt: st\  et in ira tu	extit{a} 	extit{de}	extbf{fé}cimus.\

10. Anni nostri sicut aránea me	extbf{di}ta	extbf{bún}tur: st\  dies annórum nostrórum in ipsis, septua	extit{gín}	extit{ta} 	extbf{an}ni.\

11. Si autem in potentátibus, octo	extbf{gín}ta 	extbf{an}ni: st\  et ámplius eórum, la	extit{bor} 	extit{et} 	extbf{do}lor.\

12. Quóniam supervénit man	extbf{su}e	extbf{tú}do: st\  et cor	extit{ri}	extit{pi}	extbf{é}mur.\

13. Quis novit potestátem 	extbf{i}ræ 	extbf{tu}æ: st\  et præ timóre tuo iram tuam di	extit{nu}	extit{me}	extbf{rá}re?\

14. Déxteram 	extbf{tu}am sic 	extbf{no}	extbf{tam} fac: st\  et erudítos corde in 	extit{sa}	extit{pi}	extbf{én}tia.\

15. Convértere, 	extbf{Dó}mine, 	extbf{ús}	extbf{que}quo? st\  et deprecábilis esto super 	extit{ser}	extit{vos} 	extbf{tu}os.\

16. Repléti sumus mane miseri	extbf{cór}dia 	extbf{tu}a: st\  et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di	extit{é}	extit{bus} 	extbf{nos}tris.\

17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu	extbf{mi}li	extbf{ás}ti: st\  annis, quibus ví	extit{di}	extit{mus} 	extbf{ma}la.\

18. Réspice in servos tuos, et in 	extbf{ó}pera 	extbf{tu}a: st\  et dírige fíli	extit{os} 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

19. Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos, \dag\  et ópera mánuum nostrárum 	extbf{dí}rige 	extbf{su}	extbf{per} nos: st\  et opus mánuum nos	extit{trá}	extit{rum} 	extbf{dí}rige.\

20. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}	extbf{li}o, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

21. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
