% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{26-per.gabc}
    2. Dóminus protéc	extit{tor} 	extit{vi}	extit{tæ} 	extbf{me}æ, st\  a quo tre	extit{pi}	extbf{dá}bo?\

3. Dum apprópiant su	extit{per} 	extit{me} 	extit{no}	extbf{cén}tes, st\  ut edant car	extit{nes} 	extbf{me}as:\

4. Qui tríbulant me in	extit{i}	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{me}i, st\  ipsi infirmáti sunt et ce	extit{ci}	extbf{dé}runt.\

5. Si consístant ad	extit{vér}	extit{sum} 	extit{me} 	extbf{cas}tra, st\  non timébit 	extit{cor} 	extbf{me}um.\

6. Si exsúrgat ad	extit{vér}	extit{sum} 	extit{me} 	extbf{prǽ}lium, st\  in hoc ego 	extit{spe}	extbf{rá}bo.\

7. Unam pétii a Dómi	extit{no}, 	extit{hanc} 	extit{re}	extbf{quí}ram, st\  ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vi	extit{tæ} 	extbf{me}æ:\

8. Ut vídeam vo	extit{lup}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{Dó}mini, st\  et vísitem tem	extit{plum} 	extbf{e}jus.\

9. Quóniam abscóndit me in taber	extit{ná}	extit{cu}	extit{lo} 	extbf{su}o: st\  in die malórum protéxit me in abscóndito tabernácu	extit{li} 	extbf{su}i.\

10. In pe	extit{tra} 	extit{ex}	extit{al}	extbf{tá}vit me: st\  et nunc exaltávit caput meum super inimí	extit{cos} 	extbf{me}os.\

11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam voci	extit{fe}	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nis: st\  cantábo et psalmum di	extit{cam} 	extbf{Dó}mino.\

12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua 	extit{cla}	extit{má}	extit{vi} 	extbf{ad} te: st\  miserére mei, et 	extit{ex}	extbf{áu}di me.\

13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te 	extit{fá}	extit{ci}	extit{es} 	extbf{me}a: st\  fáciem tuam, Dómine, 	extit{re}	extbf{quí}ram.\

14. Ne avértas fáci	extit{em} 	extit{tu}	extit{am} 	extbf{a} me, st\  ne declínes in ira a ser	extit{vo} 	extbf{tu}o.\

15. Adjú	extit{tor} 	extit{me}	extit{us} 	extbf{es}to: st\  ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutá	extit{ris} 	extbf{me}us.\

16. Quóniam pater meus, et mater mea 	extit{de}	extit{re}	extit{li}	extbf{qué}runt me: st\  Dóminus autem 	extit{as}	extbf{súmp}sit me.\

17. Legem pone mihi, Dómine, 	extit{in} 	extit{vi}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et dírige me in sémitam rectam propter inimí	extit{cos} 	extbf{me}os.\

18. Ne tradíderis me in ánimas tri	extit{bu}	extit{lán}	extit{ti}	extbf{um} me: st\  quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníqui	extit{tas} 	extbf{si}bi.\

19. Credo vidé	extit{re} 	extit{bo}	extit{na} 	extbf{Dó}mini st\  in terra 	extit{vi}	extbf{vén}tium.\

20. Exspécta Dóminum, vi	extit{rí}	extit{li}	extit{ter} 	extbf{a}ge: st\  et confortétur cor tuum, et sústi	extit{ne} 	extbf{Dó}minum.\

21. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
