% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{29-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Dómine, Deus meus, cla	extit{má}	extit{vi} 	extbf{ad} te, st\  	extit{et} 	extit{sa}	extbf{nás}ti me.\

3. Dómine, eduxísti ab inférno á	extit{ni}	extit{mam} 	extbf{me}am: st\  salvásti me a descendén	extit{ti}	extit{bus} 	extit{in} 	extbf{la}cum.\

4. Psállite Dómino, 	extit{sanc}	extit{ti} 	extbf{e}jus: st\  et confitémini memóriæ sanc	extit{ti}	extit{tá}	extit{tis} 	extbf{e}jus.\

5. Quóniam ira in indignati	extit{ó}	extit{ne} 	extbf{e}jus: st\  et vita in vo	extit{lun}	extit{tá}	extit{te} 	extbf{e}jus.\

6. Ad vésperum demorá	extit{bi}	extit{tur} 	extbf{fle}tus: st\  et ad matu	extit{tí}	extit{num} 	extit{læ}	extbf{tí}tia.\

7. Ego autem dixi in abundán	extit{ti}	extit{a} 	extbf{me}a: st\  Non mové	extit{bor} 	extit{in} 	extit{æ}	extbf{tér}num.\

8. Dómine, in volun	extit{tá}	extit{te} 	extbf{tu}a, st\  præstitísti decóri 	extit{me}	extit{o} 	extit{vir}	extbf{tú}tem.\

9. Avertísti fáciem 	extit{tu}	extit{am} 	extbf{a} me, st\  et factus 	extit{sum} 	extit{con}	extit{tur}	extbf{bá}tus.\

10. Ad te, Dómi	extit{ne}, 	extit{cla}	extbf{má}bo: st\  et ad Deum me	extit{um} 	extit{de}	extit{pre}	extbf{cá}bor.\

11. Quæ utílitas in sán	extit{gui}	extit{ne} 	extbf{me}o, st\  dum descéndo in 	extit{cor}	extit{rup}	extit{ti}	extbf{ó}nem?\

12. Numquid confitébitur 	extit{ti}	extit{bi} 	extbf{pul}vis, st\  aut annuntiábit ve	extit{ri}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{tu}am?\

13. Audívit Dóminus, et misér	extit{tus} 	extit{est} 	extbf{me}i: st\  Dóminus factus est 	extit{ad}	extit{jú}	extit{tor} 	extbf{me}us.\

14. Convertísti planctum meum in gáu	extit{di}	extit{um} 	extbf{mi}hi: st\  conscidísti saccum meum, et circumdedís	extit{ti} 	extit{me} 	extit{læ}	extbf{tí}tia:\

15. Ut cantet tibi glória mea, et 	extit{non} 	extit{com}	extbf{pún}gar: st\  Dómine, Deus meus, in ætérnum con	extit{fi}	extit{té}	extit{bor} 	extbf{ti}bi.\

16. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

17. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
