% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{117-2-monasticum.tex}
    2. Dicat nunc Israël quóniam 	extbf{bo}nus: st\  quóniam in sǽculum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

3. Dicat nunc domus 	extbf{A}aron: st\  quóniam in sǽculum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

4. Dicant nunc qui timent 	extbf{Dó}minum: st\  quóniam in sǽculum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

5. De tribulatióne invocávi 	extbf{Dó}minum: st\  et exaudívit me in latitúdi	extit{ne} 	extbf{Dó}	extbf{mi}nus.\

6. Dóminus mihi ad	extbf{jú}tor: st\  non timébo quid fáciat mi	extit{hi} 	extbf{ho}mo.\

7. Dóminus mihi ad	extbf{jú}tor: st\  et ego despíciam inimí	extit{cos} 	extbf{me}os.\

8. Bonum est confídere in 	extbf{Dó}mino: st\  quam confídere 	extit{in} 	extbf{hó}	extbf{mi}ne.\

9. Bonum est speráre in 	extbf{Dó}mino: st\  quam speráre in 	extit{prin}	extbf{cí}	extbf{pi}bus.\

10. Omnes Gentes circui	extbf{é}runt me: st\  et in nómine Dómini quia ultus sum 	extit{in} 	extbf{e}os.\

11. Circumdántes circumde	extbf{dé}runt me: st\  et in nómine Dómini quia ultus sum 	extit{in} 	extbf{e}os.\

12. Circumdedérunt me sicut apes, \dag\  et exarsérunt sicut ignis in 	extbf{spi}nis: st\  et in nómine Dómini quia ultus sum 	extit{in} 	extbf{e}os.\

13. Impúlsus evérsus sum ut 	extbf{cá}derem: st\  et Dóminus 	extit{su}	extbf{scé}	extbf{pit} me.\

14. Fortitúdo mea, et laus mea 	extbf{Dó}minus: st\  et factus est mihi in 	extit{sa}	extbf{lú}tem.\

15. Vox exsultatiónis, et sa	extbf{lú}tis: st\  in tabernáculis 	extit{jus}	extbf{tó}rum.\

16. Déxtera Dómini fecit virtútem: \dag\  déxtera Dómini exal	extbf{tá}vit me, st\  déxtera Dómini fecit 	extit{vir}	extbf{tú}tem.\

17. Non móriar, sed 	extbf{vi}vam: st\  et narrábo ópe	extit{ra} 	extbf{Dó}	extbf{mi}ni.\

18. Castígans castigávit me 	extbf{Dó}minus: st\  et morti non trá	extit{di}	extbf{dit} me.\

19. Aperíte mihi portas justítiæ, \dag\  ingréssus in eas confitébor 	extbf{Dó}mino: st\  hæc porta Dómini, justi intrábunt 	extit{in} 	extbf{e}am.\

20. Confitébor tibi quóniam exau	extbf{dís}ti me: st\  et factus es mihi in 	extit{sa}	extbf{lú}tem.\

21. Lápidem, quem reprobavérunt ædifi	extbf{cán}tes: st\  hic factus est in ca	extit{put} 	extbf{án}	extbf{gu}li.\

22. A Dómino factum est 	extbf{is}tud: st\  et est mirábile in ócu	extit{lis} 	extbf{nos}tris.\

23. Hæc est dies, quam fecit 	extbf{Dó}minus: st\  exsultémus et lætémur 	extit{in} 	extbf{e}a.\

24. O Dómine, salvum me fac, \dag\  o Dómine bene prospe	extbf{rá}re: st\  benedíctus qui venit in nómi	extit{ne} 	extbf{Dó}	extbf{mi}ni.\

25. Benedíximus vobis de domo 	extbf{Dó}mini: st\  Deus Dóminus, et illú	extit{xit} 	extbf{no}bis.\

26. Constitúite diem solémnem in con	extbf{dén}sis, st\  usque ad cornu 	extit{al}	extbf{tá}ris.\

27. Deus meus es tu, et confitébor 	extbf{ti}bi: st\  Deus meus es tu, et ex	extit{al}	extbf{tá}	extbf{bo} te.\

28. Confitébor tibi quóniam exau	extbf{dís}ti me: st\  et factus es mihi in 	extit{sa}	extbf{lú}tem.\

29. Confitémini Dómino quóniam 	extbf{bo}nus: st\  quóniam in sǽculum misericórdi	extit{a} 	extbf{e}jus.\

30. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

31. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
