% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{43-per.gabc}
    2. Opus, quod operátus es in di	extit{é}	extit{bus} 	extit{e}	extbf{ó}rum, st\  et in diébus 	extit{an}	extbf{tí}quis.\

3. Manus tua gentes dispérdidit, et 	extit{plan}	extit{tás}	extit{ti} 	extbf{e}os: st\  afflixísti pópulos, et expulís	extit{ti} 	extbf{e}os.\

4. Nec enim in gládio suo pos	extit{se}	extit{dé}	extit{runt} 	extbf{ter}ram, st\  et bráchium eórum non salvá	extit{vit} 	extbf{e}os:\

5. Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illumináti	extit{o} 	extit{vul}	extit{tus} 	extbf{tu}i, st\  quóniam complacuísti 	extit{in} 	extbf{e}is.\

6. Tu es ipse Rex meus 	extit{et} 	extit{De}	extit{us} 	extbf{me}us: st\  qui mandas salú	extit{tes} 	extbf{Ja}cob.\

7. In te inimícos nostros venti	extit{lá}	extit{bi}	extit{mus} 	extbf{cor}nu: st\  et in nómine tuo spernémus insurgéntes 	extit{in} 	extbf{no}bis.\

8. Non enim in arcu 	extit{me}	extit{o} 	extit{spe}	extbf{rá}bo: st\  et gládius meus non 	extit{sal}	extbf{vá}bit me.\

9. Salvásti enim nos de af	extit{fli}	extit{gén}	extit{ti}	extbf{bus} nos: st\  et odiéntes nos con	extit{fu}	extbf{dís}ti.\

10. In Deo laudábi	extit{mur} 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e: st\  et in nómine tuo confitébimur 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum.\

11. Nunc autem repulísti 	extit{et} 	extit{con}	extit{fu}	extbf{dís}ti nos: st\  et non egrediéris, Deus, in virtúti	extit{bus} 	extbf{nos}tris.\

12. Avertísti nos retrórsum post in	extit{i}	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{nos}tros: st\  et qui odérunt nos, diripié	extit{bant} 	extbf{si}bi.\

13. Dedísti nos tamquam 	extit{o}	extit{ves} 	extit{es}	extbf{cá}rum: st\  et in Géntibus di	extit{sper}	extbf{sís}ti nos.\

14. Vendidísti pópulum tu	extit{um} 	extit{si}	extit{ne} 	extbf{pré}tio: st\  et non fuit multitúdo in commutatiónibus 	extit{e}	extbf{ó}rum.\

15. Posuísti nos oppróbrium 	extit{vi}	extit{cí}	extit{nis} 	extbf{nos}tris, st\  subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúi	extit{tu} 	extbf{nos}tro.\

16. Posuísti nos in simili	extit{tú}	extit{di}	extit{nem} 	extbf{Gén}tibus: st\  commotiónem cápitis 	extit{in} 	extbf{pó}pulis.\

17. Tota die verecúndia me	extit{a} 	extit{con}	extit{tra} 	extbf{me} est, st\  et confúsio faciéi meæ coopé	extit{ru}	extbf{it} me.\

18. A voce exprobrántis, 	extit{et} 	extit{ob}	extit{lo}	extbf{quén}tis: st\  a fácie inimíci, et per	extit{se}	extbf{quén}tis.\

19. Hæc ómnia venérunt super nos, nec 	extit{ob}	extit{lí}	extit{ti} 	extbf{su}mus te: st\  et iníque non égimus in testamén	extit{to} 	extbf{tu}o.\

20. Et non recéssit 	extit{re}	extit{tro} 	extit{cor} 	extbf{nos}trum: st\  et declinásti sémitas nostras a vi	extit{a} 	extbf{tu}a:\

21. Quóniam humiliásti nos in loco 	extit{af}	extit{flic}	extit{ti}	extbf{ó}nis, st\  et coopéruit nos um	extit{bra} 	extbf{mor}tis.\

22. Si oblíti sumus no	extit{men} 	extit{De}	extit{i} 	extbf{nos}tri, st\  et si expándimus manus nostras ad deum a	extit{li}	extbf{é}num:\

23. Nonne Deus 	extit{re}	extit{quí}	extit{ret} 	extbf{is}ta? st\  ipse enim novit abscóndi	extit{ta} 	extbf{cor}dis.\

24. Quóniam propter te mortificá	extit{mur} 	extit{to}	extit{ta} 	extbf{di}e: st\  æstimáti sumus sicut oves occi	extit{si}	extbf{ó}nis.\

25. Exsúrge, quare 	extit{ob}	extit{dór}	extit{mis}, 	extbf{Dó}mine? st\  exsúrge, et ne repéllas 	extit{in} 	extbf{fi}nem.\

26. Quare fáciem 	extit{tu}	extit{am} 	extit{a}	extbf{vér}tis, st\  oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatió	extit{nis} 	extbf{nos}træ?\

27. Quóniam humiliáta est in púlvere 	extit{á}	extit{ni}	extit{ma} 	extbf{nos}tra: st\  conglutinátus est in terra ven	extit{ter} 	extbf{nos}ter.\

28. Exsúrge, Dómi	extit{ne}, 	extit{ád}	extit{ju}	extbf{va} nos: st\  et rédime nos propter no	extit{men} 	extbf{tu}um.\

29. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

30. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
