% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{107-4-antiquo-alt-d.gabc}
    2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri	extit{um} 	extit{et} 	extbf{cí}thara: st\  ex	extit{súr}	extit{gam} 	extit{di}	extbf{lú}culo.\

3. Confitébor tibi in pó	extit{pu}	extit{lis}, 	extbf{Dó}mine: st\  et psallam tibi 	extit{in} 	extit{na}	extit{ti}	extbf{ó}nibus.\

4. Quia magna est super cælos misericór	extit{di}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  et usque ad nubes 	extit{vé}	extit{ri}	extit{tas} 	extbf{tu}a:\

5. Exaltáre super cælos, Deus, \dag\  et super omnem terram gló	extit{ri}	extit{a} 	extbf{tu}a: st\  ut liberéntur 	extit{di}	extit{léc}	extit{ti} 	extbf{tu}i.\

6. Salvum fac déxtera tua, 	extit{et} 	extit{ex}	extbf{áu}di me: st\  Deus locútus est 	extit{in} 	extit{sanc}	extit{to} 	extbf{su}o:\

7. Exsultábo, et dí	extit{vi}	extit{dam} 	extbf{Sí}chimam: st\  et convállem tabernacu	extit{ló}	extit{rum} 	extit{di}	extbf{mé}tiar.\

8. Meus est Gálaad, et meus 	extit{est} 	extit{Ma}	extbf{nás}ses: st\  et Ephraim suscéptio 	extit{cá}	extit{pi}	extit{tis} 	extbf{me}i.\

9. Ju	extit{da} 	extit{rex} 	extbf{me}us: st\  Moab le	extit{bes} 	extit{spe}	extit{i} 	extbf{me}æ.\

10. In Idumǽam exténdam calcea	extit{mén}	extit{tum} 	extbf{me}um: st\  mihi alienígenæ 	extit{a}	extit{mí}	extit{ci} 	extbf{fac}ti sunt.\

11. Quis dedúcet me in civitá	extit{tem} 	extit{mu}	extbf{ní}tam? st\  quis dedúcet me usque 	extit{in} 	extit{I}	extit{du}	extbf{mǽ}am?\

12. Nonne tu, Deus, qui 	extit{re}	extit{pu}	extbf{lís}ti nos, st\  et non exíbis, Deus, in vir	extit{tú}	extit{ti}	extit{bus} 	extbf{nos}tris?\

13. Da nobis auxílium de tribu	extit{la}	extit{ti}	extbf{ó}ne: st\  quia va	extit{na} 	extit{sa}	extit{lus} 	extbf{hó}minis.\

14. In Deo facié	extit{mus} 	extit{vir}	extbf{tú}tem: st\  et ipse ad níhilum dedúcet in	extit{i}	extit{mí}	extit{cos} 	extbf{nos}tros.\

15. Glória Pa	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spi	extit{rí}	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

16. Sicut erat in princípio, et 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæ	extit{cu}	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
