% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{82-2.gabc}
    2. Quóniam ecce inimíci tui sonu	extbf{é}runt: st\  et qui odérunt te extulé	extit{runt} 	extbf{ca}put.\

3. Super pópulum tuum malignavérunt con	extbf{sí}lium: st\  et cogitavérunt advérsus sanc	extit{tos} 	extbf{tu}os.\

4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos de 	extbf{gen}te: st\  et non memorétur nomen Isra	extit{ël} 	extbf{ul}tra.\

5. Quóniam cogitavérunt una	extbf{ní}miter: st\  simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Isma	extit{he}	extbf{lí}tæ:\

6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, et 	extbf{A}malec: st\  alienígenæ cum habitánti	extit{bus} 	extbf{Ty}rum.\

7. Etenim Assur venit cum 	extbf{il}lis: st\  facti sunt in adjutórium fí	extit{li}	extbf{is} Lot.\

8. Fac illis sicut Mádian, et 	extbf{Sí}saræ: st\  sicut Jabin in torrén	extit{te} 	extbf{Cis}son.\

9. Disperiérunt in 	extbf{En}dor: st\  facti sunt ut ster	extit{cus} 	extbf{ter}ræ.\

10. Pone príncipes eórum sicut Oreb, 	extbf{et} Zeb, st\  et Zébee, 	extit{et} 	extbf{Sál}mana:\

11. Omnes príncipes e	extbf{ó}rum: st\  qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuári	extit{um} 	extbf{De}i.\

12. Deus meus, pone illos ut 	extbf{ro}tam: st\  et sicut stípulam ante fáci	extit{em} 	extbf{ven}ti.\

13. Sicut ignis, qui combúrit 	extbf{sil}vam: st\  et sicut flamma combú	extit{rens} 	extbf{mon}tes:\

14. Ita persequéris illos in tempestáte 	extbf{tu}a: st\  et in ira tua turbá	extit{bis} 	extbf{e}os.\

15. Imple fácies eórum igno	extbf{mí}nia: st\  et quærent nomen tu	extit{um}, 	extbf{Dó}mine.\

16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽculum 	extbf{sǽ}culi: st\  et confundántur, 	extit{et} 	extbf{pér}eant.\

17. Et cognóscant quia nomen tibi 	extbf{Dó}minus: st\  tu solus Altíssimus in om	extit{ni} 	extbf{ter}ra.\

18. Glória Patri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

19. Sicut erat in princípio, et nunc, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
