% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{71-1f.gabc}
    2. Judicáre pópulum tuum 	extbf{in} jus	extbf{tí}tia, st\  et páuperes tuos 	extit{in} 	extit{ju}	extbf{dí}cio.\

3. Suscípiant montes 	extbf{pa}cem 	extbf{pó}pulo: st\  et col	extit{les} 	extit{jus}	extbf{tí}tiam.\

4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet 	extbf{fí}lios 	extbf{páu}perum: st\  et humiliábit calum	extit{ni}	extit{a}	extbf{tó}rem.\

5. Et permanébit cum sole, et 	extbf{an}te 	extbf{lu}nam, st\  in generatióne et gene	extit{ra}	extit{ti}	extbf{ó}nem.\

6. Descéndet sicut plúvi	extbf{a} in 	extbf{vel}lus: st\  et sicut stillicídia stillántia 	extit{su}	extit{per} 	extbf{ter}ram.\

7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abun	extbf{dán}tia 	extbf{pa}cis: st\  donec aufe	extit{rá}	extit{tur} 	extbf{lu}na.\

8. Et dominábitur a mari 	extbf{us}que ad 	extbf{ma}re: st\  et a flúmine usque ad términos or	extit{bis} 	extit{ter}	extbf{rá}rum.\

9. Coram illo próci	extbf{dent} Æ	extbf{thí}opes: st\  et inimíci ejus 	extit{ter}	extit{ram} 	extbf{lin}gent.\

10. Reges Tharsis, et ínsulæ 	extbf{mú}nera 	extbf{óf}ferent: st\  reges Arabum et Saba do	extit{na} 	extit{ad}	extbf{dú}cent.\

11. Et adorábunt eum omnes 	extbf{re}ges 	extbf{ter}ræ: st\  omnes Gentes sér	extit{vi}	extit{ent} 	extbf{e}i:\

12. Quia liberábit páuperem 	extbf{a} pot	extbf{én}te: st\  et páuperem, cui non e	extit{rat} 	extit{ad}	extbf{jú}tor.\

13. Parcet páupe	extbf{ri} et 	extbf{ín}opi: st\  et ánimas páuperum 	extit{sal}	extit{vas} 	extbf{fá}ciet.\

14. Ex usúris et iniquitáte rédimet áni	extbf{mas} e	extbf{ó}rum: st\  et honorábile nomen eórum 	extit{co}	extit{ram} 	extbf{il}lo.\

15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ, \dag\  et adorábunt de 	extbf{ip}so 	extbf{sem}per: st\  tota die bene	extit{dí}	extit{cent} 	extbf{e}i.\

16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium, \dag\  superextollétur super Líbanum 	extbf{fruc}tus 	extbf{e}jus: st\  et florébunt de civitáte sicut 	extit{fe}	extit{num} 	extbf{ter}ræ.\

17. Sit nomen ejus bene	extbf{díc}tum in 	extbf{sǽ}cula: st\  ante solem pérmanet 	extit{no}	extit{men} 	extbf{e}jus.\

18. Et benedicéntur in ipso omnes 	extbf{tri}bus 	extbf{ter}ræ: st\  omnes Gentes magnifi	extit{cá}	extit{bunt} 	extbf{e}um.\

19. Benedíctus Dóminus, 	extbf{De}us 	extbf{Is}raël, st\  qui facit mirabí	extit{li}	extit{a} 	extbf{so}lus.\

20. Et benedíctum nomen majestátis ejus 	extbf{in} æ	extbf{tér}num: st\  et replébitur majestáte ejus omnis terra: 	extit{fi}	extit{at}, 	extbf{fi}at.\

21. Glória 	extbf{Pa}tri, et 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirí	extit{tu}	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

22. Sicut erat in princípio, et 	extbf{nunc}, et 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæcu	extit{ló}	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
