% !TEX program = lualatex
\documentclass{amsbook}

\author{}

\usepackage{geometry}
\geometry{paperwidth=8.5in, paperheight=11in, left=1.0in, right=1.0in, top=1.0in, bottom=1.0in,}

% GREGORIO
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\gresetlinecolor{gregoriocolor}

\thispagestyle{empty}

\begin{document}
    \gregorioscore{103-per.gabc}
    2. Confessiónem, et decó	extit{rem} 	extit{ind}	extit{u}	extbf{ís}ti: st\  amíctus lúmine sicut ves	extit{ti}	extbf{mén}to.\

3. Exténdens cæ	extit{lum} 	extit{sic}	extit{ut} 	extbf{pel}lem: st\  qui tegis aquis superió	extit{ra} 	extbf{e}jus.\

4. Qui ponis nubem 	extit{a}	extit{scén}	extit{sum} 	extbf{tu}um: st\  qui ámbulas super pennas 	extit{ven}	extbf{tó}rum.\

5. Qui facis ánge	extit{los} 	extit{tu}	extit{os}, 	extbf{spí}ritus: st\  et minístros tuos ignem 	extit{u}	extbf{rén}tem.\

6. Qui fundásti terram super stabi	extit{li}	extit{tá}	extit{tem} 	extbf{su}am: st\  non inclinábitur in sǽcu	extit{lum} 	extbf{sǽ}culi.\

7. Abýssus, sicut vestiméntum, 	extit{a}	extit{míc}	extit{tus} 	extbf{e}jus: st\  super montes sta	extit{bunt} 	extbf{a}quæ.\

8. Ab increpatió	extit{ne} 	extit{tu}	extit{a} 	extbf{fú}gient: st\  a voce tonítrui tui for	extit{mi}	extbf{dá}bunt.\

9. Ascéndunt montes: et 	extit{de}	extit{scén}	extit{dunt} 	extbf{cam}pi st\  in locum, quem fundás	extit{ti} 	extbf{e}is.\

10. Términum posuísti, quem non 	extit{trans}	extit{gre}	extit{di}	extbf{én}tur: st\  neque converténtur operí	extit{re} 	extbf{ter}ram.\

11. Qui emíttis fon	extit{tes} 	extit{in} 	extit{con}	extbf{vál}libus: st\  inter médium móntium pertransí	extit{bunt} 	extbf{a}quæ.\

12. Potábunt omnes 	extit{bés}	extit{ti}	extit{æ} 	extbf{a}gri: st\  exspectábunt ónagri in si	extit{ti} 	extbf{su}a.\

13. Super ea vólucres cæ	extit{li} 	extit{ha}	extit{bi}	extbf{tá}bunt: st\  de médio petrárum da	extit{bunt} 	extbf{vo}ces.\

14. Rigans montes de superi	extit{ó}	extit{ri}	extit{bus} 	extbf{su}is: st\  de fructu óperum tuórum satiábi	extit{tur} 	extbf{ter}ra:\

15. Prodúcens 	extit{fœ}	extit{num} 	extit{ju}	extbf{mén}tis: st\  et herbam servitú	extit{ti} 	extbf{hó}minum:\

16. Ut edúcas 	extit{pa}	extit{nem} 	extit{de} 	extbf{ter}ra: st\  et vinum lætíficet 	extit{cor} 	extbf{hó}minis:\

17. Ut exhílaret fá	extit{ci}	extit{em} 	extit{in} 	extbf{ó}leo: st\  et panis cor hóminis 	extit{con}	extbf{fír}met.\

18. Saturabúntur ligna campi, et cedri Líba	extit{ni}, 	extit{quas} 	extit{plan}	extbf{tá}vit: st\  illic pásseres nidi	extit{fi}	extbf{cá}bunt.\

19. Heródii domus 	extit{dux} 	extit{est} 	extit{e}	extbf{ó}rum: st\  montes excélsi cervis: petra refúgium he	extit{ri}	extbf{ná}ciis.\

20. Fecit 	extit{lu}	extit{nam} 	extit{in} 	extbf{tém}pora: st\  sol cognóvit occá	extit{sum} 	extbf{su}um.\

21. Posuísti ténebras, 	extit{et} 	extit{fac}	extit{ta} 	extbf{est} nox: st\  in ipsa pertransíbunt omnes bésti	extit{æ} 	extbf{sil}væ.\

22. Cátuli leónum rugi	extit{én}	extit{tes}, 	extit{ut} 	extbf{rá}piant: st\  et quærant a Deo es	extit{cam} 	extbf{si}bi.\

23. Ortus est sol, 	extit{et} 	extit{con}	extit{gre}	extbf{gá}ti sunt: st\  et in cubílibus suis collo	extit{ca}	extbf{bún}tur.\

24. Exíbit homo 	extit{ad} 	extit{o}	extit{pus} 	extbf{su}um: st\  et ad operatiónem suam usque 	extit{ad} 	extbf{vés}perum.\

25. Quam magnificáta sunt ópe	extit{ra} 	extit{tu}	extit{a}, 	extbf{Dó}mine! st\  ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió	extit{ne} 	extbf{tu}a.\

26. Hoc mare magnum, et spa	extit{ti}	extit{ó}	extit{sum} 	extbf{má}nibus: st\  illic reptília, quorum non 	extit{est} 	extbf{nú}merus.\

27. Animália pu	extit{síl}	extit{la} 	extit{cum} 	extbf{ma}gnis: st\  illic naves per	extit{trans}	extbf{í}bunt.\

28. Draco iste, quem formásti ad il	extit{lu}	extit{dén}	extit{dum} 	extbf{e}i: st\  ómnia a te exspéctant ut des illis escam 	extit{in} 	extbf{tém}pore.\

29. Dante 	extit{te} 	extit{il}	extit{lis}, 	extbf{cól}ligent: st\  aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo	extit{ni}	extbf{tá}te.\

30. Averténte autem te fáci	extit{em}, 	extit{tur}	extit{ba}	extbf{bún}tur: st\  áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re	extit{ver}	extbf{tén}tur.\

31. Emíttes spíritum tuum, 	extit{et} 	extit{cre}	extit{a}	extbf{bún}tur: st\  et renovábis fáci	extit{em} 	extbf{ter}ræ.\

32. Sit glória Dó	extit{mi}	extit{ni} 	extit{in} 	extbf{sǽ}culum: st\  lætábitur Dóminus in opéri	extit{bus} 	extbf{su}is:\

33. Qui réspicit terram, et fa	extit{cit} 	extit{e}	extit{am} 	extbf{tré}mere: st\  qui tangit montes, 	extit{et} 	extbf{fú}migant.\

34. Cantábo Dómino 	extit{in} 	extit{vi}	extit{ta} 	extbf{me}a: st\  psallam Deo meo, quám	extit{di}	extbf{u} sum.\

35. Jucúndum sit ei e	extit{ló}	extit{qui}	extit{um} 	extbf{me}um: st\  ego vero delectábor 	extit{in} 	extbf{Dó}mino.\

36. Defíciant peccatóres a terra, et iníqui 	extit{i}	extit{ta} 	extit{ut} 	extbf{non} sint: st\  bénedic, ánima me	extit{a}, 	extbf{Dó}mino.\

37. Glória 	extit{Pa}	extit{tri}, 	extit{et} 	extbf{Fí}lio, st\  et Spirítu	extit{i} 	extbf{Sanc}to.\

38. Sicut erat in princípio, 	extit{et} 	extit{nunc}, 	extit{et} 	extbf{sem}per, st\  et in sǽcula sæculó	extit{rum}. 	extbf{A}men.\


\end{document}
